\storyheader{Tôi là người hiểu rõ cậu ấy nhất}
{Ngày 10}
{

``Nè Ito!'' Cô bạn ngồi bên phải cậu ấy chìa miếng socola cho Ito. ``Ăn
socola hông? Ngon lắm đó!''

``A, tớ...''

``Ito hông có ăn được socola đâu!'' Tôi chồm qua nói với cô bạn trước
mặt.

``Ể, thật sao? Tớ xin lỗi nhé!''

``Không sao đâu mà.'' Ito xua tay với cô bạn đang cúi đầu xin lỗi mình.

``Nhưng mà.'' Cậu ấy ngẩng đầu lên bỏ viên socola vào miệng, sau đó nhìn
qua chúng tôi. ``Yane đúng là hiểu Ito thật đấy ha?''\\
Hai đứa bọn tôi nhìn nhau một lúc, sau đó tôi khoác vai của Ito, cười
toe toét.

``Tất nhiên rồi! Bọn tớ là thanh mai trúc mã cơ mà!''

Tôi tên là Yane, và cô bạn nhỏ nhắn nhút nhát này là Ito, hai đứa tôi
gặp nhau lần đầu tiên khi mà vừa vào mẫu giáo, lúc đó thì gia đình tôi
đã chuyển đến thị trấn này sống. Theo lời bố mẹ tôi thì ngôi nhà kế bên
là của một người bạn thân của cả hai. Lúc bố mẹ qua chào hỏi thì hai đứa
tôi đã gặp nhau.

Ito là một người nhút nhát, nên là ban đầu cậu ấy khá là ngại tôi, cứ
nấp sau chân của bố hoài, phải mất một thời gian kha khá mới có thể làm
cậu ấy đổ đó!

Vì cả hai là thanh mãi trúc mã của nhau nên mọi thứ của Ito tôi đều biết
rõ hết, từ món ăn cậu ấy thích và ghét, thể loại phim cậu ấy thích xem,
sở thích của cậu ấy, hay đến cả đồ ló-

Khụ khụ, dừng lại ở đây thôi, liệt kê thêm nữa thì Ito sẽ giận tôi mất,
tuy cái vẻ hờn dỗi của cậu ấy rất đáng yêu nhưng bị bơ thì cũng đau lắm
đấy. Mà nói chung, hai đứa bọn tôi từ rất lâu đã vô cùng thân thiết, đến
mức mà giờ đây việc về cùng nhau sau mỗi giờ học đã trở thành một chuyện
đương nhiên rồi. Đến cả đi học thì từ đó đến giờ bọn tôi cũng học cùng
lớp nốt!

Bọn tôi lúc nào cũng ở bên nhau hết!

Cho đến khi...

``Tớ học lớp A...'' Tôi nhìn cái bảng phân lớp với một vẻ kinh hoàng
không thể che giấu nổi.

``Còn tớ học lớp B...'' Ito nói với giọng thều thào, gương mặt của cậu
ấy tràn đầy vẻ đau thương như thể đang sắp khóc đến nơi.

Đó là vào cấp ba, cả hai bọn tôi lần đầu bị chia cắt.

``Đừng quên tớ nha Ito!'' Tôi ôm chầm Ito và xoa đầu cậu ấy, mạnh đến
mức mái tóc óng mượt ấy bị biến thành một cái tổ quạ, nhưng nếu không
làm vậy thì có lẽ tôi sẽ ngã quỵ xuống ngay tại đây.

``Yane cũng đừng quên tớ...'' Ito vùi đầu vào ngực tôi và sụt sùi.

Nhìn cậu ấy như vậy thật sự khiến tôi muốn chạy thẳng lên phòng ban giám
hiệu và bắt lão hiệu trưởng phải đổi lại để Ito và tôi học cùng lớp với
nhau, nhưng vì chẳng thể làm vậy nên là hiện tại tôi chỉ có thể xoa đầu
và ôm cậu ấy thật chặt để cho bớt đi sự tiếc nuối và nỗi cô đơn trong
những tháng ngày thiếu Ito ở bên.

Sau khi ôm nhau khóc lóc um sùm một hồi thì cả hai lúc này cũng bình
tĩnh trở lại, nhưng lúc này lại chợt xuất hiện một vấn đề khác. Ito vốn
rất nhút nhát, tôi không biết liệu cậu ấy có thể hòa nhập được với lớp
không nữa, nhất là khi giờ đây cậu ấy lại bày ra một vẻ mặt trông như
một chú cún con với tôi.

``Liệu tớ có kết bạn được không đây...'' Ito cúi gằm mặt xuống đầy lo
lắng.

``Sẽ ổn cả thôi!'' Tôi nắm chặt hai vai của Ito để truyền năng lượng cho
cậu ấy. ``Cậu sẽ có thể làm được mà!''

``Uuuu...'' Ito lại tiếp tục lau nước mắt. ``Chỉ có mỗi Yane là hiểu tớ
nhất mà bây giờ lại không có cậu ở bên nữa, tớ lo lắm...''

Nhìn dáng vẻ đáng thương ấy của Ito, tuyến phòng thủ cảm xúc bên trong
lại một lần nữa vỡ tan tành, cả hai bọn tôi lại tiếp tục ôm chặt lấy
nhau để vỗ về người còn lại.

Cho dù học khác lớp đi chăng nữa, người hiểu rõ Ito nhất chỉ có tôi,
người bạn thân nhất của cậu ấy cũng vẫn là tôi. Bởi vì hai người bọn tôi
là thanh mai trúc mã của nhau mà!

Đúng vậy, sẽ chẳng có gì thay đổi cả!

*

``Ito!'' Tôi ló mặt ra nhìn vào lớp của Ito. ``Cùng về nhà nào!''

``Yane!'' Cậu ấy mừng rỡ khi nhìn thấy tôi, sau đó quay sang chào tạm
biệt với hai cô gái khác trong lớp. ``Hẹn gặp lại nhé!''

Ồ! Ito đã có bạn rồi ư?

``Giỏi lắm Ito!'' Tôi xoa đầu cậu ấy khi cả hai đang trên đường về nhà.
``Cậu kết bạn được rồi kìa!''

``Là Miyu với Tsubaki bắt chuyện với tớ trước ấy chứ...'' Ito gãi đầu
ngượng ngùng.

Tôi không quan tâm mấy đến những chuyện như là ai bắt chuyện trước, điều
tôi để ý là Ito đã dám đáp lời họ, đó là một sự tiến triển rất lớn luôn
đó! Đến cả người bạn siêu thân thiết là tôi đây cũng phải mất cả một
thời gian kha khá thì cậu ấy mới dám bắt chuyện cơ mà!

Nhưng tôi vẫn là người bạn thân thiết nhất của cậu ấy đấy nhé.

``Cậu biết không, Tsubaki với Miyu rất gì và này nọ luôn á!'' Ito quay
sang tôi và bắt đầu nói với vẻ hào hứng. ``Hai người đó có điểm số cao
nhất lớp, thể thao cũng giỏi nữa!''

``Ừm ừm!''

``Với lại, họ thật sự tốt bụng lắm đó!'' Ito tiếp tục kể. ``Không những
chủ động bắt chuyện với một người nhút nhát như tớ, họ còn rất nhiệt
tình giúp tớ ôn tập nữa!''

Sau đó, Ito cứ liên tục kể cho tôi nghe về hai cô bạn mới của cậu ấy là
Tsubaki và Miyu, chủ yếu là về tính cách, học lực, ngoại hình, thể chất
và cả sự tốt bụng của hai người họ khiến tôi không cần gặp đã hiểu luôn
họ là người thế nào rồi.

Khi mà Ito vẫn cứ liến thoắng kể về hai người họ thì bọn tôi đã về nhà
lúc nào không hay.

``Đến nhà rồi sao...'' Ito tỏ vẻ tiếc hùi hụi. ``Tớ còn chưa kể xong hết
cho cậu nghe mà...''

``Thôi không sao!'' Tôi vỗ vào lưng cậu ấy một cái. ``Ngày mai kể vẫn
được mà!''

*

Tôi nghĩ, bên trong tôi đang có một cảm giác kỳ lạ nào đó.

Mỗi ngày trôi qua, khi tôi và Ito đi về cùng nhau thì cậu ấy đều liên
tục kể cho tôi nghe về Tsubaki và Miyu, nhiều đến mức mà những điều tôi
biết về hai người họ phải ngang bằng với Ito luôn dù chưa tiếp xúc bao
giờ, chúng tỏ việc ba người họ thật sự rất thân thiết với nhau, và Ito
rõ ràng cũng rất thích họ.

Đó là một việc tốt, Ito trước giờ luôn nhút nhát với người lạ và luôn
nấp sau lưng tôi mỗi khi vào một lớp học mới với đầy rẫy những người bạn
không mấy quen thuộc khiến tôi vừa thấy dễ thương vừa thấy lo lắng. Còn
bây giờ thì Ito đã có thể có thêm những người bạn mới và có thể kể tôi
nghe về họ với một vẻ mặt rất vui vẻ và hạnh phúc.

Đó là một điều đáng mừng, và tôi nên vui vì điều đó.

Nhưng mà...

Cảm xúc bên trong tôi, rốt cuộc là gì nhỉ?

``Ito, cùng về n-'' Trước khi câu nói kịp bật hết ra khỏi miệng thì lại
bị ngắt đi mất khi tôi thấy Ito đang cười đùa với hai người quen thuộc.

Hôm nay lại là Tsubaki và Miyu nhỉ? Nghe Ito kể nhiều quá riết cũng khá
quen thuộc dù không tiếp xúc gì mấy.

Một cảm xúc kỳ lạ trào lên bên trong tôi.

Ito dạo này, cứ như là biến thành một người hoàn toàn khác vậy.

``Ito, ah nè!'' Tsubaki lấy một miếng socola đưa đến miệng của Ito.

Ê, cậu ấy không có ăn được socola đâu!

Đúng là dù thế nào đi nữa, mấy chuyện này cũng chỉ có mình tôi là hiểu
rõ cậu ấy nhất mà thôi, tôi đoán là kiểu gì cậu ấy cũng sẽ từ chối mà
thôi.

``Ah.'' Trái với dự đoán của tôi, Ito đã há miệng ra để Tsubaki đút
miếng socola vào.

Một cách không tự chủ, chân tôi tự di chuyển, dù cho bản thân vẫn muốn
đứng đợi cậu ấy. Nhưng mà như vậy cũng tốt, nếu đối diện với Ito bầy giờ
thì tôi thật sự chẳng biết nên nói chuyện như thế nào nữa.

Liệu rằng, một ngày nào đó Ito sẽ biến thành một người mà tôi không hề
hay biết hay không? Khi chỉ mới học khác lớp có vài ngày mà đã có nhiều
thứ khiến tôi cảm thấy xa lạ với cậu ấy đến thế. Có thể chỉ đơn giản là
vì cả hai lần đầu học khác lớp mà thôi.

Chỉ có nhiêu đó thôi.

Thế nhưng...

Liệu có thật sự là chỉ vậy không?

Cảm giác này lẽ nào là do nỗi niềm của bạn thời thơ ấu hay sao? Một khi
đã tìm được những người bạn mới, những mối quan hệ bạn bè từ nhỏ sẽ dần
trở nên lạnh nhạt với nhau hơn, và rồi cuối cùng sẽ hoàn toàn biến mất,
cả hai sẽ chẳng bao giờ trò chuyện lại với nhau nữa.

``Ito... tớ...'' Tôi dừng lại giữa chừng, buột miệng nói ra những lời
muốn nói ngay lúc này với người không hề có ở đây. ``Tớ đâu có ngờ cậu
ăn được socola đâu!''

``Socola hả?'' Tiếng của Ito bất ngờ vang lên sau lưng tôi, kèm với mấy
tiếng thở dốc vì chạy.

*

``Tớ thấy tủ đựng giày trống không nên lo là có chuyện gì đã xảy ra với
Yane, hoặc là tớ làm Yane giận nên tức tốc chạy theo.'' Ito ngồi bên
cạnh tôi trên bãi cỏ lên tiếng giải thích lý do cậu ấy lại có mặt ở đây,
sau đó quay sang hỏi tôi. ``Thế vụ socola là sao vậy?''

``...Ăn được thật à?''

``Ai?''

``Cậu.''

``À phải rồi! Tớ quên mất!'' Ito chợt nhận ra thứ gì đó và kêu lên một
tiếng đầy hoảng hốt, rồi sau đó quay sang tôi. ``Chuyện là hôm bữa họ
hàng có gửi cho tớ một hộp socola nên tớ có ăn thử vài miếng, rồi chợt
nhận ra là bản thân ăn được thật!''

``Mới biết luôn...''

``Tại tớ dạo này toàn kể về bạn mình nên quên kể vụ đó!''

Nếu kể say sưa như vậy thì hẳn là Ito thích Tsubaki và Miyu lắm nhỉ? Mà,
qua mấy lời kể của cậu ấy thì tôi cũng có thể hiểu tại sao. Dù gì cũng
là bạn thuở nhỏ với nhau, nếu cậu ấy hạnh phúc thì bản thân tôi cũng
không có vấn đề gì.

``Xin lỗi cậu nhiều lắm luôn! Tại vì đây là lần đầu có bạn, thế nên vừa
gặp là tớ đã muốn kể hết cho Yane rồi...'' Ito quay sang tôi. ``Trước
giờ hai ta chỉ toàn bạn chung với nhau, nên nghĩ đến việc Yane chả biết
gì về bạn của tớ, tớ lại sợ cậu tủi thân...''

Ra là vậy nhỉ? Tôi ngốc thật, hóa ra vẫn chả có gì thay đổi cả, tôi vẫn
là người hiểu Ito nhất, và chính Ito cũng muốn tôi là người hiểu cậu ấy
nhất, thế nên mới liên tục kể cho tôi nghe những chuyện đó để tôi không
cảm thấy mình bị cho ra rìa.

Sao nhỉ, tự nhiên nhẹ nhõm hơn hẳn. Hóa ra cậu ấy vẫn là Ito mà tôi biết
thôi.

``Vậy mà lại quên béng chuyện socola mất.'' Ito ngả người dựa vào vai
tôi, vẻ mặt cậu ấy đầy vẻ tiếc nuối và hối hận. ``Tớ muốn Yane biết hết
mọi thứ về tớ cơ...''

Tôi có thể hiểu câu này là một câu tỏ tình không ấy nhỉ? Thì, muốn tôi
biết hết mọi thứ về cậu ấy, dù nghe kiểu nào đi chăng nữa thì nó cứ...

``A! T-tự nhiên tớ nói gì thế không biết!'' Ito cũng nhận ra câu mình
vừa nói có gì đó sai sai nên vội bật dậy và lắp bắp nói với khuôn mặt đỏ
bừng vì xấu hổ. ``Có lẽ vì tụi mình là thanh mai trúc mã chăng...?''

``Tớ không nghĩ vậy đâu.'' Tôi đưa mặt mình sát lại gần Ito.

Tôi không biết cảm xúc hiện tại trong bản thân là thứ gì, nhưng tuyệt
đối đây không phải là cảm xúc thông thường của bạn bè với nhau. Bản thân
tôi muốn là người biết rõ tất cả mọi thứ của Ito, tôi muốn là người thân
thiết nhất đối với cậu ấy dù cho sau này Ito sẽ có bao nhiêu người bạn
đi chăng nữa.

Cảm xúc này, tôi không thể gọi nó chỉ đơn giản là thanh mai trúc mã
được.

``...Tớ cũng vậy.'' Ito đáp lại, và cũng đưa mặt cậu ấy sát lại gần tôi.

Môi chạm môi, tôi cảm nhận được sự mềm mại và ẩm ướt ấy được truyền qua
môi của mình. Nó là một cảm giác rất lạ, tuy nhiên cũng thật dễ chịu, cứ
như bản thân đã được nếm qua thứ quả ngọt nhất trên đời vậy.

Tôi tách môi mình ra khỏi Ito, khuôn mặt của cậu ấy lúc này lại khá lạ
đối với tôi, nó đỏ bừng lên như một quả cà chua vì xấu hổ, nhưng khóe
miệng và ánh mắt của cậu ấy lại thể hiện sự hạnh phúc tột cùng.

Một khuôn mặt khác của Ito mà tôi không biết.

Chắc chắn trong tương lai, việc hiểu rõ cậu ấy sẽ dần trở nên khó khăn
hơn, nhưng hiện tại thì tôi...

``Ưm...'' Tôi ôm chầm Ito vào lòng. ``Tớ hạnh phúc quá đi!''

Chuyện tương lai, cứ để tương lai rồi tính vậy.

Còn hiện tại, tôi cứ tận hưởng sự hạnh phúc này cái đã.

}