\storyheader{Vì tớ là người chiến thắng
}{Ngày 29}{

Bạn có thắc mắc rằng sau một cái kết có hậu, các nhân vật sẽ đi về đâu
và có cuộc sống như thế nào không?

Có thể họ sẽ có thể kết hôn với người mình yêu, sống một cuộc đời hạnh
phúc và rồi sau đó già và chết đi như những con người bình thường. Thế
nhưng chi tiết về cuộc sống đó thì ta sẽ không biết được nó như thế nào.
Và liệu rằng các nhân vật có xích mích gì với nhau không.

Tuy nhiên thì cái kết có hậu chỉ diễn ra trong các tác phẩm giả tưởng,
còn đây là thực tế. Nếu cuộc đời của tôi là một câu chuyện giả tưởng thì
có lẽ nó đã có một kết thúc có hậu ở khoảnh khắc tôi và Hikaru hôn nhau
dưới gốc cây anh đào hồi tốt nghiệp cao trung.

Thế nhưng vì đây là thực tế, nên tất nhiên là cuộc đời của tôi vẫn sẽ
tiếp tục, và cả chuyện tình giữa tôi và Hikaru vẫn chưa thể kết thúc.

Và vì chuyện tình của tôi và Hikaru sẽ không kết thúc, thế nên cũng sẽ
phát sinh một vài vấn đề không thể ngăn cản được.

Nhưng với vấn đề hiện tại mà tôi đang gặp phải, thì nó cũng lớn quá rồi.

``Hôm nay là ngày thứ ba mình phải ở lại công ty.'' Tôi hướng đôi mắt
đầy quầng thâm và đã từng rất đẹp của mình về phía cuốn lịch được treo
trên tường. ``Và cũng là ngày thứ ba mình bỏ rơi cậu ấy ở nhà...''

Sau khi tốt nghiệp cao trung thì hai đứa tôi cũng bắt đầu chọn trường
đại học tương ứng với ước mơ và năng lực của bản thân. Hikaru thì lấy
bằng sư phạm rồi làm giáo viên mầm non, cậu ấy có khả năng giao tiếp rất
tốt và cũng rất thích trẻ con nên công việc đấy quả thật rất hợp.

Còn về phần tôi thì bằng một cách nào đấy mà may mắn đỗ vào một trường
đại học danh giá, được nhận vào một công ty lớn và làm ở vị trí trưởng
phòng. Lương thì khá nhiều và cũng có thể tạm gọi là giàu.

Nhưng mà dạo gần đây thì vấn đề mới dần lộ ra, âm thầm phá tan đi cuộc
sống hôn nhân vô cũng hạnh phúc của tôi.

Lý do thì vẫn là do tôi làm ở công ty lớn, và chức vụ cũng khá cao nên
tất nhiên là khối lượng công việc sẽ rất nhiều và phải thường xuyên đi
sớm về muộn. Đỉnh điểm nhất là ba ngày hôm nay, khi mà tôi dính deadline
và phải ngủ ở lại công ty liên tiếp ba ngày.

Tận ba ngày không thấy mặt Hikaru, tôi thật sự sắp tới giới hạn rồi.

Tôi muốn về nhà...

``Nhưng mà không về được...'' Tôi nằm dài lên bàn, nhìn sang xấp tài
liệu vẫn đang chất thành núi. ``Không hoàn thành cho xong cái đống này
thì mình sẽ bị khiển trách mất.''

Với lại nếu có cho về thì tôi cũng không dám về. Đơn giản là vì làm gì
có ai dám vác mặt về nhà sau khi bỏ vợ một mình suốt tận ba ngày đâu?
Khéo ngày khi mở cửa thì tôi sẽ bị cậu ấy giận luôn không chừng.

``Quả nhiên công việc vẫn luôn là vấn đề lớn nhất đối với các cặp đôi
nhỉ?'' Tôi buột miệng cảm thán. ``Hầy, nếu cứ nằm đây than vãn thì cũng
chả giải quyết được gì, thôi thì phải cố vậy.''

Tôi thở dài và bẻ khớp tay một chút và đặt hai bàn tay lên bàn phím, ánh
sáng quen thuộc từ màn hình máy tính cũng chiếu vào mắt tôi. Và hai tay
tôi bắt đầu gõ phím với tốc độ tối đa.

Khi tôi đã hoàn thành xong phân nửa số tài liệu ở trên bàn và gần đạt
đến giới hạn của mình thì cánh cửa văn phòng bất ngờ mở ra, xuất hiện ở
đó là ba gương mặt khá quen thuộc đối với tôi.

``Haruka, Akira, Shin? Ba người làm gì ở đây thế?''

Ba người này có thể tạm gọi là bạn bè thân thiết với tôi hồi cao trung.
Mà nói vậy chứ lúc đó quan hệ của bọn tôi cũng không thể gọi là thân cho
lắm, chỉ là tôi thoải mái với họ hơn một chút so với những người khác
thôi. Chứ khi đó thì ngoài Hikaru ra tôi chả thèm để ý đến ai cả.

Tuy nhiên thì ba người này cũng đã giúp tôi khá nhiều trong việc tỏ tình
với Hikaru. Thế nên sau khi trùng hợp gặp lại họ ở trường đại học thì
tôi cũng đã tạo được một mối quan hệ cũng khá là thân thiết, và hiện tại
thì bọn tôi cũng làm chung công ty.

Cảm xúc của tôi đối với họ chỉ có như vậy thôi, còn việc ba người này
từng tranh đấu để có được tình cảm của tôi thì tôi cũng chẳng để tâm cho
lắm.

`\,'Hikaru vừa gọi mình, hỏi rằng cậu chừng nào về.'' Shin từ tốn lên
tiếng sau khi liếc mắt nhìn sang đống tài liệu đang chất thành núi của
tôi. ``Trông cái đống đấy thì có vẻ sẽ lâu đấy nhỉ?''

``Bảo với cậu ấy là có lẽ tôi sẽ vắng nhà vài hôm nữa.'' Tôi nói nói với
cậu ấy bằng khuôn mặt như đưa đám của mình.

``Bỏ cuộc luôn à?'' Akira đứng kế bên lên tiếng với một giọng điệu khá
là phán xét, hoặc có lẽ do phong cách của cậu ta vốn là thế này.

``Nghĩ tôi muốn chắc?''

Nếu được phép thì tôi đâu có muốn ngồi đây gõ phím và ngụp lặn trong
đống tài liệu khô khan này làm gì. Tôi cũng muốn về nhà và ở bên Hikaru
lắm chứ, nhưng nếu làm vậy thì có khi tôi sẽ trở thành một đứa ăn bám vợ
mất. Mà Hikaru cũng đã đảm nhiệm việc nhà rồi nên tôi cũng không muốn
phiền cậu ấy thêm nữa.

``Hết cách rồi nhỉ?'' Haruka tiến đến và nói với một điệu bộ khoa
trương. ``Thế thì để bọn tôi đây làm hộ cho nhé!''

``Thành thật cảm ơn rất nhiều, tạm biệt.'' Chỉ trong tích tắc sau câu
nói của Haruka thì tôi đã vớ hết toàn bộ đồ đạc của mình trên bàn bỏ vào
túi và chuẩn bị ra về.

``Lẹ ghê ha?'' Akira tiến đến bàn làm việc của tôi và ngồi xuống chung
với hai người kia.

``Tôi không nghĩ quan hệ của chúng ta bây giờ còn lạ đến mức sẽ khách
sáo mấy chuyện này đâu.''

``Phải rồi nhỉ? Dù sao thì bọn tôi cũng từng chiến nhau để giành lấy cậu
mà!'' Haruka cười phá lên. ``Bây giờ chiến nhau xem đứa nào làm xong mớ
này trước nhé! Ai thua thì ngày mai phải bao bữa trưa!''

``Mày chuẩn bị tiền được rồi ấy con'' Akira mở cái laptop của cậu ta lên
và chấp nhận lời thách đấu của Haruka.

``Lo tập trung làm đi, đừng có giỡn nữa.'' Shin thở dài ngao ngán với
hai người kia, sau đó cười khổ quay sang tôi. ``Nói chung là cậu cứ yên
tâm mà về đi nhé, ở đây cứ giao cho bọn mình.''

``Ừm, cảm ơn nhiều nhé.''

*

``Ờm, Hikaru ơi?'' Tôi bối rối hỏi cô vợ thân yêu mà đã xa cách ba ngày
của mình. ``Cậu đang làm gì thế?''

``Còn hỏi nữa sao?'' Hikaru liếc lên nhìn tôi với ánh mắt hờn dỗi. ``Tất
nhiên là mình đang bù lại hơi ấm của Mei rồi.''

Sau đó cậu ấy lại dí sát vào hơn nữa khiến tôi càng thêm khó khăn trong
việc giữ lại chút lý trí của mình.

Hiện tại thì tôi đang trong một hoàn cảnh cực kỳ là éo le khi mà vừa về
tới nhà và tắm rửa ăn cơm xong phát là Hikaru ngồi dính chặt lấy tôi như
này đây. Với cái cơ thể mềm mại và ấm áp này thì thú thật là tôi như thể
đang mắc kẹt trong vùng giữa địa ngục của sự mệt mỏi và thiên đường của
sự dễ chịu ấy. Và việc giữ được lý trí lúc này là cực kỳ khó khăn.

Nhất là khi hai cái quả đồi của cậu ấy đang ép chặt vào người tôi như
này.

Tôi phải cố tìm cách nào đó để tách ra khỏi Hikaru mới được.

Chứ cứ như này thì tối nay hai đứa khỏi ngủ luôn mất.

``Ờm thì, thả mình ra được không Hikaru?''

``Không được, mình là người chiến thắng mà.''

Sao tự nhiên lại lôi cái vụ hồi cao trung ra thế? Đừng bảo là cậu ta
ghen với ba người kia vì họ học cùng trường đại học và làm chung công ty
với tôi đấy nhé?

Thôi xong rồi, cậu ấy đáng yêu quá. Tôi sắp hết chịu nổi rồi.

``Mình cần đi uống nước.''

``Vậy thì mình sẽ đi với cậu.''

``Mình cần đi vệ sinh.''

``Thì mình cũng sẽ vào với cậu luôn.''

Thôi bỏ, tôi chịu hẳn rồi.

Đúng lúc tôi nghĩ rằng lý trí đã hoàn toàn chắp cánh bay đi thì một cơn
buồn ngủ bất ngờ ập đến, khiến tôi trong một khoảnh khắc đã gục đầu lên
ngực Hikaru.

``Mình vừa mua gói bột tắm mới đấy.'' Hikaru lấy ra một cái gói tắm đã
được sử dụng cho tôi xem. ``Cái này hình như giúp dễ ngủ thì phải, nhưng
để đảm bảo thì mình đã xài cơ thể mình để cậu thấy thoải mái. Dù sao thì
chắc cậu cũng nhớ mình lắm rồi nhỉ? Nhưng mà cứ ngủ đi đã.''

Hóa ra ban nãy nước tắm có mùi thơm đến lạ kỳ là do cậu đấy à?

Đúng là không ai tuyệt vời bằng vợ mình mà.

Thế nhưng trước khi để bản thân hoàn toàn bị cơn buồn ngủ đánh gục, tôi
vẫn phải cố nói được câu mà đã không thể nói với Hikaru ba ngày nay.

``Mình yêu cậu, Hikaru.''

``Ể?'' Hikaru có vẻ bất ngờ khi mà tôi vẫn còn nói được, sau đó thì cười
khúc khích. ``Rồi rồi, mình cũng yêu Mei. Giờ thì ngủ đi.''

``Ừm...''

Và đó cũng là lúc tôi chìm vào giấc ngủ sâu, trong sự dịu dàng và ấm áp
của Hikaru.

}