Tôi đi xuống cầu thang sau giờ tan trường, hiện tại ở ngoài trời đang có
một trận mưa khá là lớn. Dự báo thời tiết bịp thật, tôi còn nhớ rõ ràng
họ bảo hôm nay trời nắng đẹp gì gì đấy, giờ lại thế này đây.

Cơ mà ông trời à, kể cả khi ông có lừa được dự báo thời tiết thì cũng
không lừa được tôi đâu! Tôi đây là một thiếu nữ đầy xinh đẹp và tài
năng, lẽ nào lại bị mắc bẫy của ông sao? Nhìn cho kĩ đây!

Tôi móc từ trong cặp ra một chiếc ô đang được gấp lại và giơ nó lên
trời, ra vẻ như mình vừa chiến thắng một trận chiến khốc liệt nào đó.

Sao hả? Tôi đây có mang ô đấy nhé! Ông thua rồi! Ha ha ha!

\ldots Làm trò mèo thế là đủ rồi, thật ra ban đầu tôi cũng không có ý
định mang theo ô đâu, chỉ đơn giản là để quên nó trong cặp ở một thời
điểm nào đấy mà tôi thật sự cũng chả thể nhớ nổi nữa.

``Mưa to ghê.'' Tôi đi ra khỏi trường và buột miệng nói ra một tiếng cảm
thán khí tận mắt nhìn thấy cơn mưa.

Chà, phải cảm ơn cái đầu óc tệ hại quên lấy ô ra từ lần cuối mà tôi đặt
nó vào cặp, nếu không nhờ nó thì việc chạy về dưới cơn mưa này là một
cực hình thật sự đấy.

Khi tôi định bật cái ô trong tay mình ra và chuẩn bị đi về thì lại có
cảm giác như ai đó đang nhìn chằm chằm vào mình khiến tôi quay mặt lại
kiểm tra thì thấy một cô bạn cùng lớp.

Đây là Hiyori, tuy hai đứa không thường nói chuyện với nhau nhưng tôi
biết khá rõ về cậu ấy. Trong lớp, Hiyori là kiểu điển hình của những
người nhút nhát, có thể trở nên ngại ngùng và nói năng một cách lắp bắp
trước bất kì ai. Tuy là có tham gia các hoạt động trong lớp và cũng rất
cố gắng nhưng thường không mang lại kết quả tốt làm cậu ấy rất buồn. Vì
tôi là lớp trưởng nên giáo viên đã giao cho tôi việc giúp Hiyori hòa
nhập hơn với mọi người để tránh cậu ấy bị lạc lõng.

À mà còn một chuyện nữa khiến tôi khá có ấn tượng, đó là Hiyori luôn
nhìn chằm chằm tôi từ xa, và khi tôi chú ý đến thì cậu ấy lại vội vã
đánh mắt sang chỗ khác. Ừ thì tôi cũng không thấy phiền phức hay gì,
nhưng nếu như nhìn chằm chằm khi đang mặt đối mặt thế này thì tôi lại
không phớt lờ được nữa.

``Ờm, Hiyori... phải chứ?'' Tôi dè dặt gọi cậu ấy. ``Bộ trên mặt của tớ
có vấn đề gì sao?''

``Ế?'' Hiyori nghe câu hỏi của tôi thì giật mình như thể vừa mới tỉnh
dậy sau một thoáng vô thức. ``A! Xin lỗi cậu! Không có gì đâu!''

Nhìn Hiyori xua tay xin lỗi thì tôi cũng chả biết nói gì, nhưng nếu đã
đứng đợi ở đây thì hẳn là cậu ấy quên mang ô mất rồi, với một người ít
nói như Hiyori thì hẳn là sẽ đi về ngay khi tan học chứ sẽ không đứng
lại ở trường làm gì đâu.

``Cậu có ô không?'' Tôi bật cái ô trong tay ra và hỏi Hiyori. `` Nếu
không thì đi cùng với tớ nhé? Tớ không phiền đâu.''

``Ế? Thôi, tớ có thể-''

``Dù sao tớ cũng là lớp trưởng, nếu biết nhà cậu thì sau này sẽ tiện hơn
khá nhiều.'' Biết Hiyori định từ chối, tôi nhanh chóng ngắt lời cậu ấy.

Hiyori cúi gằm mặt xuống, có lẽ đang suy nghĩ về câu nói vừa nãy của
tôi. Sau một hồi thì cũng ngẩng đầu lên.

``Vậy... tớ xin phép được làm phiền cậu.''

*

Cả hai đứa bọn tôi cứ bước đi cùng nhau dưới ô. Như đã nói, Hiyori thật
sự rất kiệm lời và có vẻ như là do cậu ấy nhát chứ không phải ghét mọi
người. Hoặc có thể cả hai trường hợp đấy đều đúng tôi không biết, nhưng
ít nhất hiện tại theo tôi thấy thì Hiyori có vẻ không ghét việc đi cùng
ô với tôi.

Mà không, cái đấy không phải là vấn đề chính, vấn đề là hiện tại bầu
không khí giữa cả hai chúng tôi thật sự rất gượng gạo. Từ đầu đến giờ
chỉ toàn là một mình tôi lên tiếng bắt chuyện, mà hầu hết cũng chỉ toàn
là về chuyện học tập nên cũng chả có gì thú vị cho cam. Hiyori thì học
lực đúng nghĩa là bình thường nên không có gì để bàn cho lắm.

Đáng ra tôi sẽ phải giữ ý mà im lặng, nhưng tôi chán quá đi mất! Việc cứ
có một người bạn đi kè kè kế bên mà hai đứa chả nói năng gì với nhau đối
với một đứa siêu cấp hướng ngoại như tôi là một việc khá gượng. Tôi phải
tìm ra một chủ đề nào đó để mà nói chuyện lâu dài mới được!

``Mà, Hiyori này.'' Sau khi đã lên quyết tâm, tôi lên tiếng bắt chuyện
với cậu ấy. ``Tớ có để ý là cậu hay nhìn tớ ở trong lớp ấy, cậu có thể
nói cho tớ biết lý do không nhỉ?''

Đồ ngu! Trong bao nhiêu chủ đề có thể chọn, mày lại chọn cái mà chắc
chắn cậu ấy sẽ không thể trả lời làm gì! Ừ thì đúng là tôi có tò mò về
việc Hiyori cứ nhìn chằm chằm bản thân từ xa đấy nhưng có thể hỏi khi cả
hai trở nên thân thiết hơn mà! Việc gì phải nói toẹt ra ngay bây giờ
chứ!

``Ừm thì...'' Hiyori trông như đang đấu tranh nội tâm với quyết định lớn
nhất của đời mình, nhưng sau đó cậu ấy nắm tay lại và gật mạnh đầu, rồi
quay sang nói với tôi. ``Vì tớ... muốn kết bạn với cậu...''

Thế thôi á?

Đừng có hiểu lầm, tôi rất vui, thật sự đấy. Hiyori, cô bạn nhút nhát
trong lớp giờ lại thẳng thắn nói rằng muốn làm bạn với tôi thì tôi tất
nhiên là rất vui. Giống như cảm giác khi con mèo ở nhà cứ né tránh đột
nhiên lại thân thiết với tôi ấy.

Nhưng mà... nếu vậy thì đâu cần nhìn chằm chằm tôi như thế nhỉ? Ý tôi
là, biết là cậu ấy nhút nhát đấy nhưng nói ra câu kết bạn đâu có khó lắm
đâu?

``Cậu, ừm... xinh đẹp, học giỏi, lại còn là lớp trưởng nữa...'' Hiyori
ngại ngùng nói tiếp. ``Nên tớ sợ một đứa u ám và nhút nhát như tớ sẽ làm
phiền cậu mất...''

``Cậu lo xa quá rồi, tớ cũng có xinh đẹp gì mấy đâu.'' Tôi cười trừ.

``C-có mà! Cậu cao này, tóc mượt này, mũi cao này, khuôn mặt lúc nào
cũng tràn đầy năng lượng này, rồi còn-''

``Cậu không cần phải buông một tràng dài như vậy đâu'' Tôi quay mặt sang
chỗ khác, ngại ngùng lên tiếng.

``A...'' Nhận ra mình vừa hơi quá kích động, Hiyori xấu hổ lấy hai tay
che mặt.

Sau đó, hai đứa tôi cứ thế bước đi trong bầu không khí còn gượng gạo hơn
cả lúc đầu. Bọn tôi không nói với nhau câu nào mà chỉ vừa đi vừa nghe
tiếng mưa rơi văng vẳng bên tai và cảm nhận gió lạnh cho đến tận khi về
đến nhà của Hiyori.

``Vậy, gặp lại cậu ở trường.'' Tôi chào tạm biệt Hiyori, trong lòng vẫn
còm chút dư âm của cuộc nói chuyện ngắn ban nãy.

``Akira này...'' Khi tôi vừa quay lưng đi thì nghe thấy Hiyori gọi tên
mình. ``Ngày mai... nếu trời có mưa, tớ lại đi chung ô với cậu được
chứ?''

``Tất nhiên là được chứ!'' Tôi gần như nhảy cẫng lên vì vui mừng.

Ở trên lớp thì cả hai bọn tôi chắc là không thể nói chuyện với nhau được
rồi, nên có lẽ những dịp như thế này chỉ có thể xảy ra khi trời mưa mà
thôi, và với điều kiện là Hiyori quên mang ô nữa.

Hi vọng ngày mai trời sẽ lại mưa.
