\storyheader{Hai cô bạn thuở nhỏ của tôi thật phiền phức
}
{Ngày 25}
{ 
Có bao giờ bạn cảm thấy bản thân là thành viên trong một nhóm bạn ba
người, nhưng lại cứ như một thành phần thừa thãi để xem hai đứa kia thân
mật với nhau chưa? Tôi thì có đấy.

Tôi có hai cô bạn thân từ thuở nhỏ, và hai cậu ấy phải nói là dính lấy
nhau như hình với bóng khiến tôi lâu lâu lại có cảm giác bản thân như
một thứ gì đó thừa thãi ấy.

Điển hình là một cuộc trò chuyện giữa bọn tôi ngày xưa.

\emph{``Nè, mẹ tớ bảo khi lớn lên, chúng ta sẽ được kết hôn với người mà
    mình thích đó!'' Saki bất chợt xoay sang nói với tôi và Mizuki. ``Lớn
    lên hai cậu muốn kết hôn với ai?''}

\emph{Kết hôn ấy à? Tôi cũng chả rõ lắm tại tôi chả thật sự thích ai đó
    đến mức muốn ở cạnh họ cả đời cả, giờ chả lẽ lại bảo muốn kết hôn với
    cha mẹ mình? Mà thật ra ngoài cha mẹ thì tôi cũng muốn ở bên hai cô bạn
    thân của mình cả đời, nhưng thật sự cũng chả muốn kết hôn với họ cho
    lắm.}

\emph{Huống hồ gì...}

\emph{``Tớ không biết nữa, nếu được chọn thì tớ muốn kết hôn với
    Saki...'' Mizuki ngẫm nghĩ một chút rồi dè dặt trả lời. ``Nhưng mà con
    gái với con gái thì đâu kết hôn được đâu nhỉ? Tớ thật ngớ ngẩn quá.''}

\emph{Mizuki cười trừ để che giấu sự gượng gạo của bản thân, mà tôi thấy
    đâu có vấn đề gì đâu nhỉ?}

\emph{``Phải rồi ha?'' Saki suy ngẫm một chút về câu trả lời của Mizuki
    rồi quay sang tôi. ``Nè Hayato, nếu bọn tớ yêu nhau thì cậu có thấy kỳ
    lạ không?''}

\emph{``Bình thường thì hai người hành động cũng không khác gì một cặp
    cho lắm, nên tớ thấy cũng chả có gì lạ.'' Tôi suy nghĩ một lúc rồi trả
    lời. ``Tớ không phải kiểu người nhỏ mọn đến vậy đâu.''}

Vậy đấy, tuy là cũng không đến mức bị gạt ra hoàn toàn nhưng tôi vẫn có
cảm giác là bản thân ở một thế giới khác hoàn toàn và luôn đóng vai trò
là người quan sát trong câu chuyện riêng của hai người họ.

Tôi đoán là tại vì tôi là con trai, họ là con gái. Thế nên là ba đứa tất
nhiên sẽ không thể gắn bó quá mật thiết với nhau được. Tuy là tôi vẫn có
thể xem là thân thiết với họ nhưng cũng chả thể nào đạt được đến độ thân
mật mà hai người đó dành cho nhau.

Nhưng vì là người ngoài cuộc, nên là lâu lâu tôi cũng có thể xem vài thứ
khá là thú vị.

Điển hình như là cô nàng Saki, giờ đã là một nữ sinh cao trung tomboy
được nhiều bạn nữ theo đuổi đang ngồi khóc lóc ỉ ôi trước mặt tôi đây.

``Hayato ơi, tớ phải làm sao đây!'' Giọng của Saki vang lên cắt đứt mạch
suy nghĩ trong đầu tôi.

``Cái gì nữa? Đây là lần thứ ba trong tuần cậu khóc lóc với tớ rồi
đấy.'' Tôi dựa lưng vào ghế, ngán ngẩm nói.

Hiện tại đang là đã tan trường được vài phút, khoảng thời gian mà đáng
lẽ ra tôi đã phải nằm trên chiếc giường thân yêu của mình và chơi game ở
nhà. Nhưng Saki lại tuyệt đối không để cho tôi được yên mà lại lôi tôi
ra một quán nước để xin ý kiến. Nếu không phải vì cậu ta bao thì tôi đã
bỏ về rồi đấy.

``Cái vấn đề Mizuki lạnh nhạt với cậu thì tớ đã nói rồi còn gì? Chả qua
do cậu ấy thuộc kiểu người ít nói và dễ ngại thôi.''

``Nhưng hồi trước khi mà tớ nhào đến ôm thì cậu ấy sẽ phản ứng rất là dễ
thương luôn! Giờ thì chả có tí cảm giác nào cả!''

``Thì chả phải do cậu ôm nhiều quá à?'' Tôi uống một ngụm nước trong ly
của mình. ``Riết rồi Mizuki cũng thấy cậu phiền thôi.''

``Không chịu đâu!''

Phiền ghê ta ơi.

Hai cô nàng này thì đã hẹn hò với nhau hồi năm ngoái, và tiết lộ luôn là
tôi đây đã phải gánh hai má này đến hộc cả máu đấy. Thế nên là cứ có vấn
đề gì thì hai người họ luôn đến tìm tôi để hỏi ý kiến.

Tôi thì không thấy phiền gì đâu, nhưng cảm giác cứ như là họ chỉ tìm đến
tôi như là một cái phao cứu sinh chứ không phải là một người bạn.

``Chắc là cậu phải tặng cái gì đó cho cậu ấy để xin lỗi thôi, tớ nghĩ đó
là cách hữu hiệu nhất rồi.''

``Nhưng mà nên tặng cái gì nhỉ...?''

``Cái đấy thì làm sao tớ biết được hả trời...''

Tôi thì cũng có giới hạn thôi, chả thể hiểu Mizuki như là Saki được. Bản
thân chỉ là một người bạn thân thôi thì sao mà hiểu cậu ấy bằng người
yêu.

Huống hồ gì mấy ngày nay tôi còn không tiếp xúc quá nhiều với hai người
họ nữa.

Sau đó thì hai đứa tôi ngồi đó để trò chuyện với nhau một hồi. Chủ yếu
là ôn lại mấy chuyện hồi xưa ba đứa chơi chung với nhau thân thiết như
nào và cậu ấy biết ơn tôi ra sao thôi. Cơ mà cách Saki diễn đạt cứ như
là cố gắng cầm chân tôi ở đây ấy, dù là tôi cũng rất vui.

Thỉnh thoảng như này cũng không tệ nhỉ? Cứ như tôi được kết nối lại với
nhóm bạn ngày xưa của mình chứ không chỉ là cái phao cứu sinh ấy.

``Mà nhắc mới nhớ, ngày xư-''

``A!'' Khi tôi đang hào hứng nói chuyện thì Saki lôi cái điện thoại ra
để check tin nhắn hay gì đó rồi kêu lên một tiếng.

Có chuyện gì à? Hay cậu ấy có giờ giới nghiêm?

``Mizuki gọi tớ rồi, tạm biệt cậu nhé!'' Saki đặt tiền thanh toán lên
bàn vội vã đứng lên và chạy ra khỏi quán nước. ``Đừng có về sớm quá đấy!
Bái bai!''

``À ờ, bái bai.'' Tôi vẫy tay với bóng lưng vừa chạy vụt ra khỏi quán
với vận tốc ánh sáng với cái ly nước đang uốn dở.

Ờm, thế là cậu ta với Mizuki có thật sự là có vấn đề gì không mà phải
vác xác đến hỏi tôi nhỉ? Hay chỉ là cớ để trò chuyện với tôi? Nếu là trò
chuyện thôi thì có cần thiết phải bịa ra thế không? Giữa tôi và hai
người kia đâu có xa lạ đến mức đó?

Hay bản chất việc nói chuyện với tôi cũng chỉ là để giết thời gian giữa
những khoảng trống trong các cuộc hẹn với nhau?

``Mình suy nghĩ nhiều quá rồi.'' Tôi cầm lấy cái cặp và đứng lên sau khi
uống hết cả hai ly nước và thanh toán bằng tiền của Saki để lại. ``Không
thể có chuyện đó được đâu.''

Khoảng thời gian đóng vai trò một cái phao cứu sinh cho mối tình của hai
người bạn thuở nhỏ từ lúc nào đã biến tôi trở thành một người tồi tệ mất
rồi, đến cả bạn của mình mà còn nghi ngờ thế này.

Hai cậu ấy là người yêu của nhau nên dành thời gian ở bên nhau cũng phải
thôi. Tôi chỉ đơn giản là một người bạn, lại là con trai. Thế nên họ giữ
khoảng cách với tôi cũng là chuyện đương nhiên. Tôi hiểu điều đó mà.

Chỉ là có hơi cô đơn chút thôi.

``Từ khi nào mà mình trở nên đa cảm thế nhỉ?'' Tôi thở hắt ra, tự cười
bản thân.

Đặt tay lên tay nắm cửa, tôi vặn nó ra và đi vào phòng trọ của mình.

Một tiếng pháo lớn bất ngờ vang lên, kèm theo đó là mấy dải băng và
giọng của Saki.

``Chúc mừng sinh nhật Hayato!''

``Cái gì đây?'' Tôi lấy một tấm băng trên đầu mình xuống và đặt câu hỏi
với người gây ra cho tôi một màn thót tim.

``Còn hỏi nữa sao? Là tiệc sinh nhật bọn tớ chuẩn bị cho cậu đó!'' Saki
dí sát mặt vào tôi và tra khảo. ``Ê nè, đừng bảo là cậu quên mất rồi
nhé?''

``Ừ thì đúng vậy...''

Tôi vốn là một người không quan tâm mấy đến những ngày đặc biệt ngoài
sinh nhật bố mẹ. Mấy ngày lễ hàng năm đối với tôi chỉ đơn giản là một
ngày nghỉ giống như cuối tuần thôi. Thế nên thay vì chuẩn bị kế hoạch đi
chơi gì đấy thì tôi sẽ nghĩ đại loại kiểu ``Ồ, ngày mai được ngủ nướng
à? Ngon.''

Với mấy ngày lễ tôi còn như thế, thì làm sao tôi nhớ được sinh nhật mình
cho nổi?

``Tớ là con trai đấy, giữ khoảng cách xíu đi.'' Tôi đẩy mặt Saki ra xa
và càu nhàu. ``Cậu có người yêu rồi, đừng có thân mật với người khác
giới nữa, mà với người cùng giới cũng vậy, Mizuki sẽ ghen đấy.''

Trong lúc đang cố xoay sở với Saki thì bất ngờ một tiếng pháo giấy nữa
vang lên khiến cả tôi lẫn Saki bị giật mình, kèm theo đó là giọng của
người còn lại ở đây.

``Không sao, với tớ thì cậu không phải là con trai hay con gái gì cả,
cậu chỉ là Hayato mà thôi.'' Mizuki lên tiếng với một giọng nói điềm
tĩnh. ``Bọn tớ chuẩn bị đồ ăn nước uống cả rồi đấy, cứ xem đó là quà của
tụi tớ đi.''

Không phải con trai cũng chả phải con gái. Bộ ý cậu ấy tôi là một thứ
thực thể vô tính gì à? Mà chắc ý Mizuki đại loại là tôi rất vô hại thôi.

Đi theo Saki đang hào hứng chạy vào trong thì trước mắt tôi là một bàn
thức ăn đa dạng với đủ thứ sơn hào hải vị trên đó. Với người thường thì
là thế, chứ với tôi thì thật ra đống này là tôi dạy cả Mizuki với Saki
nấu đó chứ đâu, thế nên trong mắt tôi nó cũng khá bình thường.

Nhưng mà, mấy cậu ấy thật sự đã rất cố gắng ha? Trên bàn cũng toàn là
mấy món khoái khẩu của tôi nữa.

``Nhưng mà tự nhiên lại tổ chức tiệc làm gì vậy?'' Tôi ngồi xuống cái
ghế của chủ tiệc đặt ở giữa và lên tiếng hỏi. ``Ý là, tớ vui lắm. Nhưng
mấy cậu cũng biết tớ không mấy để ý đến vụ này mà nhỉ?''

``Tại kể từ lúc tụi tớ hẹn hò thì ít khi ba đứa mình đi chơi với nhau.''
Mizuki lên tiếng khi đang chuẩn bị nến. ``Tớ sợ cậu tủi thân nên là có
lập kế hoạch với Saki để chuẩn bị tiệc cho cậu.''

Vậy cuộc nói chuyện ở quán nước là để cầm chân tôi nhỉ? Quyết định đúng
đắn đấy, để Saki nấu nướng chắc tôi sẽ nghĩ hai người họ lập mưu ám sát
mình không chừng.

``Thế nên là ấy!'' Saki chỉ thẳng vào mặt tôi rồi lên tiếng với giọng
điệu hùng hồn. ``Với bọn tớ thì cậu vẫn là một người bạn rất quan trọng
và chưa bao giờ có ý định bảo cậu giữ khoảng cách hay cho cậu ra rìa
đâu! Thế nên là đừng buồn nhé!''

``Yên tâm đi, tớ không có buồn đâu.'' Tôi thổi ngọn nến trên cái bánh
sinh nhật mà Mizuki vừa đốt , với điều ước là mối tình của Mizuki và
Saki sẽ không bị rạn nứt. ``Ở bên cái cặp đôi phiền phức và luôn làm
phiền tớ như hai cậu, tớ làm gì có thời gian để mà buồn bã chứ.''

``Nói cái gì đấy hả!?''

``Ờm thì, xin lỗi vì luôn làm phiền cậu nhé...'' Mizuki cúi đầu xuống và
lí nhí xin lỗi tôi, khác với Saki đang nổi khùng lên.

``Không sao, tớ cũng thích thế mà.''

Thật sự, hai cô bạn thuở nhỏ của tôi đúng là phiền phức.

Nhưng mà tôi vẫn mong họ cứ phiền phức như này, để tôi có thể đảm bảo
rằng hai người bạn thân nhất của mình sẽ mãi hạnh phúc bên nhau.
}