\storyheader{Phận nam phụ bách hợp, \\ tôi phải làm gì với hai nữ chính đây?
}{Ngày 07}{

``Thế nói tóm lại, cậu thích Mizuki đúng không?'' Tôi ngồi kế bên cô bạn
thuở nhỏ của mình và xác nhận lại tình cảm của cậu ấy.

``Đúng vậy...''

Trước mặt tôi đây là Saki, một cô bạn khá là mờ nhạt trong lớp và cũng
là một trong hai cô bạn thuở nhỏ của tôi. Tuy nói mờ nhạt vậy chứ ngoại
hình của Saki cũng thuộc dạng đẹp, chỉ là học lực hơi toang tí thôi.

Và cô bạn mờ nhạt của tôi đây đang có một tâm sự khá là khó nói, đến cái
nỗi mà phải rủ hẳn tôi ra một chỗ vắng tanh người trong giờ ăn trưa để
mà chắc chắn sẽ không có ai nghe lén. Tôi thậm chí còn chưa kịp bỏ cái
gì vào mồm đó...

``Có cần thiết phải là giờ nghỉ trưa không vậy...?'' Tôi thều thào với
giọng như sắp chết đến nơi. ``Tớ đói quá...''

``Tớ nhất định sẽ đền đáp cậu xứng đáng mà! Cũng sẽ bao cậu ăn bữa nay
luôn!'' Saki chắp hai tay lại xin xỏ tôi. ``Nên xin cậu đó Hayato! Giúp
tớ đi mà!''

Tôi thở dài đầy bất lực khi nhìn dáng vẻ hiện tại của Saki. Lý do mà cậu
ấy lôi tôi lên đây và vứt cả liêm sỉ của bản thân đê mặt dày xin xỏ là
muốn tôi cho một chút lời khuyên, cũng như là giúp đỡ trong chuyện tình
cảm với một người bạn thuở nhỏ khác của tôi là Mizuki.

Nói đến Mizuki thì đây là một người khá nổi bật trong lớp khi mà toàn
diện cả về điểm số, ngoại hình cho đến cả thể thao. Đám con trai trong
lớp hay gọi cậu ấy là mẫu bạn gái lý tưởng nhất để hẹn hò, riêng với tôi
thì cũng chả có tình cảm đặc biệt gì với Mizuki cho lắm.

Ba đứa chúng tôi đã chơi với nhau từ hồi còn khá nhỏ. Nghe na ná mấy cái
kịch bản harem nhể? Nam chính là bạn thời thơ ấu của hai nữ chính, rồi
cả hai đều thích nam chính và cả phim sẽ là hành trình nam chính chọn ra
một người để yêu.

Nếu bạn đang nghĩ như thể thì dẹp đi, hồi nhỏ tôi cứ như kiểu kỳ đà cản
mũi của Saki với cả Mizuki ấy, nói thế cũng không hẳn là tôi bị bỏ mặc
khi vẫn chơi cùng họ phần lớn thời gian, nhưng cách họ tương tác với
nhau lại thân thiết hơn khá nhiều, và ngay cả với độ tuổi của tôi khi đó
cũng thừa hiểu cái thứ này nó không phải là tình bạn rồi.

Đỉnh điểm là trong một dịp cả ba cùng nhau đọc một cuốn truyện tranh
tình cảm, có một đoạn nói rằng nếu viết tên người mình thích lên cục
tẩy, cả hai chắc chắn sẽ thành đôi, tôi vẫn nhớ rõ cuộc trò chuyện giữa
hai cậu ấy.

``Ghi tên người mình thích lên tẩy sẽ khiến cả hai thành đôi ư?'' Saki
khi đó nhìn sang Mizuki và nói với giọng hào hứng. ``Vậy tớ sẽ ghi tên
của Mizuki!''

``Thế thì tớ cũng sẽ ghi tên của Saki luôn!''

Đại loại thế đấy, với cái bộ óc non nớt lúc đó thì thật ra tôi cũng
không để ý gì nhiều đâu nhưng vẫn có thể nhận ra hai cô bạn thân của
mình có một tình cảm nào đó vượt trên cả tình bạn dành cho nhau rồi.

Tuy nhiên thì hiếm có nhóm bạn nào sống quá lâu, nhất là với một nhóm đã
chơi từ hồi cả đám còn là mấy đứa loắt choắt đến tận cấp ba. Vì không
hợp sở thích cũng như cách nói chuyện nên cả bọn dần ít giao tiếp với
nhau và sau cùng là đường ai nấy đi. Mizuki là học sinh xuất sắc nên
hiển nhiên cậu ấy có một nhóm bạn khác rồi, tôi thì kiểu có bạn cũng tốt
mà không có cũng chẳng sao.

Tuy nhiên chuyện đó chỉ xảy ra với Mizuki với cả Saki thôi, tôi thuộc
loại nhạc nào cũng nhảy nên là vẫn chơi với cả hai như thường, có lẽ vì
điều này nên là Saki mới nhờ tôi, vì tôi vẫn có thể nói chuyện với
Mizuki như bình thường.

``Chả phải cậu chỉ cần nói ra thôi sao?'' Tôi chống cằm và bắt đầu công
việc của mình. ``Cậu vẫn nhớ khi đó Mizuki ghi tên cậu lên cục tẩy phải
không? Biết đâu cậu ta cũng thích cậu thì sao?''

``Việc đó xưa lắc rồi... chắc gì cậu ấy đã nhớ...'' Saki ngồi bó gối và
sụt sùi. ``Với lại vây quanh Mizuki chỉ toàn là mấy cô nàng nổi tiếng và
xinh đẹp, tớ không dám lại gần.''

Bi quan dữ nhỉ? Tôi không biết đây có phải là trạng thái bình thường khi
yêu hay không, nếu phải thì cầu trời cho tôi không yêu ai, còn nếu không
thì có vẻ sự tự tin của con bạn tôi bị bay theo cát bụi mất rồi.

``Hầy, thôi được rồi, tớ sẽ giúp.'' Tôi thở dài rồi đứng dậy. ``Dù sao
thì cả hai người cũng ngồi cạnh nhau nên cũng dễ thôi.

*

``Được rồi, hôm nay chúng ta sẽ đổi chỗ ngồi nhé!''

Trời má...

Tôi bàng hoàng trước lời nói của giáo viên, cơ mà nhìn sang con bạn tôi
thì thảm thương hơn nhiều. Saki trông mặt từ khi vào lớp đến giờ đỏ
bừng, hơi thở thì gấp gáp nên tôi thật sự khá lo lắng, cộng với cái
thông báo vừa rồi từ giáo viên thì bây giờ sắc mặt cậu ta trông còn tệ
hơn.

``Có sao không đấy?'' Tôi hỏi khi đang chờ đến lượt bốc thăm chỗ ngồi
của mình. ``Nãy giờ tớ đã để ý rồi, cậu bị sốt hả?''

``Ừm...'' Saki gật đầu xác nhận nghi vấn của tôi, nhưng ngay sau đó thì
xua tay, ra vể như không có vấn đề gì, trên tay nắm chặt lấy cục tẩy có
tên của Mizuki trên đó như thể để tiếp thêm quyết tâm cho bản thân.
``Nhưng chỉ là sốt nhẹ thôi ấy mà, không sao đâu.''

Hẳn là không sao cơ đấy. Nhưng thôi, nếu Saki đã muốn đứng đây tiếp thì
tôi cũng không lên tiếng nữa, dù sao nếu có chuyện gì thì cô nàng Mizuki
kia cũng sẽ giải quyết thôi, cậu ta vẫn còn yêu Saki lắm.

Tại sao tôi biết ấy à? Thì mới hôm qua, sau khi mà tôi đã nói chuyện với
Saki xong thì tôi lại gặp Mizuki và bị cậu ta lôi đi tiếp sang một chỗ
vắng người và nhờ tôi những chuyện y hệt với Saki. Và hiện tại cậu ta
đang tiến đến cái thùng bốc thăm với một gương mặt đầy hồi hộp trong khi
mắt vẫn lén liếc nhìn Saki một cách đầy lo lắng.

Tôi cũng mệt hai má này thật, bộ mở cái mồm ra khó lắm hay sao nhỉ?

Mizuki tiến đến và bốc chỗ ngồi của mình, mở tờ giấy ra thì thấy trên đó
ghi số năm, tức là bàn cuối ở kế cửa sổ. Nếu như muốn ngồi cạnh cậu ta
thì Saki sẽ bắt buộc phải bốc được số mười lăm, tỉ lệ là khoảng 1/45,
khá là khoai đấy nhỉ?

``Tiếp theo là Saki.'' Giáo viên lên tiếng gọi cậu ấy.

Saki cứ tiến đến gần cái thùng bốc thăm, dáng đi lảo đảo và hơi thở cũng
đang dần khó khăn. Tôi đoán là cái cơn sốt này không phải sốt nhẹ đâu,
đáng ra cậu ta nên nghỉ bữa nay mới phải.

Và rồi cái gì đến cũng sẽ đến, Saki bất ngờ vấp ngã.

``Saki!'' Mizuki thấy vậy thì liền chạy tói đỡ, lúc này thì Saki cũng đã
ngất đi rồi. Mizuki sờ trán của cậu ấy. ``Nóng! Cậu ấy bị sốt sao?''

Mizuki nhanh chóng dìu Saki ra khỏi lớp để mà đến phòng y tế, tuy nhiên
thì bây giờ mới là lúc tôi ra tay. Cứ để thế này thì cũng ổn thôi, nhưng
cùng lắm họ cũng chỉ trở lại làm bạn, tôi phải làm một pha thúc đẩy nho
nhỏ thôi. Tôi cúi xuống nhặt cục tẩy bị rơi ra khỏi tay của Saki khi vấp
ngã ban nãy.

``Này.'' Tôi cất tiếng gọi khiến Mizuki quay đầu lại, đồng thời ném cục
tẩy cho cậu ta. ``Bốc thăm ở đây cứ để tớ, hai người giải quyết với nhau
đi.''

*

Saki chầm chậm mở mắt ra, trước mắt cô là trần nhà của phòng y tế, cả cơ
thể mệt mỏi và đau nhức.

``À phải rồi, mình đã ngất đi vì bị sốt...''

``Saki! Cậu tỉnh rồi!'' Giọng nói của người mà cô yêu vang ên bên cạnh,
mang một cảm xúc vội vã và một chút nhẹ nhõm. ``Tại sao bị sốt rồi không
ở nhà đi hả? Đồ ngốc này!''

``Mizuki?'' Saki cố ngồi dậy và nhìn cô bạn đang ngồi bên cạnh mình,
người mà cô đã đem lòng yêu từ lâu. ``Cậu mang tớ đến đây sao?''

``Ừm...'' Mizuki chậm rãi gật đầu. ``Cậu đã bị ngất ở trong lớp vì bị
sốt, tớ thật sự đã lo lắm đó.''

Nghe vậy, cảm giác tội lỗi bên trong Saki ngay lập tức dâng trào, khi mà
cô đã để người mình yêu phải lo lắng đến như vậy.

``Tớ xin lỗi...''

``Không sao, cậu vẫn ổn là tốt rồi.''

Cả hai sau đó không nói lời nào với nhau, Saki thật sự không biết nên
bắt chuyện với Mizuki như thế nào khi mà hai người đã ngừng trò chuyện
với nhau quá lâu và Saki không chắc rằng những chuyện cả ba người làm
ngày xưa có đủ thú vị để mà ôn lại với Mizuki hay không.

``Nè...'' Mizuki bất ngờ lên tiếng phá tan không khí im lặng gượng gạo
này. ``Sao cậu lại giấu tớ?''

Saki định hỏi Mizuki rằng cô đang nói gì thì bất ngờ, Mizuki lấy cục tẩy
của cô ra từ trong túi, cái cục tấy từ thuở ấu thơ mà Saki vẫn còn giữ
cho đến tân bây giờ như để níu lại một chút kỷ niệm ngày xưa với Mizuki.

``Sao cậu lại không nói? Rằng bản thân cũng thích tớ?'' Mizuki lại một
lần nữa lên tiếng hỏi Saki đang im lặng.

``Vì tớ không đủ dũng khí...'' Saki chầm chậm trả lời. ``Hai đứa chúng
ta đã quá lâu không nói chuyện, cậu thì xinh đẹp, giỏi giang và luôn
được vây quanh bởi mọi người, vậy nên tớ không dám nói rằng bản thân
thích cậu.''

Sau khi nói xong, trong lòng Saki cũng thấy thật nhẹ nhõm như thể đã
trút bỏ một gánh nặng gì đó ở trng lòng, tuy cô không chắc rằng Mizuki
có đồng ý với lời tỏ tình của mình hay không nhưng cô rốt cuộc đã nói ra
được, nếu may mắn thì cả hai cũng có thể quay trở lại làm bạn nữa.

``Khoan đã.'' Chợt nhận ra có gì đó sai sai, Saki ngẩng đầu lên nhìn
thẳng vào mắt của người mình yêu. ``Cậu nói `cũng' nghĩa là sao...?''

Như để trả lời cho câu hỏi của Saki, Mizuki lấy từ trong túi của mình ra
một cục tẩy, trên đó ghi rõ từng chữ, cái tên mà cô thật sự không thể
tin vào mắt mình, ``Saki''.

``Tớ cũng đã giữ nó rất lâu.'' Mizuki ôm cục tẩy vào trong lòng, như thể
đang nâng niu thứ quý giá nhất trên đời. ``Vì tình cảm của tớ ngày ấy,
đến giờ vẫn chưa hề thay đổi.''

*

``Tớ đã xin phép giáo viên rồi.'' Mizuki bỏ điện thoại xuống và thông
báo với Saki vẫn đang nằm trên giường bệnh. ``Tớ sẽ đưa cậu về, và cũng
ở lại chăm sóc cho cậu luôn.''

``Ừm, vậy trông cậy cả vào cậu.''

Đột nhiên một tiếng thông báo vang lên từ điện thoại cả hai, khi kiếm
tra thì họ thấy mình đã được thêm vào một nhóm chat, thành viên trong
nhóm cũng chỉ có ba người là Mizuki, Saki và Hayato mà thôi.

\emph{``Cả hai người các cậu phải đãi tớ một bữa thịnh soạn đấy.''} Sau
tin nhắn đó thì Hayato cũng gửi một tấm ảnh cậu ta cầm tờ giấy ghi chỗ
ngồi của Saki, trên đó ghi số 15.

``Chắc chúng ta phải cảm ơn cậu ấy rồi nhỉ?'' Mizuki cười khúc khích.

``Ừm.''

\emph{``Giờ thì, chúc hai người có một quãng thời gian riêng tư và vui
vẻ bên nhau nhé.''}

``Lắm chuyện!'' Saki quăng điện thoại thẳng xuống giường trong khi
Mizuki mặt đỏ bừng.

``Ừm... ngoài chăm bệnh ra, hai ta nhất định không được làm gì khác đâu
nhé.'' Mizuki ngại ngùng lên tiếng. ``Tớ vẫn chưa sẵn sàng...''

``Nhất trí...''
}