\storyheader{Món quà tuyệt vời nhất
}
{Ngày 28}
{
Bạn có biết như thế nào là định mệnh không?

Đối với tôi thì đó là những thứ xảy ra vô cùng là ngẫu nhiên và hoàn
toàn chẳng có một tí logic nào cả. Thế nhưng bằng một cách nào đó mà
những sự việc ấy lại là những thứ sẽ trở thành một phần quan trọng trong
cuộc sống của tôi.

Và khi mà gặp được Yuzu, tôi đã tin chắc rằng đây chính là định mệnh của
mình.

Yuzu là trẻ mồ côi được nhận nuôi bởi cha mẹ tôi và là em út trong nhà.
Tuy là con nuôi nhưng lắm lúc mẹ còn cưng chiều em ấy hơn cả chúng tôi
nữa, và cũng dặn là phải yêu thương con bé.

Và bọn tôi cứ thế lớn lên như một gia đình của nhau. Cho đến khi tôi bắt
đầu nhận ra rằng thứ cảm xúc bên trong tôi dành cho Yuzu đã không còn là
tình cảm chị em đơn thuần nữa.

``\emph{Chị Sakura!''} Tôi nhìn vào con búp bê mà Yuzu tự tay làm tặng
vào dịp sinh nhật, trong đầu hiện lên hình ảnh của em ấy khi đó\emph{.
``Cảm ơn vì đã luôn ở bên em, em yêu chị lắm đó!''}

Và chính lúc đó cũng là lúc mà tôi nhận ra rằng, bản thân đã nảy sinh
một thứ cảm xúc khó có thể nói thành lời.

Thứ cảm xúc mang tên là tình yêu.

``Ahhhhhhhhh...'' Tôi nằm dài ra ghế sofa mà rên lên một tiếng dài.

``Không có việc gì thì đừng có đến đây làm phiền rồi rên mấy tiếng khó
nghe như thế chứ.'' Chị của tôi ngồi kế bên đang lướt điện thoại lên
tiếng càu nhàu. ``Em thậm chí vẫn chưa giải thích lý do vác xác đến đây
đấy.''

``Có sao đâu chứ.'' Tôi ngóc đầu dậy và gân cổ lên cãi. ``Dù sao thì chỗ
này cũng rộng mà.''

``Nhưng không phải vì lý do đó mà em có quyền ở đây mà không có lý do gì
đâu.'' Chị ấy cốc đầu tôi một cái, tuy là không đau lắm.

``Thôi nào Rin, chắc con bé có chuyện gì đó khó nói thôi.'' Một giọng
nam khá trầm ấm vang lên thu hút sự chú ý của tôi và chị Rin.

Đây là anh của tôi, tên là Chishiya và cũng là chủ nhà thật sự ở đây.
Nói chung là chỉ cần có anh ấy bảo kê thì chị Rin sẽ không dám làm gì
tôi hết.

``Đây, em thích trà đen nhỉ?'' Anh ấy đặt ly trà xuống trước mặt tôi.

Anh Chishiya và chị Rin lần lượt là anh cả và chị hai trong nhà, hiện
đang học đại học và đã ra thuê trọ ở riêng. Với chị Rin thì có ngoại
hình trông không khác gì một siêu mẫu cùng với gương mặt xinh xắn, tính
cách thì khá là giống với mấy hình tượng nữ cường. Tuy là tôi có thấy
chị ấy xấu hổ nhiều lần rồi nhưng trong mắt tôi và mấy đứa em thì chị
Rin vẫn là một cái gì đấy mạnh mẽ và đáng sợ.

Người có thể áp chế được chị Rin trong nhà là anh Chishiya, tuy là có
tính cách hòa nhã hơn nhiều nhưng ảnh nói gì chị Rin cũng nghe. Cái này
có lẽ là quyền lực của anh cả nhỉ?

Và vì tôi đang có một chút vấn đề cần suy nghĩ, hay nói đúng hơn là muốn
hỏi ý hai người này nên là mới mặt dày lên đây dù cho biết họ rất bận.
Cơ mà sau khi họ đi thì tôi lại trở thành chị lớn trong nhà, thế nên bây
giờ làm nũng chút cũng không sao đâu nhỉ?

``Sắp tới là sinh nhật Yuzu rồi nên em định tặng một cái gì đó cho em
ấy, nhưng mà phân vân mãi không biết nên mua gì.'' Tôi ngồi dậy va giải
thích lý do với anh chị của mình. ``Em cũng định nhân dịp này tỏ tình
luôn.''

``Mấy việc này thì chị nghĩ nên hỏi Mikage chứ nhỉ? Chứ anh chị cũng có
kinh nghiệm gì mấy đâu?'' Chị Rin cầm ly trà lên nhấp một ngụm rồi từ
tốn trả lời tôi.

``Em có hỏi rồi, nhưng em ấy lại bảo cứ tặng chính bản thân em là
được...'' Tôi nhớ lại lúc hỏi về vấn đề này với cô em gái của mình.

\emph{``Ể, chị muốn tặng quà sinh nhật cho Yuzu á? Và cũng sẵn dịp này
tỏ tình luôn?'' Mikage nuốt vội miếng bánh đang nhai dở và xác nhận lại
câu hỏi của tôi.}

\emph{``Thế nên là chị muốn nhờ em giúp một chút...''}

\emph{``Giúp liền giúp liền!'' Mikage như nhảy cẫng lên vì vui sướng.
``Em mong được đẩy thuyền một cặp bách hợp ngoài đời lắm đấy!''}

\emph{``Ể? Chị không hiểu lắm nhưng mà... Cảm ơn em!''}

\emph{Tuy có hơi lo nhưng mà cũng tốt quá rồi. Mikage có thể nói là
người rành về mấy cái chuyện như này nhất nhà, nên hỏi lời khuyên của em
ấy quả là một quyết định đúng đắn mà!}

\emph{``Vì đây là quà sinh nhật kèm tỏ tình thế nên là một dịp đặc biệt
nhỉ?'' Mikage suy nghĩ, làm điệu bộ như là một chuyên gia thật sự. ``Thế
nên món quà cũng phải thật đặc biệt mới được!''}

\emph{``Ừ-ừm!'' Trông bộ dạng đó, tôi cũng hồi hộp mà gật đầu theo.}

\emph{``Món quà mà chị nên tặng cho Yuzu chính là!''}

\emph{``L-là?''}

\emph{Sau đó, Mikage chỉ thẳng vào mặt tôi.}

\emph{``Chính bản thân chị!''}

``Vậy đấy ạ.'' Tôi cúi gằm đầu, lí nhí kể lại cuộc trò chuyện với
Mikage.

Chỉ để nhận lại một câu phán xanh rờn từ chị Rin.

``Thì con bé chả nói đúng rồi còn gì nữa?''

``Đúng cái gì chứ ạ!? Tự nhiên lại đi tặng bản thân là sao?'' Tôi dí sát
mặt chị Rin và hỏi một cách dồn dập.

``Thì tại trong cái nhà này Yuzu thân nhất với em còn gì?'' Chị Rin trả
lời trong khi cố gắng đẩy tôi ra.

``Nhưng mà em vẫn không hiểu tặng bản thân mình là gì cả!''

``...Đần quá đấy em gái.''

``Quá đáng!''

``Công nhận.'' Anh Chishiya im lặng nãy giờ bỗng nhiên xiên cho tôi thêm
một nhát dao sau lưng nữa.

``Anh!?'' Tôi quay ngoắt lại nhìn về phía người mà tôi vốn tưởng là đồng
minh của mình. ``Em tưởng anh theo phe em chứ!?''

``Anh theo phe người đúng em ạ.'' Rồi như cũng thấy có lỗi, anh ấy ho
vài tiếng như thể để kết thúc cái màn hài kịch này và đưa ra lời khuyên
cho tôi. ``Mà sao em không thử mua nhẫn xem? Nhẫn rẻ tiền thì em vẫn đủ
mua đấy.''

Nhẫn á? Nghe chừng cũng hợp lý nhỉ? Nếu là để vừa chúc mừng sinh nhật
vừa tỏ tình thì có lẽ cái này là phù hợp nhất rồi.

``Vâng, cảm ơn anh vì lời khuyên ạ.''

*

``E he he he.'' Yuzu nở một điệu cười rất chi là khả nghi và bám sát vào
người tôi, giơ tay lên và ngắm nghía cái nhẫn đang đeo trên ngón áp út.

Tình huống hiện tại đang khá là xẩu hổ khi mà hai đứa tôi thì đang đi ở
ngoài đường, ở một khu mua sắm khá là sầm uất vào ban đêm nên hiển nhiên
là đang có rất nhiều người nhìn chằm chằm bọn tôi. Tuy là ở đây cũng có
khá nhiều cặp đôi nhưng thật sự nó cũng rất là xấu hổ.

``E he he he, một buổi tối đi chơi thỏa thích với chị Sakura
luôn\textasciitilde''

Mà thôi, Yuzu thích là tốt rồi.

Sau khi tôi tỏ tình thành công thì Yuzu tự nhiên lại đòi tôi dành thời
gian cả đêm nay với em ấy, và nói rằng món quà em ấy muốn được tặng nhất
lai chính là bản thân tôi. Thế hóa ra lời khuyên của Mikage là như này
đây à?

Giờ nhớ lại thì công nhận tôi đúng là đần thật đấy.

``Chị Sakura!'' Yuzu bất ngờ gọi tôi.

``Sao thế em?''

Khi tôi quay lại, thì tôi thấy em ấy đang nở một nụ cười rất tươi.

``Em hạnh phúc lắm đó!''

``...Ừm, chị cũng vậy.''

Trong lúc trò chuyện với nhau, tôi bất chợt va trúng vào một người đàn
ông đang đi gần đó.

``A, xin lỗi ạ.''

``À, không sao đâu.''

Hửm? Sao anh ta trông có vẻ hơi quen quen...

``Nè chị Sakura, hình như đó là Kageyama Jin thì phải, hồi trước có nổi
như cồn vì là một trong hai người phanh phui tập đoàn Nozama ấy.''

À, nhắc mới nhớ. Hình như tôi xem bản tin đấy cũng chính vào ngày mà bố
mẹ giới thiệu Yuzu với chúng tôi thì phải.

``Nhưng mà, em cứ có cảm giác là mình đã gặp anh ấy ở hoàn cảnh khác.''
Yuzu vò đầu mình để cố nhớ ra. ``Nói sao nhỉ, khi thấy anh ấy thì em lại
có cảm giác cực kỳ thân thuộc luôn ấy.''

``Chị cũng vậy...''

Rốt cuộc thì, bọn tôi đã gặp anh Jin ở đâu nhỉ?

*

``Sao vậy?'' Tiếng gọi của Arata bất chợt kéo tôi trở về với thực tại.

``...Không có gì đâu, chỉ là tôi vừa nhìn thấy vài gương mặt quen thuộc
thôi ấy mà.''

Tôi quay lại và đi tiếp cùng Arata trở về nhà. Thế nhưng hai gương mặt
quá đỗi quen thuộc ấy lại cứ liên tục quấy nhiễu tâm trí của tôi.

``Nè Arata.'' Tôi buột miệng hỏi người bạn của mình. ``Cậu có tin là tồn
tại kiếp sau không?''

``Chả biết, nhưng nếu cậu tin là có thì chắc là có đấy.'' Arata trả lời
với vẻ mặt không quá hứng thú cho lắm

Đúng là tôi chả nên mong chờ gì về một câu trả lời tử tế từ miệng của
cậu ta mà.

Thế nhưng, dù sao thì cũng nên có niềm tin nhỉ?

Rằng họ đã thật sự có một cuộc sống tốt đẹp hơn.

``Hãy sống thật hạnh phúc nhé, Sakura, Yuzu, mọi người.''

Còn về phần tôi, có lẽ vẫn còn phải đợi thêm chút nữa vậy.
}