\storyheader{Tại sau trường, chỉ hai ta
}{Ngày 19}{

Tôi bước từng bước về một hướng đi vô định nào đó. Việc trốn học này đẫ
diễn ra trong một khoảng thời gian khá dài và tôi cũng thích việc này.
Tôi không hẳn là ghét việc học, tôi chỉ là không thích bầu không khí
trong lớp thôi.

Tôi nghĩ rằng bản thân đã quá chán nản với cái khoảng thời gian phải
gồng mình bày ra khuôn mặt thân thiện và trò chuyện một cách sôi nổi với
những người không quá thân thiết rồi. Tôi bây giờ chỉ muốn đến một nơi
nào đó thật yên tĩnh để có thể nghỉ ngơi một chút mà thôi.

Có lẽ tôi đã trở thành học sinh cá biệt mất rồi nhỉ?

Dù thành tích học tập cũng khá tốt, nhưng trốn học nhiều như này thì có
khi giáo viên cũng đã ghim tôi luôn rồi.

``Bài kiểm tra sắp tới phải thể hiện cho thật tốt mới được.'' Tôi vừa đi
vừa lẩm bẩm trong miệng. ``Chứ không thì giáo viên điện về báo phụ huynh
thì chết mất.''

Tôi tiếp tục bước đi, hướng về nơi mà bản thân luôn đến khi mà trốn học
là phía sau trường học. Ở đó có lát gạch nên ngồi không bị bẩn, khá
nhiều bóng râm nên rất mát mẻ, và cũng vì nhiều cây nên chim chóc cũng
hay đậu ở đó, nghe chúng kêu cũng khá là vui tai. Khá là phù hợp cho một
buổi cúp học để thư giãn.

Và trên hết, ở đó có...

``Cậu đến rồi, Yuzuki.''

``Để cậu chờ lâu, Miyuki.'' Tôi ngồi bệt xuống cạnh cô bạn đang đọc sách
ở bên cạnh.

Trong lớp, tôi là một người khá là thân thiện và dễ bắt chuyện với nhiều
người. Còn Miyuki lại là tuýp người không giao tiếp với ai mà chỉ ngồi
một chỗ đọc sách như thể đang chìm vào trong thế giới của riêng mình.

Thật ra cũng không phải là cậu ấy nhút nhát hay gì, mà chỉ đơn giản là
thích một không gian yên tĩnh và trầm lắng thay vì ồn ào và náo nhiệt
thường thấy trong các nhóm bạn điển hình thôi. Khá là bất ngờ khi hai
con người với hai biểu hiện khác nhau một trời một vực trên lớp như tôi
và Miyuki lại giống nhau đến vậy nhỉ?

Miyuki là con lai với mẹ là người Nga, cha là người Nhật. Nên là mái tóc
của cậu ấy có màu trắng khác với những người trong trường tạo nên một vẻ
đẹp rất không thực. Có lẽ vì vậy mà cậu ấy mới có tên là ``Miyuki'', tức
là tuyết xinh đẹp. Phải nói thật là cái tên đó hợp với cậu ta thật đấy.

Vì hai đứa thường xuyên trốn học cùng một nơi nên là cũng khá hay gặp
mặt nhau. Dần dà rồi cũng thân thiết từ lúc nào không hay. Ở bên cậu ấy
khá là thoải mái và tôi cũng chả cần phải gồng mình để giữ cái hình
tượng thiên sứ như trong lớp làm gì.

``Tớ thắng rồi.'' Tôi đưa cái máy chơi game ra trước mặt Miyuki để cho
cậu ấy xem thành quả của mình.

``Cậu lên tay rồi nhỉ?''

``Vậy sao?'' Tôi trả lại cái máy chơi game cho Miyuki và nằm luôn lên
đùi của cậu ấy, nó khá là êm nên tôi thích nằm lắm. ``Thành quả của việc
trốn học nhỉ?''

``Chuyện đó không đáng tự hào lắm đâu.'' Miyuki cốc nhẹ lên đầu tôi một
cái để chấn chỉnh lại. ``Việc này là vi phạm nội quy đấy.''

``Nói gì vậy?'' Tôi trở mình một chút để nhìn được Miyuki và chỉ vào mặt
cậu ấy. ``Cậu trốn học còn nhiều hơn tớ còn gì.''

``Cũng phải nhỉ?'' Miyuki dựa lưng vào tường và tiếp tục vặn lại câu nói
của tôi. ``Nhưng hai đứa đều trốn học như này cũng không khác nhau là
mấy đâu.''

Lần này thì tôi cũng chả buồn mà phản bác lại cậu ta làm gì nên chỉ nằm
yên và tận hưởng sự êm ái trên đùi của Miyuki. Và cũng xoay người sang
phải để nằm trọn luôn trong lòng cậu ấy.

Mùi thơm ghê ấy nhỉ?

``Có mùi của Miyuki.''

``Hửm? Tớ nặng mùi thế sao?'' Miyuki bỏ cánh tay đang xoa đầu tôi ra và
ngửi nó.

``Ý tớ không phải vậy.'' Tôi nằm ngửa ra nhìn Miyuki đang ngưởi khắp cơ
thể và lên tiếng đính chính. ``Ý tớ là mùi của cậu thơm ấy.''

``Ra vậy.''

Mấy hành động thân mật này là một điều mà không phải mối quan hệ bạn bè
có thể làm được tự nhiên như này và tất nhiên tôi và Miyuki cũng vậy,
hai đứa tôi cũng biết ngại như bao người thôi.

Lý do cho mấy hành động thân mật tự nhiên này là vì bọn tôi đã tiến thêm
một bước nữa trong mối quan hệ của bản thân, hay nói thẳng ra là đã hẹn
hò từ tháng trước rồi. Và vì hai đứa đều khá là nhạy bén nên cũng nhận
ra luôn là đối phương đang thích mình, bọn tôi cũng là tuýp người thẳng
thắn nên việc tỏ tình diễn ra đại khái như này.

\emph{``Nè Miyuki, tớ yêu cậu. Hai ta hẹn hò nhé.''}

\emph{``Ừm, tớ cũng yêu cậu.''}

Đại loại vậy đấy, tất nhiên là lúc đó tôi rất hạnh phúc và Miyuki cũng
thế, nhưng cả hai đều tỏ tình trên tâm thế biết rõ mình sẽ được đồng ý
nên là không có nhảy cẫng lên đầy vui sướng như mấy cặp đôi trong phim.

``Giờ nghĩ lại thấy nhiều kỷ niệm thật đấy ha?'' Tôi bất chợt lên tiếng
cảm thán.

``Tự nhiên nói gì thế?'' Miyuki hỏi lại, nhưng tay thì vẫn tiếp tục xoa
đầu tôi.

À mà, cứ như thế này mãi cũng không ổn nhỉ? Hai đứa tôi tuy là thích bầu
không khí chỉ có riêng hai đứa như này thật đấy, nhưng vẫn có một vấn đề
khiến tôi phải lo. Mà nói thẳng ra là không lo cũng không được.

``Nè Miyuki.'' Tôi ngồi dậy và quay sang nhìn thẳng mặt cậu ấy. ``Ngày
mai đi hcj với tớ không?''

``Được thì được thôi.'' Miyuki đồng ý với yêu cầu của tôi, nhưng vẻ mặt
của cậu ấy vẫn hiện lên nhiều nghi vấn. ``Nhưng tại sao tự dưng lại hỏi
vậy?''

``Cậu biết đấy, nghỉ học quá số buổi quy định là sẽ bị ở lại lớp mà.''
Tôi lên tiếng giải thích. ``Nếu một trong hai đứa không được lên lớp thì
buồn lắm.''

``À.'' Miyuki làm vẻ mặt như thể tới giờ cậu ấy mới nhớ đến cái quy định
đó, Miyuki sau đấy nằm lên đùi tôi và tiếp tục nói. ``Mà, thỉnh thoảng
đến trưởng vài bữa cũng được.''

Cả tôi lẫn Miyuki đều là học sinh ưu tú nên về cơ bản cũng chỉ lên lớp
ngồi để cho đủ số lượng và chắc chắn không vi phạm nội quy mà thôi, chứ
về học tập thì hai đứa chỉ cần tự ôn lại ở nhà và thư viện cùng nhau là
dư sức qua mọi bài kiểm tra lẫn thi cử một cách khá là đơn giản.

Giáo viên chủ nhiệm có lẽ cũng vì thế nên mà mắt nhắm mắt mở cho qua và
chỉ để chắc chắn rằng thành tích học tập lẫn những buổi trốn học của tụi
tôi không vượt quá so với quy định của trường.

Chà, hi vọng năm sau tôi sẽ lại được cô ấy chủ nhiệm.

Miyuki cũng dần thiếp đi trên đùi của tôi. Mặt của cậu ấy khi ngủ cũng
khá là đáng yêu nên tôi cũng tranh thủ ngắm nghía một chút trước khi bị
cơn buồn ngủ hoàn toàn đánh bại.

Và cứ như vậy, chuỗi ngày làm học sinh cá biệt của bọn tôi vẫn tiếp tục.

Tại sân trường, nơi chỉ có tôi và Miyuki.
}