\storyheader{Buổi tiệc sinh nhật
}
{Ngày 27}
{
Ngồi trước bàn ăn được bày biện bởi những món thịnh soạn do chính tay
mình nấu và đã nguội từ lúc nào. Tôi chẳng buồn bận tâm đến điều đó mà
chỉ chú ý đến tin nhắn hiện ra trên chiếc điện thoại của mình, đôi mắt
khẽ nhíu lại và trong lòng thầm nổi lên một cảm giác khó chịu nào đó mà
thường xuyên xảy ra với các cặp đôi là nghi ngờ.

Tôi là Mirai, khoảng 21 tuổi. Một giáo viên dạy văn tại một ngôi trường
cao trung khá nổi tiếng, thế nên mức lương của tôi cũng không phải gọi
là ít, tuy vẫn thua người mà tôi đang sống cùng.

Lúc còn đi học thì tôi có thích một đàn chị năm ba tên là Yuzuha và cũng
là hội trưởng của câu lạc bộ văn học. Vào ngày tốt nghiệp khi mà chị ấy
đang định bàn giao lại câu lạc bộ cho tôi thì tôi đã tỏ tình và được
đồng ý. Và sau kha khá gian nan trắc trở thì cuối cùng hai đứa tôi đã
tiến đến hôn nhân và có một cuộc sống viên mãn với nhau.

Tôi đã nghĩ rằng giữa hai người sẽ chẳng có vấn đề gì cả. Tôi rất ngưỡng
mộ và yêu chị Yuzuha, chị ấy thì cũng luôn bám lấy tôi quá mức. Thế nên
cũng chả có gì đáng để lo lắng ngoài tình trạng cột sống cứ tệ dần của
một tiểu thuyết gia đình đám như là chị Yuzuha.

Tôi đã cho là như vậy, cho đến hôm nay.

Khi mà một vấn đề nho nhỏ đã đâm chồi trong cuộc sống hôn nhân của hai
đứa bọn tôi.

Một lần nữa, tôi lại mở điện thoại lên và đọc lại tin nhắn, chỉ để cảm
giác khó chịu trong lồng ngực cứ ngày một dâng cao.

\emph{``Hôm nay chị lại đi vắng sao? Tầm mấy giờ chị về thế ạ?''}

\emph{``Hừm, có thể sẽ về muộn đấy.''}

\emph{``Vậy sao? Thế em nấu cơm cho chị nhé?''}

\emph{``Về nhà mà được ăn cơm Mirai nấu thì còn gì bằng nữa! Nhưng mà,
    thật sự chị về rất muộn đấy nên em không cần chờ đâu nhé.''}

Vậy đấy.

Chị Yuzuha dạo gần đây rất là kỳ lạ, cứ toàn đi đâu lúc tờ mờ sáng và về
nhà khi đã khuya lắc khuya lơ và thức ăn cũng nguội hết rồi. Mấy ngày
đầu thì tôi còn ngồi đợi được chứ dần dà thì tôi cũng ngủ gục luôn trên
bàn ăn và chị ấy phải bế tôi về phòng ngủ.

Nhưng mà, thỉnh thoảng đi thì tôi còn hiểu, đằng này chị ấy ngày nào
cũng đi như vậy cả. Vốn công việc của chị Yuzuha là làm tại nhà, nên là
ra ngoài liên quan đến công việc thì chỉ có thể là đi đến tòa soạn thôi.
Và thường cũng không có đi liên tục như thế này.

Ngày trước, mỗi khi tôi về nhà là sẽ được nhìn thấy cái dáng vẻ uể oải
cùng với giọng điệu mệt mỏi của chị Yuzuha chào mừng tôi. Và dần dà thì
việc đó đã trở thành một gia vị không thể thiếu trng cuộc sống thường
nhật của tôi.

Bây giờ thiếu vắng điều ấy, sao tôi có thể không cảm thấy khó chịu được.

``Quyết định rồi!'' Tôi đứng phắt dậy, vớ lấy cái chìa khóa xe đang đặt
gần đó rồi đi ra khỏi nhà. ``Mình sẽ hỏi ý kiến của họ vậy!''

Tuy biết yêu đương là nên tin tưởng lẫn nhau, nhưng mà việc này cũng là
một việc nên làm chứ nhỉ?

*

``Ra chuyện là như thế ha?'' Tôi hỏi lại với cô bé đang cúi gằm đầu với
ánh mắt rơm rớm nước trước mặt.

``Vâng...'' Em ấy ngẩng đầu lên nhìn tôi. ``Chị Tsubaki ơi, em phải làm
sao đây ạ? Lỡ em đã làm gì sai khiến chị Yuzuha giận thì...''

``K-không có chuyện đó đâu mà! Con bé kia yêu em gần chết, không thể
giận em bởi mấy chuyện nhỏ nhặt đến mức chính em cũng không nhận ra được
đâu!''

Nhưng mà quả này thì căng rồi đây. Không phải là vì tôi không biết cách
để giải thích hay an ủi Mirai. Mà là vì tôi chính là lý do mà Yuzuha
thường xuyên đi sớm về muộn như vậy, và con bé cũng dặn tôi là đừng có
cho Mirai biết.

Tuy ngoại hình thì chỉ mới như gái đôi mươi nhưng tôi cũng đã 30 tuổi
rồi. Là người lớn thì tất nhiên phải biết giữ lời, thế nên là tôi tuyệt
đối không thể để lộ việc này được.

``Yuzuha ấy hả?'' Chính lúc này, giọng nói của một người mà tôi không
muốn xuất hiện lúc này nhất vang lên.

Đó là người yêu tôi, Miyu. Với ly trà vừa mới pha trên tay phải và dĩa
bánh quy tự làm ở tay trai đang tiến tới. Thông thường thì tôi sẽ rất
cảm ơn vì sự chu đáo của cậu ấy, nhưng lúc này thì không!

``Nếu là Yuzuha thì ban nãy em ấ-'' Chưa đợi Miyu kịp nói xong, tôi ngay
lập tức lao đến bịt mồm cậu ấy lại.

Hút chết! Cái tật này từ thời học sinh đến giờ vẫn không bỏ được!

``Chuyện gì vậy ạ?''

``Không có gì! Không có gì đâu!'' Tôi quay sang Miyu. ``Nhỉ, Miyu?''

``Ưm...''

``Đúng vậy! Không có gì hết!''

``V-vâng...''

Thế là xong! Qua được một kiếp nạn.

Tôi liếc mắt sang nhìn về phía tờ lịch được treo trên tường gần đó và
chợt nhận ra ngày mai thì việc Yuzuha đến đây sẽ kết thúc.

``Mà, nói thế nào nhỉ?'' Tôi tiến đến ngồi cạnh Mirai. ``Cứ bình tĩnh
đi, em sẽ sớm biết được lý do Yuzuha về muộn thôi, nên hãy cứ tin tưởng
em ấy và chờ đợi đi.''

``Thật không ạ?''

``Thật.'' Tôi xoa đầu em ấy. ``Lời khuyên từ chính ân nhân của em mà.''

*

``Mirai.'' Một giọng nói khẽ gọi tên tôi. ``Đã sáng rồi đó.''

``Ưm...'' Tôi chầm chậm mở mắt ra, trước mắt tôi là gương mặt thân
thương của người yêu. Hôm nay chị ấy có vẻ tươi hơn thì phải.

``Chị Yuzuha.'' Tôi ngồi dậy và dụi dụi mắt mình để làm quen với ánh
sáng.

``Dậy thôi nào.'' Chị ấy chẳng nói chẳng rằng mà ôm chặt lấy tôi.

Mà, tôi cũng thích nên thôi kệ vậy.

Từ từ lấy lại tỉnh táo trong vòng tay ấm áp của chị Yuzuha, tôi mơ màng
nhìn lên cái đồng hồ treo tường.

``Thôi chết!'' Tôi ngay lập tức tỉnh táo sau khi thấy con số mà kim giờ
và kim phút đang chỉ vào. ``Em phải đến trường ngay!''

``Nay là cuối tuần mà.'' Chị Yuzuha vừa nói vừa dắt tôi ra ngoài phòng
khách.

``A-à, phải rồi.''

Hôm nay chị Yuzuha vẫn cư xử như mọi ngày. Tuy là sắc mặt của chị ấy
bằng cách nào đó mà có vẻ tươi hơn và không còn vẻ uể oải như mọi khi.
Nhưng theo tôi thấy thì chị ấy vẫn không quá khác biệt so với thường
ngày.

Là do tôi lo lắng quá mức sao?

Nhưng tại sao chị Tsubaki lại nói rằng tôi sẽ sớm biết được nhỉ? Chị ấy
là ân nhân của tôi nên là tôi không muốn nghi ngờ lời nói chị ấy cho
lắm, nhưng nghe vẫn cứ điêu điêu thế nào ấy.

``Mirai.'' Chị Yuzuha bất ngờ quay lại gọi tôi tôi sau khi mở cửa phòng
khách ra. ``Nhìn này.''

Trước mắt tôi là một cái khay bánh, trên đó là những loại bánh khác nhau
và đều trông rất bắt mắt, trên cái khay có một dòng chữ ghi ``Happy
birthday Mirai''.

À phải rồi, hôm nay là sinh nhật tôi mà nhỉ?

``Ừm thì, chị chưa bao giờ chuẩn bị mấy thứ kiêu này bao giờ, thế nên là
đã sang nhờ chị Tsubaki dạy cho.'' Chị Yuzuha bẽn lẽn giải thích.
``Trông nó cũng tốt mà nhỉ?''

Chị ấy tự tay làm hết sao? Vậy nên mới về muộn mấy ngày nay đấy à?

``Mirai, chúc mừng sinh nhật.'' Chị Yuzuha kéo tay tôi và cả hai ngồi
xuống chiếc ghế sofa ở trước mặt. ``Em thích món quà của chị chứ?''

``Vâng, em thích ạ.'' Tôi cầm một cái bánh lên và cắn thử một miếng.

Cái này thật sự rất ngon đó! Tuy đánh giá trên phương diện một người
đang ăn bánh thì cái này thật sự không thể nào so với nhưng chiếc bánh
được bán ngoài tiệm được. Nhưng nếu đánh giá với tư cách là ``Mirai''
thì đây là chiếc bánh ngon nhất mà tôi từng được ăn.

``Ngon lắm ạ!''

``May quá...'' Chị Yuzuha thở phào nhẹ nhõm.

Và cứ thế, buổi tiệc sinh nhật nho nhỏ ấy cứ tiếp tục diễn ra trong
tiếng cười đùa vui vẻ của bọn tôi.

Cuộc sống hôn nhân viên mãn của tôi cứ vậy mà tiếp diễn.

À mà, tôi đã xin lỗi chị Yuzuha về việc hiểu lầm rồi nhé.
}