\storyheader{Vườn địa đàng giữa hai ta (phần đầu)}{Ngày 02}
{

Tiếng chuông từ chiếc điện thoại bên cạnh vang lên inh ỏi đánh thức Sakura dậy khỏi giấc ngủ ngắn hạn của mình. Cô đã nghe đi nghe lại âm thanh này phải hàng chục lần, và cũng đã quá quen với nó, đến cái mức mà giờ chỉ cần nghe thấy âm thanh này thì cô sẽ tự động biết phải làm gì tiếp theo.
Sakura tắt tiếng chuông từ điện thoại và ngồi dậy, không vệ sinh cá nhân gì cả mà ngay lập tức lấy bộ đồ lính đặc nhiệm treo gần giường mình, rồi phóng ra ngoài nơi có một chiếc xe lớn đang đợi sẵn. Trời hiện tại vẫn còn đang ở giữa khuya.

“Lên đi, ta không có nhiều thời gian đâu.” Người đội trưởng mà cô đã quá quen mặt lên tiếng giục Sakura.
Sakura thì cũng không cãi lời mà ngoan ngoãn lên xe, ngôi vào chỗ của mình, lấy khẩu súng và bắt đầu thực hiện những thao tác lên đạn mà cô đã lặp đi lặp lại nhiều đến mức mà bây giờ nhắm mắt cũng có thể làm một cách trơn tru. Cô nàng đội trưởng tên Rin cũng đã leo lên ghế tài xế và chạy xe.

“Chị trông mệt mỏi quá đấy tiền bối à!” Một cô đàn em bên cạnh mới vào đội hai tháng trước lên tiếng. “Lại ngủ không đủ giấc nữa đúng không?”

“Vào cái đội này thì số đêm được ngủ đủ giấc chỉ đếm trên đầu ngón tay thôi.” Sakura ngáp dài và đáp lại lời của đàn em. “Trường hợp của em là hiếm đấy, Mikage ạ.”

“Tôi cũng chẳng thể hiểu nổi, cái công việc nguy hiểm đến tính mạng và có thể chết như chơi này mà sao cô lại làm lâu vậy nhỉ?” Một người bạn vào đội cùng thời với cô lên tiếng hỏi, nét mặt của anh ta trông khá nghiêm túc.

“Tất nhiên vì tôi cần tiền, thế thôi.” Sakura vừa kiểm tra súng lại lần cuối, vừa trả lời câu hỏi của người đồng đội lâu năm. “Chẳng phải anh cũng thế sao, Jin?”

“Tôi kiếm tiền có lý do, còn cô đâu có thiếu tiền đến vậy? Với lại chả phải cô thừa sức làm mấy việc khác nhiều tiền và an toàn hơn à?”

“Chịu, sao vậy nhỉ?” Sakura sau khi chắc chắn khẩu súng không có vấn đề gì thì suy ngẫm một hồi về câu hỏi của Jin, nhưng bản thân cô cũng chả hiểu tại sao. “Chắc là vì làm việc này nên tôi mới được phép sống cùng em ấy.”
 
“Cô thật sự đã gắn bó với em ấy lắm luôn rồi ha? Mấy ngày đầu trông còn oải oải thể mà.” Jin thở dài đầy chán nản.

“Mỗi người mỗi lý do mà, cứ kệ đi.” Vị đội phó già dặn kinh nghiệm ngồi phía trước tên là Chishiya lên tiếng. “Miễn là cô ấy làm tốt việc của mình là được rồi mà, nhỉ Mikage?”

“Vâng! Tiền bối rất là giỏi luôn.” Mikage nghe câu hỏi của Chishiya thì hớn hở đáp lời.

“Đến rồi.” Giọng của đội trưởng phát lên, cắt đứt bầu không khí vui vẻ này.

Tất cả trang bị súng được trang bị đạn đặc biệt, dao, đảm bảo rằng tất cả vũ khi đều không có vấn đề gì thì cùng nhau xuống xe, hướng đến ngôi nhà nhỏ ở trước mặt nằm một mình ở một vùng hiu quạnh, nơi trùng với dấu chấm đỏ hiển thị trên bản đồ của đội trưởng Rin.

“Theo như bản đồ thì có vẻ con Invest ở chỗ này.” Rin nhìn vào điện thoại của mình, xác nhận với cả đội rồi ra hiệu đi vào ngôi nhà.

Rin là người đi tiên phong, cô đẩy cánh cửa ra và từ từ bước vào trong, theo sau là bốn người còn lại cũng từ từ đi theo cô, tay lăm lăm khẩu súng như chuẩn bị cho mọi trường hợp có thể xảy ra. Ngay khi bước vào ngôi nhà, một mùi hôi nồng nặc bốc ra từ bên trong, vì tối om như mực nên Rin đã cố gắng bật đèn lên nhưng không thành công. Hết cách, Rin ra lệnh cả đội đeo kính nhìn đêm vào để đảm bảo tầm nhìn.

Trước mắt Sakura là một cảnh tượng kinh hoàng, máu vương vãi khắp nơi, gần đó còn có một con gấu bông rướm máu, Sakura nhìn gần con gấu bông thì thấy một cô bé khoảng độ 6 tuổi, có vẻ đã mất toàn bộ dấu hiệu của sự sống.

Cảm thấy có ai đó động vào mình, Sakura quay mặt lại thì thấy Jin đang chỉ vào một cái xác khác nằm kế bên đứa trẻ và đang ôm chặt lấy nó, đây có vẻ như là một người phụ nữ khoảng độ 27 tuổi, nhìn thì Sakura đoán chừng đây có lẽ là mẹ của đứa trẻ bên cạnh, Sakura đoán con Invest kia đang ở chỗ của người cha.
“Di chuyển tiếp thôi.” Rin lên tiếng. “Tôi cảm nhận được nó đang ở gần.”

“Đã rõ.” Cả Sakura lẫn Jin cùng đồng thanh, Sakura cũng dẫn người đang đứng bất động là Mikage đi.
“Nếu em thương cảm cho họ, hãy lấy cảm xúc đó làm động lực khi chiến đấu, việc đó có ích cho người đã khuất hơn là cứ đứng đây và nhìn xác của họ đấy.”

“Em đã hiểu...”

Nhiều năm trước khi mới vào nghề, Sakura cũng như Mikage, thật sự rất yếu tim với những nơi như thế này và không thể chịu nổi sự tàn khốc do một cuộc tấn công của Invest gây ra, nhưng giờ đây sau khi đã chứng kiến quá nhiều hiện trường tương tự, Sakura thật sự đã quá quen với điều này. Cô có cảm thấy thương cảm cho họ nhưng cũng nhận thức rõ rằng thay vì cứ đứng yên một chỗ nhìn xác nạn nhân rồi trở thành con mồi tiếp theo, thì chi bằng hãy tiêu diệt quách con Invest để cho họ được yên nghỉ đi.

Cả đội theo bước chân của Rin tiến vào sâu hơn nữa, càng đi sâu vào, mùi hôi thối ngày càng nồng nặc. Đây không phải mùi của xác chết như vừa này mà là mùi đặc trưng của Invest, tuy chúng có thể giấu mùi đi khi ở dạng con người nhưng khi biến thành dạng quái vật thì sẽ tỏa ra một mùi rất khó chịu.

Sakura tiến lại cái công tác đèn và thử bật lên, kết quả là không thành công, cô thất vọng. nhìn xung quanh thì nhận ra có một bộ xương khô đang ở gần đó, xét theo tình thế hiện tại thì có lẽ bộ xương kia là người cha rồi. Sakura ra hiệu cho cả đội rằng có thể con Invest đang ở gần đây nên đã báo hiệu khiến cả đội đứng quay lưng lại với nhau và chụm lại thành một vòng tròn để có thể cảnh giác mọi hướng. Thế nhưng đợi mãi mà chả thấy con Invest tấn công.

Đột nhiên một tiếng động sột soạt vang lên, cả đội không ngần ngại xả một đống đạn vào nơi đó khiến khói bốc lên mù mịt, Rin đích thân tiến đến kiểm tra thì thấy xác của con Invest nằm bất động ở đó.

“Nhiệm vụ hoàn th-” Rin không nói hết câu, mà ngay lập tức hướng nòng súng về phía trên và xả hết băng đạn của mình.

Con Invest nấp trên đó chực chờ con mồi bị cả một băng đạn sấy trúng đã  rơi xuống ngay đằng sau Rin nhưng có vẻ nó vẫn còn sống và đang định ngồi dậy để bỏ chạy hay gì đó. Sakura lấy chân đạp lên người nó và xả toàn bộ băng đạn của mình vào đầu con Invest, sau khi chắc chắn nó đã hoàn toàn bất động thì tất cả cùng ra khỏi căn nhà.

Trong lúc Mikage và Chishiya đang chắp hai tay lại cầu nguyện cho những con người xui xẻo vô tình bị con Invest kia nhắm đến và biến thành con mồi thì đội trưởng Rin đã liên lạc với cấp trên của họ để báo cáo nhiệm vụ.

“Đội Alpha đã hoàn toàn tiêu diệt mục tiêu và hoàn thành nhiệm vụ.” Rin lên tiếng. “Tuy nhiên, không hề có ai nói với bọn tôi là có đến tận hai con Invest, tuy không ai bị thương nhưng thù lao của nhiệm vụ lần này sẽ phải trả gấp đôi, không phiền chứ?”

“Tất nhiên, cảm ơn đã làm việc chăm chỉ.” Đầu dây bên kia trả lời.

Sau khi ngắt liên lạc với cấp trên thì Rin quay sang những thành viên khác của đội.

“Mọi người vất vả rồi, về thôi nào.”

Ở trên xe, không khí vẫn giống như lúc trước khi làm nhiệm vụ, các thành viên trong đội vẫn là kiểm tra vũ khí của mình, đảm bảo rằng nó không bị hỏng hóc gì. Sakura sau khi chắc chắn vũ khí của mình vẫn ổn thì đã cất nó qua một bên. Lúc đó, cô cảm thấy có ai đó chạm vào vai mình và nhận ra đó là Mikage.

“Tiền bối, chị có nghĩ vườn địa đàng có tồn tại không?”

“Vườn địa đàng?” Sakura nghiêng đầu thắc mắc trước câu hỏi kì lạ của cô đàn em.

“Một nơi có đầy cỏ và hoa, một nơi có gió mát, nơi mà người chết trở về.”Mikage cúi gằm mặt xuống, có lẽ cô bé vẫn còn chạnh lòng vì gia đình lúc nãy. “Liệu họ sẽ được đến đó chứ ạ?”

“Xem nào, chị cũng không rõ.” Sakura trầm ngâm một hồi rồi lắc đầu, vốn dĩ mấy chuyện như này không thuộc lĩnh vực mà cô quan tâm, nhưng cô cũng không muốn cô đàn em vui tươi này cảm thấy quá buồn bã. “Nếu nghĩ như vậy khiến em cảm thấy tốt hơn, thì hãy cho rằng nó có tồn tại đi.”

*

Không biết chúng xuất hiện từ đâu, chúng rốt cuộc là thứ gì, người ta chỉ biết được rằng cá thể Invest đầu tiên được cho là xuất hiện từ khoảng 10 năm về trước, cá thể này sau đó được đặt tên là Original. Kể từ Original, rất nhiều Invest bắt đầu lũ lượt xuất hiện với một tốc độ nhanh chóng mặt. Invest có một đặc điểm là chúng có tận hai hình dạng là con người và quái vật, thường thì dạng quái của Invest sẽ giống một loài động vật nào đó, và có vẻ thức ăn của chúng là con người.

Vì thế nên tập đoàn công nghệ Nozama đã đứng ra và đảm bảo sự an toàn của người dân, họ sản xuất ra rất nhiều những loại vũ khí, và đào tạo ra rất nhiều các lực lượng được gọi chung là đội đặc nhiệm cơ động đặc biệt, chuyên xử lý Invest nào đã ăn thịt con người.

Thế nhưng việc này cũng mang lại khá nhiều rủi ro khi mà chênh lệch sức mạnh giữa con người và Invest là quá lớn. Vì thế nên một thí nghiệm đã được thực hiện, dựa trên cá thể Original, các nhà khoa học của tập đoàn Nozama đã điều chế ra một loại huyết thanh từ tế bào Invest của Original, giúp người sử dụng có thể đạt được sức mạnh vượt xa con người bình thường.

Thế nhưng đây không phải chuyện đơn giản, khi được tiêm huyết thanh thì cá thể thử nghiệm đã hoàn toàn bị khống chế bởi cơn đói khát thịt người của Invest và tấn công các nhà khoa học, tuy đã điều động kịp một đội đặc nhiệm cơ động nhưng số lượng thương vong vẫn là quá lớn. Sau đó họ đã điều chỉnh lại huyết thanh và thí nghiệm lên nhiều người hơn nữa, thế nhưng tất cả đều thất bại.

Tất cả, ngoại trừ một cá thể thử nghiệm duy nhất, khống chế hoàn toàn cơn đói và sự điên loạn của Invest.
Sau đó họ điều tra lý lịch của cá thể này và biết được cô ta là Amamiya Rin, một người đã từng mất gia đình bởi Invest, các nhà khoa học đã đoán rằng vì điều này nên Rin đã khống chế được sự điên loạn bên trong. Rin ngay lập tức đã được đưa vào một đội đặc nhiệm cơ động và số lượng thương vong đã giảm xuống rõ rệt.

Tuy nhiên, dù đã có một trường hợp thành công ngoài mong đợi, thì thí nghiệm này vẫn được xem là thất bại vì lượng tài nguyên tiêu tốn của tập đoàn vẫn quá lớn, khiến họ quyết định đổi hướng khác, là sẽ đào tạo, chọn lọc những người lính tinh anh, mạnh mẽ nhất trong toàn bộ các đội đặc nhiệm cơ động mà họ có, và lập thành một đội đặc biệt với Rin làm đội trưởng, và những thành viên còn lại sẽ hỗ trợ Rin trong chiến đấu.

Và như vậy, đội Alpha ra đời.

*

“Ngầu quá đi!” Cô bé trước mặt sáng mắt sáng rực lên sau lời kể của Sakura.

“Ngầu á?” Sakura vừa dọn cơm ra vừa hỏi lại cô bé. “Chẳng phải bọn chị đã giết nhiều đồng loại của em sao? Chị tưởng em sẽ phải hận chị lắm Yuzu, thay vì ở cùng chị một thời gian dài như vậy”

“Bọn họ là người xấu mà!”

Nghe từ “người xấu” khiến Sakura khựng lại trong vài giây, nhưng lại tiếp tục công việc của mình. Cô bé này có lẽ đã được tập đoàn Nozama dạy dỗ hơi nhiều thứ sai lệch rồi.

Về cô bé Yuzu, khoảng hai năm trước sau khi hoàn thành một nhiệm vụ thì đội Alpha đột nhiên được gọi đến bởi cốt cán của tập đoàn Nozama và được họ giao cho cô bé này, đây là một Invest có ngoại hình là một nữ sinh 16 tuổi được tạo ra từ khoa học và có cấu tạo cơ thể không khác gì một Invest thông thường, thậm chí cô bé còn thuộc loại mạnh và được tập đoàn nuôi dưỡng, tuy nhiên thì khi được nuôi dưỡng ở đó, cô bé Yuzu đã có những biểu hiện phản kháng nên họ đành giao cho đội Alpha. Và sau vài cuộc tranh luận thì Yuzu đã được giao cho Sakura chăm sóc.

Cô bé này chính là một dự án vũ khí hóa Invest. Tuy Rin đã là một chiến binh có tế bào của Invest trong người, song cô chỉ mạnh hơn so với loài người chứ hoàn toàn không thể thay thế một Invest bằng xương bằng thịt. Cách thức để tạo ra cô bé đã bị chủ tịch của tập đoàn Nozama giấu nhẹm đi.

Sakura đoán rằng hồi ở tập đoàn Nozama thì Yuzu cũng không được đối xử tốt đẹp gì cho lắm nên cô bé mới mơ tưởng đến một nơi mơ hồ như là “Vườn địa đàng”.

“Vậy, em có muốn đến đó không?” Sakura lên tiếng hỏi khi đang dọn dẹp chén đĩa. “Ý chị là, vườn địa đàng gì gì đó ấy?”

“Chẳng phải em đã ở đó rồi sao?” Yuzu nghiêng đầu ngây thơ hỏi. Sau đó cô bé đứng dậy, hai tay dang rộng ra đầy hào hứng và tuyên bố. “Nơi nào có chị, nơi đó sẽ là vườn địa đàng của em!”

“Vậy sao?” Sakura đang rửa chén nghe vậy thì trong lòng cũng có chút vui, nhưng cô không biểu lộ ra ngoài mặt.

Tuy là những việc này cũng chỉ là nhiệm vụ do tập đoàn Nozama giao cho cô thôi, nhưng tận hai năm sống chung thì nếu nói cô không có phát sinh tình cảm gì với Yuzu cả thì sẽ là nói dối, dần dần Yuzu đã là một điều quá đỗi quen thuộc trong cuộc sống của Sakura.

*

“Đó là toàn bộ, thưa chủ tịch.” Sakura báo cáo với người đàn ông ở trước mặt.

Trước mắt cô là một người đàn ông trung niên với mái tóc trắng toát, anh ta là chủ tịch đương nhiệm của tập đoàn Nozama, đây là một gã đàn ông tuy ngoại hình nhìn khá trẻ nhưng thực tế thì cũng đã khoảng 40 tuổi, lớn hơn Sakura tận 16 tuổi. Trên bàn của ông ta có một tấm bảng hình tam giác khắc cái tên “Adam”, cũng là tên của gã đàn ông này.

“Làm tốt lắm, đội Alpha, tôi không ngờ mọi người lại có thể thuần hóa con bé đó dễ dàng như vậy đấy.”
“Cảm ơn vì lời khen của ngài.” Cả đội cúi đầu xuống.

Sakura tuy cũng cúi đầu thể hiện sự biết ơn nhưng bên trong cô có hơi bất mãn khi Adam lại sử dụng từ “thuần hóa” như thể đối với Adam thì cô bé Yuzu chỉ như một con vật chứ không phải là một con người đàng hoàng, nhưng cô biết với người đàn ông này thì giá trị của Yuzu cũng chỉ đến mức một món vũ khí giá trị mà thôi.
Adam sau đó sai người mang một cái vali đến và đưa cho ông ta, sau đó tiến lại gần cả đội và mở ra cho họ xem. Bên trong đó là một cái vòng đeo tay trông khá lớn.

“Hãy cho con bé đó đeo cái này lên tay, trong trường hợp nó kháng lệnh thì còn có thứ để mà trấn áp.”
Sau đó ông ta ra hiệu cho cả đội Alpha rời đi, không quên nói rằng vào nhiệm vụ sau sẽ cho Yuzu xuất trận.
Sau khi cả đội Alpha đi mất, Adam cũng đi ra khỏi phòng, vào thang máy và đi xuống tầng 1, sau đó ông ta đi đến một nơi khá tối tăm, nằm lọt hẳn ở một góc nhỏ trong công ty, nơi đó có một cánh cửa cần phải qua rất nhiều bước nhập mật khẩu mới có thể mở khóa được, nhưng với quyền hạn của chủ tịch thì ông ta chỉ cần giơ tấm thẻ lên để mở khóa cửa, và mở cửa đi vào.

Bên trong đó chính là phòng thí nghiệm của tập đoàn Nozama, nơi đã từng có không biết bao nhiêu con người phải nằm xuống để đổi lấy những con số vô nghĩa và bị gán mác là sản phẩm thất bại. Thế nhưng ông ta không dừng lại ở đây, hiện phòng thí nghiệm cũng không có ai nên cũng không có việc gì. Mà thay vào đó ông ta đi vào sâu hơn nữa ở bên trong, nơi có một cánh cửa sắt khác. Adam mở cánh cửa đó ra và tiến vào bên trong.
Trước mắt ông ta là một người có chiều cao khoảng 1m91, thân hình rất săn chắc và lực lưỡng, vì hắn ta đang cởi trần nên Adam có thể thấy rõ từng thớ cơ trên khắp cơ thể hắn, mái tóc của hắn có màu bạc, gần giống với mái tóc trắng của Adam. Và người đàn ông đó đang bị xích cả hai tay với hai sợi dây xích dính chặt vào tường.
“Chào Arata bạn tôi, hay tôi nên gọi cậu là Original nhỉ?” Adam lên tiếng gọi người đàn ông trước mặt, giọng điệu có phần thân thiện. “Cậu thích cái tên nào hơn?”

“Tao không muốn tên tao bị gọi từ cái mõm thối tha của mày đâu, thằng chó chủ tịch.” Người đàn ông tên Arata khạc một bãi nước bọt về phía Adam và nói với giọng điệu khinh bỉ.

“Được, thế Original vậy.” Adam vẫn nói chuyện với Arata bằng giọng điệu vui vẻ mặc cho thái độ khinh bỉ của người trước mặt với mình. “Con gái của cậu giờ ngoan ngoãn hơn hẳn rồi đấy, mô phỏng được hoàn hảo cấu tạo cơ thể của một Invest, tôi phải công nhận là tế bào của cậu xịn thật đấy.”

“Còn tao thì thấy thương hại cho cái bộ não bất tài của mày đấy.” Arata cười khẩy một cách đầy khinh bỉ trước lời khen của Adam. “Một lũ vô dụng mang danh nhà khoa học còn đéo tạo ra nổi một Invest chính hiệu nếu không dựa vào nghiên cứu của cậu ta và cơ thể của tao. Nói chúng mày là một lũ ăn hại thì còn nhẹ nhàng chán đấy.”
“Buồn ghê, chả phải chính tôi đã tài trợ cho nghiên cứu của các cậu sao?” Adam trưng ra một vẻ mặt buồn bã đầy giả tạo. “Mà dù sao thì, chiến dịch cuối cùng cũng sắp được thực hiện rồi, cậu có muốn bảo vệ Invest hay con gái mình thì cũng không được đâu.”

Adam đưa ra một thông báo cho Arata một cách nhẹ tênh, và sau đó quay lưng bỏ đi.

“Cái xích này mà đứt là mày bay đầu rồi đấy.”

“Tiếc là cậu có thể phá hủy mọi thứ ở đây, nhưng chỉ có riêng sợi dây xích đó thì không thể nhỉ?”

*

“Yuzu đáng yêu quá đi!” Mikage vừa thấy Yuzu lấp ló sau lưng Sakura thì đã nhào đến ôm chầm lấy cô bé.
Nhiệm vụ tiếp theo đã được giao nhanh đến mức khó tin, khiến cả đội đều có thể ngờ ngợ được rằng lần này chỉ đơn giản là tập đoàn đang muốn xem thử khả năng của một Invest được tạo ra theo phương pháp nhân tạo từ tế bào của Original sẽ đến đâu.

Tất cả cùng leo lên chiếc xe đã quá quen thuộc, tuy nhiên lần này bầu không khí đã lại có vẻ vui và ấm áp hơn so với mọi lần vì bây giờ, họ có Yuzu đi cùng, tuy họ biết cô bé sắp phải đi tiêu diệt chính đồng loại của mình, nhưng dáng vẻ vui tươi của Yuzu bằng một cách nào đó khiến họ tạm thời quên đi cái công việc mà mình đang làm.

Sau một hồi lái xe thì cuối cùng cả đội cũng đã đến nơi, lần này sẽ là một khu rừng nơi có khá nhiều người cắm trại ở đây, vì chỗ này rất vắng vẻ vào ban đêm nên sẽ không có gì kì lạ nếu như một Invest lại xuất hiện ở nơi này. Vấn đề là ở chỗ hiện tại đang là buổi sáng, nếu một Invest bị cơn thèm khát thịt người khống chế và đánh thức bản năng săn mồi thì cũng sẽ biết nếu săn vào buổi sáng thì rủi ro rất cao. Đó là lý do mà đội Alpha nói riêng hay các đội đặc nhiệm cơ động khác nói chung luôn luôn phải xuất trận vào lúc nửa đêm.

Tuy nhiên vì một lý do nào đó mà bây giờ, họ lại được nhận nhiệm vụ vào buổi sáng, khung giờ mà họ chưa bao giờ làm nhiệm vụ trước đây, tuy đổi lại là họ được nghỉ ngơi đầy đủ song họ vẫn nghi ngờ về nhiệm vụ lần này. Song, nhiệm vụ vẫn là nhiệm vụ nên họ cũng không thể làm khác được.

Cả đội tiến vào bên trong khu rừng với tư thế sẵn sàng chiến đấu, lần này đội hình đã thay đổi khi Rin không còn giữ vị trí tiên phong mà thay vào đó cũng đi ở tuyến hỗ trợ như bốn người còn lại, giờ đây vị trí tiên phong đã được thay đổi trở thành Yuzu.

Tiến gần đến chấm đỏ hiển thị trên bản đồ, cả đội ngay lập tức nâng cao cảnh giác, con Invest lần này nếu như thật sự dám săn mồi giữa ban ngày ban mặt thế này thì có nghĩa nó hoàn toàn chẳng hề e ngại đến đội Alpha, nên họ cũng phải nâng cao cảnh giác hơn mọi lần một chút.

Và đột nhiên, một tiếng động sột soạt vang lên ở gần đó thu hút sự chú ý của họ, khi nhìn sang thì đúng là con Invest, nó đang ở dạng quái và cố gắng bỏ chạy khỏi khu rừng này. Sakura có thể đơn giản là bắn chết nó nhưng cô thừa biết là Adam sẽ không vui lắm nếu cô làm như vậy, nên cô chỉ đành gọi Yuzu.

“Yuzu! Đừng để nó thoát!”

“Cứ giao cho em!” Yuzu nghe thấy tiếng gọi của Sakura thì ngay lập tức đáp lại và đuổi theo.

Tốc độ kinh người của Yuzu ngay lập tức bắt kịp con Invest đang chạy kia, nắm lấy đầu và đấm liên tục vào mặt nó. Mỗi cú đấm giáng xuống đều khiến con Invest kia hộc máu, chứng tỏ lực đấm của Yuzu bây giờ là mạnh hơn so với các cá thể Invest thông thường. Một đặc điểm nữa là Yuzu có vẻ không có dạng quái vật, điều này giúp Yuzu có thể linh hoạt hơn khi chiến đấu với các Invest khác.

Tên Invest kia sau khi bị Yuzu đấm mấy phát thì ngã quỵ xuống đầy đau đớn khi Yuzu đang định xuống tay kết liễu thì nó thốt lên.

“L-làm ơn dừng lại! Tôi vẫn chưa ăn ai cả mà!”

“...Sao ta phải tin ngươi chứ?” Yuzu lên tiếng hỏi, giọng nói lạnh như băng khác hoàn toàn với dáng vẻ vui tươi mọi khi. “Nếu bây giờ ta tin ngươi, chả khác nào ta đi tin lời của mấy kẻ sát nhân?”

“Tôi nói thật! Nếu cô muốn chứng mình thì đây!” Tên Invest trước mặt bỗng nhiên hóa lại thành hình dạng con người. “Tôi vẫn hóa thành hình dạng con người được! Nên tôi vẫn chưa ăn ai cả!”

Cả đội lúc này mới ngớ người ra một lúc, nếu như một Invest bị chi phối bởi cơn thèm thịt người thì nó sẽ bị cưỡng chế trở lại dạng quái vật vốn là hình dạng đại diện cho bản năng, nếu vẫn còn có thể trở lại hình dạng con người thì tức là tên này vẫn chưa bị bản năng ăn thịt người chi phối.

“Nếu ngươi không ăn thịt người, vậy tại sao lại chạy trong bộ dạng đó?”

“Phải rồi! Mọi người phải cứu tôi! Tên điên ấ-“

“Yo, mày chạy nhanh khiếp nhỉ?”

Giọng của một người đàn ông vang lên khiến cả đội ngay lập tức vào trạng thái cảnh giác cao độ, thế nhưng gã đó chẳng ngần ngại gì mà tiến đến gần tên Invest đang bất động kia.

“Chết tiệt!” Tên Invest một lần nữa hóa thành dạng quái định chạy thì đã bị túm lại bởi tên kỳ lạ vừa xuất hiện. Hết cách, hắn ta đành cầu xin mong có được sự thương xót từ gã đàn ông kia. “L-làm ơn hãy tha cho tôi! Tôi vẫn chưa ăn ai cả! Tôi vẫn chưa làm hại một người nào cả mà!”

“Tao không quan tâm, vì mày là Invest, nên mày phải chết.” Hắn lấy tay không đâm xuyên qua cơ thể của con Invest kia, khiến nó bất động, tên đó ném cái xác qua một bên và lẩm bẩm. “Xong một con nữa rồi.”
“Tại sao...?” Yuzu lẩm bẩm.

“Hả?”

“Tại sao...? Ông lại giết anh ta? Anh ta vẫn chưa làm hại ai mà?” Yuzu ngẩng đầu lên nhìn thẳng mặt gã đàn ông kỳ lạ kia. “Dù là Invest, thì cũng chỉ nên săn những con đã hại người thôi chứ? Tại sao ông lại giết anh ta!?”

“Tao nghe câu này phải nhiều lần lắm rồi đấy.” Tên lạ mặt gãi đầu đầy chán nản trước câu hỏi của Yuzu, như thể nó đã được lặp đi lặp lại hàng trăm lần trước hắn vậy. “Vì nó là Invest, và đã là Invest thì không có cái con nào là tốt cả, hiểu chưa?”

“Ông nói như thể mình hiểu rõ về họ lắm vậy.”

“Tất nhiên, tao tạo ra bọn chúng mà.”

Hắn ta tỉnh bơ nói, thế nhưng đó lại là thứ thông tin sốc nhất mà cả đội Alpha nghe được trong suốt quãng đời làm việc cho tập đoàn Nozama, đúng là họ có nghi ngờ Invest là sản phẩm khoa học, nhưng ai cũng tưởng rằng gã tạo ra thứ sinh vật này đã chết từ lâu rồi, nhưng gã ở trước mắt đã thật sự đập tan suy nghĩ này của họ.
“Nghĩ lại thì chưa thấy mày bao giờ nhỉ? Tao nhớ rõ mặt từng con Invest do mình tạo ra, nếu không nhớ ra mày thì khả năng cao cái đám Nozama là tác giả rồi.” Hắn nhìn chằm chằm gương mặt của Yuzu, suy tư một lúc rồi đưa ra kết luận. “Mà dù là ai tạo ra thì, mày vẫn là Invest thôi.”

Khi hắn vừa thốt lên câu đó, thì ngay giây sau Sakura đã xả toàn bộ băng đạn của mình vào người của tên đàn ông trước mắt khiến hắn không kịp động chạm gì đến Yuzu mà phải lùi ra xa. Sakura và cả đội Alpha tiến lên che chắn cho Yuzu, Rin bước lên và cảnh cáo hắn.

“Chúng ta có chung mục đích là tiêu diệt Invest nên tôi không muốn gây chiến với anh, nhưng nếu anh làm hại đến gia đình của tôi, thì không có lần sau đâu.”

“Rồi rồi, tôi cũng không đối đầu một lúc với tận sáu người được đâu.” Gã đàn ông đấy nhanh chóng rút lui.

*

“Sao trầm tư thế?” Giọng của chị Sakura vang lên sau lưng tôi. “Đang suy nghĩ đến chuyện hồi sáng à?”

“Không có-“ Tôi định giấu chuyện này khỏi chị Sakura, nhưng sau cùng lại từ bỏ vì tôi biết kiểu gì chị ấy cũng sẽ nhìn ra thôi. “Dạ vâng ạ...”

Sau sự việc hồi sáng, chị Rin đã lên hỏi cho ra lẽ chủ tịch của tập đoàn Nozama về danh tính của người đàn ông kia cũng như nguồn gốc của Invest, thế nhưng chỉ biết được người đàn ông kia tên là Horobi, từng là một nhà khoa học của tập đoàn Nozama và là người tạo ra Invest, còn lại chẳng có thông tin gì quá quan trọng cả.
Thế nhưng tôi không quan tâm quá nhiều đến mấy chuyện như vậy, thứ đã ám ảnh tôi suốt cả ngày hôm nay chính là con Invest ở trong rừng. Tôi không biết nữa, anh ta vẫn chưa ăn ai, vẫn chưa làm hại ai nhưng vẫn phải chết. Mấy cái thứ như “Vườn địa đàng” gì đấy tôi học được từ chị Mikage, khiến tôi tin là người tốt khi chết sẽ được đến với vườn địa đàng của riêng họ, hoặc ít nhất là tôi muốn tin vào điều đó.

“Chị Sakura nè.” Tôi lên tiếng hỏi người chị yêu quý của mình. “Chị nghĩ như thế nào về Invest thế ạ?”
“Một chủng tộc khác với con người, và ăn thịt người để sống?” Chị Sakura trả lời với một dáng vẻ khá mơ hồ như là cũng không tin mấy về lời của mình. “Mà chị cũng chả biết nữa.”

Chị Sakura bỏ cuộc trong việc cố trả lời câu hỏi của tôi, sau đó tiến đến ôm chầm lấy tôi. “Em thấy mơ hồ về mục đích chiến đấu của mình nhỉ?”

“Vâng, em chỉ đơn giản là nghĩ rằng mình chiến đấu vì muốn được sát cánh cùng mọi người, nhưng khi thấy Invest đó vẫn chưa làm hại ai thì em lại do dự.” Tôi cúi gằm mặt và bày tỏ với chị ấy.

“Có lẽ vì bên trong em vẫn còn nghĩ rằng mình đang chiến đấu vì chính nghĩa.” Chị Sakura suy nghĩ một lúc rồi trả lời tôi. “Hồi chị còn là tân bình cũng giống như vậy, nghĩ rằng mình chiến đấu cho lẽ phải, rồi bàng hoàng nhận ra Invest cũng không khác mấy con người, thì lại nghi ngờ mục tiêu mình theo đuổi.”

Tinh thần chính nghĩa sao? Lúc còn ở tập đoàn Nozama, tôi thường bị nhồi sọ rằng Invest toàn một lũ xấu xa chuyên ăn thịt con người, và khi sống chung với chị Sakura, tiếp xúc với đội Alpha thì cái niềm tin này lại ngày càng lớn mạnh hơn.

“Việc chiến đấu vì một thứ mơ hồ như là chính nghĩa sẽ rất khó khăn.” Chị Sakura thấy tôi trầm ngâm thì xoa đầu tôi và nói. “Nên các thành viên của đội Alpha sẽ có một mục đích khác. Với Jin thì là tiền, với Mikage là vì em ấy thích mọi người trong đội, với đội trưởng và đội phó thì có lẽ là hận thù.”

“Vậy còn chị? Chị chiến đấu vì điều gì ạ?” Tôi ngước lên nhìn người chị yêu quý của mình.

“Đồ ngốc, còn phải hỏi nữa à?” Chị Sakura hôn lên môi tôi.

“Ưm.”

“Ngoài việc tiếp tục chiến đấu với tư cách thành viên của đội Alpha, còn có cách nào khác để chị ở bên em sao?”

 
Hết phần 1.

}
\storyfooter{
Tôi tưởng tôi sẽ cook được cái này peak lắm nhưng có vẻ nó sẽ éo được peak nếu chỉ cook trong một phần, đơn giản vì tôi cần thời gian suy nghĩ tình tiết các thứ. Và tôi cũng éo biết chất lượng nó như nào, trong tưởng tượng của tôi thì có thể nó sẽ siêu peak nhưng có khi thực tế nó siêu tệ không chừng.
}
% VÍ DỤ 3 (Bạn cứ copy paste tiếp tục đến truyện 30)
