``Chưa được, chị tạo dáng sao cho tự nhiên hơn đi ạ!''

``Mồ, cứ làm dáng đại thôi là được rồi mà! Với nhan sắc của chị và khả
năng chụp hình của em thì kiểu gì ảnh cũng đẹp thôi mà!'' Tôi phồng má
lên cãi với cô bé nhỏ nhắn đang chỉnh lại camera ở trước mặt, tuy nhiên
thì vẫn ngoan ngoãn mà làm theo. ``Như này hở?''

``Đúng đúng! Hoàn hảo rồi đấy!'' Cô bé trước mặt sáng rực mắt lên và bắt
đầu đưa mắt vào cái máy ảnh. ``Em chụp đây nhé.''

Sau đó, em ấy bấm máy phát ra một tiếng tách.

``Sao? Đẹp không đẹp không?'' Tôi chạy lại hỏi với một tâm trạng hào
hứng. ``Tất nhiên là phải đẹp rồi nhỉ? Nhan sắc của chị kết hợp với khả
năng chụp ảnh của em thì sao mà xấu được!''

Tôi chạy lại và giật lấy máy ảnh trên tay của Mi và xem thử. Đúng là đẹp
lắm luôn! Khả năng của em ấy đỉnh khỏi bàn!

``Đẹp quá nè!''

``Thường thôi ạ, do chị đẹp quá ấy chứ.''

Cô bé này là Misaki, một cô bé 20 tuổi với ngoại hình nhỏ nhắn siêu cấp
đáng yêu, tính cách thì khá trầm tính, nghiêm túc và dễ ngại. Em ấy hiện
tại là nhiếp ảnh gia của riêng tôi và đảm nhiệm việc chụp hình quảng cáo
khi mà tôi hợp tác với một thương hiệu nào đó, kiêm luôn người yêu hiện
tại của tôi. Và tuy tôi biết nãy giờ nói câu này nhiều rồi, nhưng khả
năng chụp ảnh của em ấy thật sự là đỉnh lắm luôn!

Còn tôi, Hanako, là một nữ ca sĩ nổi tiếng với nhan sắc cực đỉnh, giọng
hát ngọt ngào truyền đến tận trái tim người nghe. Đúng vậy, chính là tôi
đó! Tôi tự tin về ngoại hình cũng như giọng hát của mình lắm đấy nhé!

Tôi và Misaki quen nhau khi tôi đang là nữ sinh năm 3, lúc đó tôi cũng
đã khá là nổi tiếng trong trường vì giọng hát và ngoại hình xinh đẹp của
mình. Mấy bé đàn em lớp dưới thì cũng rất ngưỡng mộ tôi và còn tặng tôi
kha khá quà nữa. Và đó cũng là lúc Misaki xuất hiện và bày tỏ rằng muốn
được chụp hình cho tôi.

Vậy đó, tôi phải công nhận là quyết định gia nhập câu lạc bộ nhiếp ảnh
của em ấy là rất chính xác đấy. Tại vì như đã nói ở trên, khả năng chụp
hình của Misaki rất là đỉnh!

Sau một thời gian thì cả hai đứa bọn tôi dần nảy sinh tình cảm và cũng
đã đến với nhau. Khi đó thì tôi cũng đã là một ca sĩ có tiếng rồi và mấy
cái tin hẹn hò kiểu này khá là dễ tạo ra drama, nhất là khi đó là tình
yêu đồng tính. Nhưng mà tôi cũng chả quan tâm cho lắm, với tôi thì việc
cho mọi người biết Misaki là người yêu của tôi quan trọng hơn là mấy cái
drama đó.

Dù sao thì, tôi không ngại va chạm với anti fan đâu, dám động đến Misaki
thì tôi sẽ cho biết tay hết!

Nói vậy thôi chứ, Misaki lại trở nên vô cùng nổi tiếng trong cộng đồng
fan của tôi vì ngoại hình nhỏ nhắn đáng yêu, tính cách hay ngại ngùng,
và giọng hát thì y như thiên thần luôn! Thật đấy, em ấy hát rất là hay!
Vì những lý do đó mà fan hay bùng nổ khi thấy sự xuất hiện của Misaki
trong mấy buổi stream của tôi. Tôi cũng hay mang em ấy lên sân khấu ở
concert của mình nữa.

Mà thôi, lảm nhảm về quá khứ nhiêu đó là đủ rồi. Hiện tại thì cả hai bọn
tôi đang đứng ở một bãi biển khá là vắng vẻ. Vì bây giờ đang là mùa hè
nên là quản lý bắt bọn tôi chụp một bộ ảnh liên quan đến mấy thứ kiểu
như này, và hôm nay Misaki đã quyết định chọn biển.

``Chị đẹp lắm.'' Misaki gật gù khi nhìn ảnh của tôi.

``Hehe, còn phải nói.'' Tôi ưỡn ngực và cười đắc chí.

``Vậy là hoàn thành xong việc hôm nay rồi nhỉ?''

``Ể? Vẫn chưa mà?'' Tôi nghiêng đầu, giả vờ ra vẻ thắc mắc.

``Việc hôm nay là chụp ảnh ở biển thôi mà đúng không?'' Misaki nhìn vào
lịch trình hiện tại để trả lời tôi. ``Buổi concert là ngày mai, còn việc
hôm nay chỉ có bấy nhiêu mà thôi.''

Đúng là với lịch trình mà công ty chuẩn bị cho chúng tôi thì hôm nay đã
xong việc rồi.

Nhưng mà, lịch trình do tôi chuẩn bị thì lại khác!

``Ây dà, em không biết gì cả rồi Misaki ạ.'' Tôi nắm lấy cái áo khoác
ngoài của em ấy và giật phăng nó ra. ``A lê hấp!''

``Á!'' Misaki hét lên trước hành động bất ngờ của tôi và ngồi sụp xuống
để che đi cơ thể đang mặc một chiếc áo tắm siêu dễ thương với một dáng
vẻ ngại ngùng. ``C-chị định làm gì thể hả!?''

``Làm gì ấy à? Tất nhiên là fan service rồi!'' Tôi lôi cái điện thoại
của mình ra và giục Misaki. ``Nào nào, tạo kiểu đi, hãy cho fan được
chiêm ngưỡng dáng vẻ đáng yêu chết người của em đi!''

``Tự nhiên chị nảy ra cái ý định quái đản gì vậy hả?'' Misaki ngượng
ngùng mắng tôi xối xả. ``Với lại, em có biết tạo dáng như nào đâu chứ!''

``Không sao cả! Sự lóng ngóng và ngại ngùng là thứ mọi người mong muốn ở
em mà!'' Tôi hô hào cổ vũ, như thể người nổi tiếng ở đây là Misaki vậy.

``Đ-đột nhiên như thế thì...''

``Nào, làm đi em!''

``N-nyan...'' Misaki giả tiếng mèo kêu với một gương mặt đỏ bừng.

Hoàn hảo! Đây chính là thứ mà tất cả mọi fan hâm mộ của Misaki mong đợi!
Tất nhiên, trong số đấy có cả tôi luôn.

``T-thế nào...''

``A.'' Tôi kêu lên một tiếng khi chợt nhận ra một chuyện quan trọng.
``Chị bấm nhầm nút quay phim mất rồi.''

``Chị cố tình phải không!?''

``...''

``Ít nhất thì cũng biện minh đi chứ!''

``Bây giờ vẫn đang quay đấy.'' Tôi tỉnh bơ nói cho em ấy một tin còn
chấn động hơn.

``Xóa ngay cho em!''

``Không nhé.'' Tôi lè lưỡi trêu chọc.

Hehe, các fan có lẽ sẽ thích lắm đây. Một đoạn video và những tấm ảnh
cực kỳ dễ thương của Misaki khi đang ngại ngùng trong một bộ đồ bơi đáng
yêu chính là thứ mà họ mong đợi nhất mà.

Tôi mở tấm ảnh mình vừa chụp lên và ngắm nghía một chút. Dáng vẻ ngại
ngùng, khuôn mặt xinh xắn của Misaki ngay lập tức đập vào mắt tôi, hai
cánh tay của em ấy bắt chước theo hành động của một con mèo, cơ thể nhỏ
nhắn của Misaki hợp một cách lạ lùng với dáng vẻ ấy và bộ đò bơi trên
người.

Thôi chết rồi. Dáng vẻ này của Misaki không cho ai khác coi được.

Xin lỗi nhé các fan của tôi ơi. Các bạn chỉ được xem cái video thôi.

Tôi hứa là trong đó thì Misaki cũng dễ thương lắm đấy.

Sau đó thì hai đứa tôi cũng chụp chung một tấm nữa để đăng lên mạng xã
hội và làm kỷ niệm, Misaki có vẻ vẫn còn khá ngại, lý do thì vẫn là
``nyan'' thôi.

``Xong rồi chứ gì?'' Misaki mặt đỏ bừng, hậm hực nói. ``Em về đây!''

``A, chờ đã nào!'' Tôi vội vàng ngăn Misaki lại khi em ấy đang đi đến
gần chiếc xe của hai người chúng tôi.

Tôi chạy lại năm lấy tay Misaki và kéo em ấy chạy ra ngoài biển, hiện
tại nước đang khá nông nên không xuống bơi được nhưng chuyện đó cũng
không quan trọng cho lắm.

``Cất công đến đây rồi, hai ta chơi một chút đi!'' Tôi hào hứng nói khi
cả hai đã chạy xuống biển và chân vùi trong dòng nước mát.

``Này nhé...'' Misaki thở dài ngán ngẩm trước câu nói của tôi. ``Bây giờ
em phải về để mà-''

``Đỡ nè!'' Tôi tạt nước lên người của Misaki và ngắt lời em ấy.

``Chỉnh sửa ảnh...'' Misaki nói nốt hết câu của mình và nắm chặt tay
lại. ``Chị muốn chơi nhau đúng không!?''

``Á á á, Misaki nổi giận rồi, chạy thôi mọi người ơi!''

\emph{``Chạy nhanh lên!''}

\emph{``Chạy làm gì? Tui muốn bị bắt lại bởi Mi-chan!''}

\emph{``Ai ở đây cũng muốn hết anh bạn à.''}

``Lại còn dám stream lúc này nữa luôn à!?'' Misaki hét lên đầy bất ngờ
khi nhìn vào chiếc điện thoại trên tay tôi. ``Được lắm, thế thì mấy
người cũng sẽ biết tay tôi nốt!''

*

``Hộc... hộc...'' Hai đứa tôi ngồi trong một quán ăn và thở dốc.

Sau vài phút đuổi bắt ở ngoài biển thì cuối cùng tôi và Misaki cũng kiệt
sức mà ghé vào một quán ăn gần đó để nghỉ mệt và cũng tiện thể ăn trưa
luôn.

``Chị đấy nhé...'' Misaki ngẩng đầu lên nhìn tôi. ``Bộ không trêu em một
ngày là không được hả...?

``Tất nhiên...'' Tôi mỉm cười và đáp khi vẫn đang thở dốc. ``Vì em...
siêu đáng yêu!''

``Hầy...''

Và cứ như thế, một ngày làm việc nhàn nhã của hai đứa tôi đã kết thúc.
