\storyheader{Lời tỏ tình trên mặt giấy}{Ngày 21}{

Bạn có biết cảm giác khi ngồi cạnh người được xem là xinh đẹp và nổi
tiếng nhất trong lớp không?

Ngồi kế bên tôi là Haruka, một người hội tụ đủ mọi yếu tố cần thiết để
có thể trở thành một học sinh được người người yêu mến.

Cậu ấy học giỏi, xinh đẹp, hoạt bát, và tốt bụng.

Còn tôi, một người chẳng có tí gì nổi bật. Từ ngoại hình, học lực, khả
năng giao tiếp, tính cách đều có thể dễ dàng tìm thấy ở bất kỳ ai.

Với tính cách khác nhau một trời một vực đến như thế, kể cả khi ngồi
cạnh nhau thì chắc tôi và cậu ấy sẽ chả liên quan gì đâu.

Hay tôi từng nghĩ như thế.

Một cánh tay vươn đến bàn tôi và bỏ tờ giấy lên đó nhân lúc giáo viên
không để ý. Khi quay sang, tôi thấy Haruka đang đưa tay lên miệng ý bảo
tôi giữ im lặng. Tôi mỉm cười đáp lại cậu ấy và mở tờ giấy ra.

\emph{``Cậu có coi chương trình hôm qua hông? Mấy con thú dễ thương lắm
đó!''}

Tôi đọc xong và lấy cây viết ghi câu trả lời ra giấy, sau đó chọt chọt
Hiyori đang ngáp ngắn ngáp dài bên cạnh và đưa tờ giấy cho cậu ấy nhân
lúc giáo viên đang không để ý.

\emph{``Tớ có xem, con thỏ trông đáng yêu lắm!''}

Haruka cười khúc khích trước câu trả lời của tôi.

Hai người chưa từng trò chuyện, tính cách hoàn toàn đối lập với nhau, và
cũng chẳng thân thiết gì cho cam. Lại lén lút nói chuyện riêng với nhau
trong giờ học bằng cách trao đổi thư.

Dần dần thì những bức thư trao đổi với Haruka cũng đã trở thành một phần
không thể thiếu trong cuộc sống học đường của tôi.

Chuyện này bắt đầu như thế nào, với tôi thì cũng chẳng mấy quan trọng
nữa.

*

Môn đầu tiên hình như là môn toán thì phải.

Hầy, tôi chúa ghét môn toàn, phải tính đi tính lại mấy cái con số hay
chứng minh một cái hình tam giác là hình tam giác luôn khiến tôi phải
điên đầu. Giá như có việc gì đó để cho tôi làm giết thời gian thì hay
biết mấy.

Khi đang lấy tập vở ra để chuẩn bị cho môn học thì tôi cảm thấy có ai dó
chọt chọt vào hông mình, khi quay sang để kiểm tra thì tôi thấy Haruka
với một vẻ mặt trông khá là e dè.

Sau đó, cậu ấy nhét một tờ giấy vào trong tay tôi.

Thư à?

Tôi mở bức thư vừa được Haruka đưa cho, trong đó chỉ vỏn vẹn một dòng
chữ.

\emph{``Hiyori cho mình mượn cục tẩy đi! Mình để quên rồi!''}

Thì ra...

Tôi ngẩng đầu lên thì thấy Haruka đang chắp tay lại và cúi đầu như đang
van nài tôi hãy ngỏ lòng thương xót, trông bộ dạng của cậu ta cũng khá
là đáng yêu.

``Hầy.'' Tôi thở dài, lấy cây bút ra viết câu trả lời vào đó.

\emph{``Đây nè. Học xong nhớ trả đó.''} Tôi kẹp cục tẩy vào trong bức
thư rồi đưa cho Haruka.

Những tưởng đã xong xuôi thì trong lúc tôi đang cố gắng chú tâm vào bài
tập trên bảng và cố ngăn không cho cơn buồn ngủ khuất phục tâm trí mình
thì đột nhiên Haruka lại đưa một lá thư nữa cho tôi.

Lần này là mượn cái gì nữa đây?

\emph{``Cảm ơn cậu nhiều lắm!''} Kèm theo lời cảm ơn là hình vẽ của
Haruka phiên bản chibi cười rất tươi, có cả hiệu ứng lấp lánh nữa.

Ui...

Tôi viết viết một hồi rồi lấy tay gọi Haruka, sau đó chỉ vào câu trả lời
của mình.

\emph{``Cậu vẽ đẹp lắm!''}

Kể từ đó, tôi và Haruka cứ trao đổi thư từ trong lớp mỗi khi có cơ hội.
Từ hai người chẳng liên quan gì đến nhau, tính cách cũng hoàn toàn đối
lập lại dần dần trở nên thân thiết chỉ bằng mấy cái mẩu giấy trao đổi
những chuyện vặt vãnh trên trời dười đất.

Theo thời gian, những lá thư với Haruka dần trở thành một chuyện đương
nhiên trong đời sống học đường của tôi. Ngày nào mà không trao đổi bằng
thư với nhau thì tôi lại có cảm giác khá là khó chịu.

Tuy vậy thì Haruka và tôi vẫn ở hai nhóm bạn khác nhau và vẫn chả liên
quan gì. Thế nên ngoài trao đổi bằng thư ra thì rất ít khi cả hai trò
chuyện cùng nhau.

``Haa.'' Haruka ngồi bên cạnh đột nhiên thở dài một cách khá chán nản.

Thấy vậy, tôi viết một câu hỏi vào thư rồi đưa cho cậu ấy.

\emph{``Cậu lại được tỏ tình hả? Từ chối hay sao?''}

Như tôi đã nói rồi đấy, Haruka là một người rất nổi tiếng trong lớp vì
vẻ ngoài xinh đẹp, tính cách hoạt bát dịu dàng và khả năng giao tiếp
cũng rất tốt. Hội tụ nhiều điểm mạnh như thế, không quá kỳ lạ khi Haruka
lại là mục tiêu của rất nhiều bạn nam trong lớp và thường xuyên được tỏ
tình.

Tuy vậy thì cậu ấy thường từ chối hết.

Nhưng mà, không biết liệu sẽ có ngày nào đó mà cậu ấy về với một người
không nữa.

Tôi không chắc là cậu ấy có tìm được ai đó đủ tốt để yêu hay không,
nhưng tôi vẫn cứ mong ngày đó sẽ không tới. Lý do thì tôi cũng không
biết nữa.

Trong lúc tôi đang ngồi suy nghĩ vẩn vơ thì Haruka đã viết xong câu trả
lời và đặt miếng giấy lên bàn tôi.

Tôi mở nó ra và bắt đầu đọc nội dung bên trong.

\emph{``Ừm, tuy là mình rất vui nhưng mà... mình có người thích rồi nên
phải từ chối thôi!''}

Một cơn đau bất ngờ nhói lên trong lòng tôi.

Cậu ấy... có người mình thích rồi ư?

\emph{``Ai?''} Không kịp nghĩ ngợi gì, tôi viết ra câu hỏi rồi đưa cho
cậu ấy.

Tiết học đã trôi qua hơn một nửa, và vẫn chưa thấy Haruka trả lời câu
hỏi của tôi.

Hay là cậu ấy không muốn?

Mà cũng đúng thôi, đâu ai muốn một đứa người ngoài xía vào chuyện tình
cảm của mình đâu chứ, Haruka cũng thế thôi.

Lẽ ra tôi không nên hỏi...

Một ngón tay đột nhiên thọc thẳng vào eo khiến tôi giật bắn cả người và
suýt nữa thì kêu thành tiếng, kèm theo đó là mảnh giấy được thả vào lòng
bàn tay.

\emph{``Là người viết cái này nè.''} Kèm theo câu trả lời là cái mũi tên
chĩa vào câu hỏi ``Ai?'' của tôi.

Ể, đừng nói với tôi người cậu ấy thích là...

``Vậy câu trả lời là không sao...?'' Giọng của Haruka bất ngờ vang lên.

``A...'' Tôi lắp bắp. ``M-mình cũng...''

Không được rồi, tôi không tự nói được!

A, phải rồi!

Tôi lấy tờ giấy trên bàn viết lia lịa vào đó câu trả lời và đưa cho
Haruka, sau đó quay phắt đi để che giấu sự xấu hổ của bản thân.

\emph{``Mình cũng thích cậu!''}
}