\storyheader{Vườn địa đàng giữa hai ta (phần kết)}{Ngày 03}
{

 “Mong chị giúp đỡ.” Cô bé trước mặt cúi đầu, lí nhí nói với tôi, trên người cô bé chằng chịt vết băng bó.
Theo như lời của lão Adam nói với tôi thì đây là một dự án Invest nhân tạo được sử dụng để làm vũ khí và sẽ thay thế vai trò chiến đấu của đội trưởng. Và con Invest này luôn có dấu hiệu phản kháng nên bằng một cách nào đó mà lão đó lại quyết định ném cho đội Alpha chúng tôi chăm sóc. Invest vốn có khả năng hồi phục rất lớn nhưng vẫn phải đeo băng chằng chịt thế kia thì hẳn là cô bé cũng được chăm sóc không quá tốt.

Sau khi cả đội ngồi thảo luận với nhau một hồi thì cô bé này đã được bàn giao cho tôi, với lý do là vì tôi là người phù hợp nhất để chăm sóc trẻ con. Jin thì phải chăm sóc mẹ bị bệnh nan y nên tôi không ý kiến, nhưng thật sự tôi không ngờ đội trưởng với đội phó trông thế mà vô dụng trong chuyện bếp núc và thường xuyên ăn đồ hộp đấy. Khi tôi đem thắc mắc này ra hỏi với đội trưởng thì nhận được câu trả lời ngoài dự đoán.

“Chị có tế bào Invest nên về cơ bản chỉ cần nạp thật nhiều protein thôi, nên hay mua thịt về rồi gặm sống chứ có nấu lên đâu.”

Ừ thì đội trưởng nói vậy đấy, nhưng cô bé này thì không thể nào để cho ăn đồ sống được nên thành thử ra bị ném sang cho tôi. Còn về đội phó thì ông ấy chỉ toàn đi ăn đồ hộp là chính thôi.

Mà tôi thì cũng không có vấn đề gì với việc nuôi một Invest, nếu một ngày đẹp trời nào đó con bé này không tự nhiên mà ăn tôi thì về cơ bản coi như có thêm một cô em gái thì cũng chả vấn đề gì. Dù sao thì đống tiền công từ việc làm ở đội Alpha một mình tôi xài cũng không hết.

“Chị cũng vậy.” Tôi xoa đầu cô bé, ròi chợt nhớ ra một chuyện khá quan trọng nếu muốn sống chung với nhau. “Phải rồi, tên em là gì vậy? Sống chung với nhau mà không có gì để gọi sẽ khá bất tiện đấy.”

“Em không có tên, em nhớ ngày trước mình thường được gọi là ‘cá thể hoàn hảo số hai.”

Cá thể hoàn hảo số một hẳn là Original rồi nhỉ? Tuy là tôi cũng ngờ ngợ rồi nhưng hóa ra em ấy thật sự được tạo ra từ tế bào của Original. Mà bỏ qua việc đó nếu không có tên gì thật sự sẽ khá bất tiện đấy. Tuy cũng có thể gọi em ấy là số hai hay gì đấy nhưng thật sự thì tôi không muốn làm thế lắm, nếu như là đặt tên cho một cô bé có tâm trí còn chưa đến 10 tuổi thì tôi vẫn muốn chọn cái tên nào đó đáng yêu hơn.

“Để xem nào, vậy chị gọi em là Yuzu nhé?” Tôi suy ngẫm một hồi thì trong đầu bỗng nhiên nảy ra tên một loại quả mà tôi khá thích và nghe cũng phù hợp để đặt tên.

“Tùy ý chị thôi ạ. Em thấy không có vấn đề gì.”

“Được rồi, vậy em sẽ là Yuzu.”

Chà, tuy là đã quen sống một mình rồi nhưng thật sự thì tôi cũng khá vui khi được sống chung với một cô bé như thế này, có lẽ sẽ khá vất vả khi mà một Invest thì phải ăn khá nhiều nhưng tôi cũng dư tiền để mà mua đồ ăn mà.

*

“Đến nơi rồi.” Rin thông báo cho cả đội khi khu nhà trọ đã hiện lên trong tầm mắt.

Theo báo cáo từ nhiệm vụ, ở đây có một con Invest đang ẩn náu, tập đoàn đã xác định con Invest này tuy đã bị cơn đói chiếm lấy nhưng vẫn có thể giữ được sự tỉnh táo, và bằng cách nào đó vẫn có thể trở lại hình dạng con người.

Vì đây là một khu nhà trọ khá rộng nên về cơ bản họ cũng không thể cứ thế mà xách vũ khí vào được, nên cả đội phải ngụy trang thành nhân viên sửa ống nước.

“Là nơi này.” Đội phó lên tiếng, khi tất cả đang đứng trước một căn phòng.

Sau khi trang bị vũ khí và giáp phòng thân đầy đủ, tất cả cùng mở cửa đi vào, Rin và Yuzu đi trước, Sakura, Mikage và Jin đi phía sau, và sau cùng là đội phó Chishiya để đề phòng ở đây có nhiều hơn một Invest.

Khi tiến vào bên trong, bọn họ đã ngay lập tức áp chế Invest đang ở dạng con người và ép cô ta phải biến thành dạng quái vật, Rin và Yuzu cũng ngay lập tức tiếp chiến với con Invest ấy với sự hỗ trợ đến từ các thành viên còn sót lại. Tuy có gây khó khăn một chút với hai người họ vì con Invest này vừa được ăn nhưng cũng nhanh chóng bị áp đảo và tháo chạy ra ngoài khiến cả đội phải đuổi theo.

“Yuzu, đừng để nó thoát!”

“Vâng!”

Chishiya lúc này chợt nhớ ra một chuyện, nãy giờ tuy bọn họ đã chiến đấu và nổ súng rất nhiều ở trên này nhưng kỳ lạ là vẫn không có ai ra đây để xem, tuy đây là một chuyện khá tốt vì họ không cần giải tán đám đông nhưng Chishiya vẫn không thể nào yên tâm được.

Đột nhiên chuông báo động của toàn bộ thành viên kêu lên ầm ĩ khiến Yuzu khựng lại một chút và để con Invest kia chạy thoát. Thế nhưng với Rin thì đó không phải là vấn đề, mà là ở trên định vị, vô số chấm đỏ tượng trưng cho Invest xuất hiện, cô không biết là bao nhiêu nhưng chắc hẳn phải gần 200 con.

Lúc này cả đội mới bắt đầu nhìn xung quanh và bàng hoàng nhận ra, tất cả các tầng khác đều đã bị phủ kín bới Invest, ngay cả trong thang máy cũng đang lúc nhúc Invest ở bên trong. Và điều còn tồi tệ hơn là tất cả bọn chúng đang tiến đến chỗ này.

“Chậc, Yuzu! Mau lại đây! Chúng ta sẽ trốn ở trong nhà của con Invest vừa nãy.” Rin ngay lập tức nhận ra vấn đề và ra lệnh cho cả đội.

Sau khi tất cả đã yên vị ở bên trong thì họ cũng ngồi bệt xuống để nghỉ ngơi, vì trong lúc chạy ngược lại vào nhà thì có vài con Invest bất ngờ lao đến nên họ phải chiến đấu một lúc rồi mới vào lại được nơi này nên cả Rin lẫn Yuzu đều đã kiệt sức vì đói. Vì Rin đã kiệt sức nên Chishiya đã thay thế cô liên lạc với chủ tịch.

“Này! Chúng tôi không hề được thông báo rằng đây là một ổ Invest!” Sau khi liên lạc được với chủ tịch thì Chishiya đã ngay lập tức hỏi cho ra lẽ với một giọng điệu khá cộc cằn. “Ngài có thể vui lòng giải thích chuyện này không, chủ tịch?”

“Bình tĩnh, tôi cũng bất ngờ như cậu thôi.” Giọng của Adam cất lên ở đầu dây bên kia, nghe vẫn khá bình thản nhưng thật sự ông ta không nói dối, chính Adam cũng không ngờ rằng đây lại là một cái ổ Invest. “Đây cũng là một cơ hội tốt mà, có thể loại bỏ một lượng lớn Invest, hiện tại có một đội tiếp viện đã được phái đến, mang theo đầy đủ thức ăn cho Rin lẫn Yuzu, và mang theo cả vũ khí mới được tập đoàn phát triển nữa. Thế nên phiền các cậu tiếp tục nhiệm vụ nhé.”

“...Thôi được.” Chishiya sau một thoáng trầm tư thì đã đồng ý với lời đề nghị của Adam và tiếp tục chiến dịch. “Tuy nhiên, tiền thưởng của vụ này phải là gấp năm lần.”

“Hiểu rồi, à mà hiện tại Invest đang phong toả khá đông nên đội tiếp tế không thể đến được, nhưng họ cũng đang ở gần đó đấy nên mọi người cố chạy qua nhé.” Adam nói xong thì đã ngắt liên lạc.

“...Lão chủ tịch khốn kiếp.” Chishiya sau khi Adam ngắt liên lạc thì vò tóc thể hiện sự tức tối dành cho Adam.

Anh ta mở hé cửa ra và nhìn ra bên ngoài một chút, ở ngoài đó thì vẫn đang lúc nhúc Invest đứng canh, sau đó anh ta quay sang nói với các thành viên còn lại.

“Anh vẫn còn một quả lựu đạn choáng, và đội tiếp tế cũng ở căn phòng gần đây thôi.” Chishiya phổ biến chiến thuật cho các thành viên khác trong đội, vì Rin đã kiệt sức nên bây giờ anh ta sẽ nắm quyền chỉ đạo. “Ngay sau khi anh ném lựu đạn choáng thì tất cả sẽ cùng chạy ra một lượt. Anh sẽ chạy trước để mở đường, ở giữa sẽ là hai người đang kiệt sức là đội trưởng và Yuzu, cuối cùng sẽ là Sakura, Jin và Mikage đi phía sau để bọc hậu, rõ chưa?”

“Đã rõ, thưa đội phó!”

Sau đó, cả đội sắp xếp vị trí lại như Chishiya đã phân bố vừa nãy, anh ta cầm quả lựu đạn choáng lên, và ném ra ngoài. Ngay lập tức cả đội xông ra, tiếng súng vang lên inh ỏi từ đội phó tiêu diệt đi kha khá Invest xung quanh giúp bọn họ có thể dễ dàng vào được bên trong.

Sau đó thì hững thành viên khác của đội Alpha cũng ngồi xuống nghỉ ngơi, Chishiya thì đang bàn bạc kế hoạch tiếp theo với đội trưởng của đội tiếp tế. Sakura lấy một miếng bánh đưa cho Yuzu và cô bé ăn ngấu nghiến, sau đó cô cũng bắt đầu nạp lại đạn dược cho khẩu súng của mình. Cô nhìn sang thì thấy một cái bình gas nho nhỏ, tò mò nên cô lên tiếng hỏi các thành viên của đội tiếp viện.

“Cái bình đó là gì vậy?”

“Vũ khí mới của tập đoàn Nozama.” Một cô gái trong đội lên tiếng trả lời khi vẫn đang nạp lại đạn cho khẩu súng của mình. “Nghe nói bên trong là một loại thuốc có thể phá hủy tế bào Invest thông qua tiếp xúc.”

Sakura ngó nghiêng cái bình một lúc trước khi nghe tiếng của Rin, có vẻ cô cũng đã nạp xong thức ăn và nạp lại đạn dược cho khẩu súng của mình, Chishiya và đội trưởng đội tiếp tế sau khi báo cáo lại kế hoạch cho Rin thì cũng đi chuẩn bị vũ khí.

“Mục tiêu của chúng ta sẽ là lên được tầng thượng.” Rin bắt đầu phổ biến kế hoạch đến mọi người. “Trên đó có một cái bể chứa nước lớn, ta sẽ bơm thuốc vào trong và kích hoạt hệ thống chữa cháy của nơi này, nó không gây hại đến con người nên hãy yên tâm.”

Sau khi phổ biến xong chiến thuật thì tất cả mọi người đều nhanh chóng vào vị trí, Yuzu cũng đã hoàn toàn hồi phục sức lực sau bữa ăn nhanh của mình, cô bé nắm lấy tay Sakura và gật đầu như thể muốn nói với cô rằng “Hãy tin tưởng vào em!”

“Xuất phát!” Rin hét lên trước khi đạp cửa lao ra.

Vì vừa được ăn nên cả Rin lẫn Yuzu đều chiến đấu khá hăng, khiến cho việc mở đường trở nên dễ hơn hẳn. Ở tuyến sau, các thành viên của hai đội cũng hỗ trợ tiêu diệt sạch sẽ những con Invest ở xung quanh. Những con Invest này cũng không mạnh lắm nên cũng khá dễ dàng. Bọn họ nhanh chóng mở thang máy. Thế nhưng ở bên trong lại chứa đầy Invest. Bọn họ hiện lại không có thời gian tiêu diệt hết bọn chúng vì đám Invest tiến đến càng ngày càng đông.

“Hết cách rồi, chạy lên thang bộ đi!” Rin nhanh chóng ra lệnh. “Cố đừng để bị bắt bởi Invest, chúng ta phải lên đó nhanh nhất có thể trước khi chúng kéo đến đông hơn!”

Theo lệnh Rin, tất cả mọi người nhanh chóng chạy về phía cái thang bộ trước mặt. Tuy nhiên điều này lại không hề dễ dàng khi trên đường đi thì họ đã đụng độ phải khá nhiều Invest dẫn đến việc có một vài thương vong.
“Đến nơi rồi!”

Sau một hồi chạy không ngừng thì họ cuối cùng cũng đã lên đến sân thượng. Thế nhưng mục tiêu của họ không phải ở đây, à là cái bể nước nằm ở đằng kia. Rin khẩn trương ra lệnh Mikage cầm cái bình chứa thuốc đến chỗ cái bể.

Thế nhưng...

Con Invest mà họ đã để sổng khi vừa vào đã chầm chậm tiến đến. Và có một điều lạ là tất cả những con Invest khác đều đã tránh đường sang một bên cho nó. Và Sakura lại không quá bất ngờ vì chuyện này.

Trong số các Invest, sẽ lẫn vào đó một vài cá thể đặc biệt được gọi là chủng biến dị, chúng được xác định là những cá thể lãnh đạo của Invest và sẽ có thể tùy ý ra lệnh cho những con Invest khác làm theo ý mình. Chủng biến dị này cũng có thể giữ được ý thức của mình khi thức tỉnh bản năng ăn thịt người.

Thế nhưng, kể cả là chủng biến dị đi chăng nữa thì cũng không thể trở lại hình dáng con người nếu đã thức tỉnh bản năng, điều này chứng tỏ rằng con Invest kia là một con vẫn chưa hề thức tỉnh. Nhưng Sakura nhận ra rằng bây giờ không phải là lúc nghĩ về chuyện đó, khi mà toàn bộ chỗ này đang bị bao vây bởi Invest.

Cả đội trao đổi với nhau bằng ánh mắt, mục tiêu hàng đầu của họ bây giờ là phải tiêu diệt con Invest biến dị, và tiếp cận được cái bể nước. Nếu nó chết thì họ chỉ cần dụ tất cả Invest vào bên trong tòa nhà mà thôi, vì chúng đã bị cơn đói chi phối nên việc đó sẽ khá dễ dàng.

Yuzu nhanh chóng lao đến giao chiến với con Invest kia, Rin, đội Alpha và các thành viên còn lại của đội tiếp tế cũng nhanh chóng hỗ trợ với việc tiêu diệt các Invest xung quanh.

“Nếu còn biến được thành người, tại sao ngươi vẫn ăn thịt con người!?” Yuzu tra hỏi con Invest trong lúc đang giao chiến.

“...Ngươi nghĩ, bọn ta chỉ ăn thịt người vì bản năng thôi sao?” Con Invest trả lời câu hỏi của Yuzu bằng một câu hỏi khác. “Tất cả Invest ở đây đều là người thân của ta, và chỉ với thực phẩm thông thường thì không thể nào đáp ứng nhu cầu của họ được kể cả chưa thức tỉnh bản năng. Cùng là Invest, ngươi cũng phải hiểu chúng ta cần ăn nhiều protein đến cỡ nào để sống rồi chứ?”

“Ngươi nói vậy thì tức là...” Yuzu nhìn xung quanh, không thể tin được vào kết luận mình vừa rút vừa rút ra sau câu nói của con Invest. “Tất cả những Invest ở đây, không có ai là thức tỉnh bản năng, mà chỉ ăn con người đơn giản vì đói thôi sao?”

“...Muốn sống là phải ăn, đó là tự nhiên.”

Bị dao động bởi những lời nói của con Invest kia, Yuzu dần dánh chùn tay hơn hẳn, cô bé bây giờ mới nhận thức rõ được rằng Invest chỉ đơn giản là ăn thịt người để sống, cũng giống như việc con người ăn thịt những loài động vật khác vậy. Vì không còn ý chí để chiến đấu nữa nên Yuzu đã bị con Invest trước mặt chiếm lấy thế thượng phong và bị đánh văng đến chỗ những người còn lại và đã được Sakura dìu đứng lên, nhưng họ cũng dần bị bao vây bởi hàng trăm con Invest xung quanh.

Trong tình thế vô cùng căng thẳng ấy, đột nhiên một tiếng động vang lên, một tiếng bước chân đang tiến đến càng ngày càng gần, âm thanh hiện lên càng lúc càng rõ ràng hơn, và đến khi tiếng bước chân dừng lại, cũng là lúc họ thấy một người đàn ông xuất hiện ở cánh cửa dẫn đến sân thượng.

Chiều cao 1m91, mái tóc đen bù xù trông như đã chẳng tắm rửa một thời gian, tuy nhìn khuôn mặt vẫn khá trẻ trung nhưng các thành viên đội Alpha đều biết rằng người đàn ông này bằng tuổi với chủ tịch tập đoàn Nozama, đồng nghĩa với việc đây là một ông chú trung niên. Hăn đóng cửa và khóa chặt nó lại.

Cựu nhà khoa học của tập đoạn Nozama, Kurokawa Horobi.

“Tao biết bọn mày định làm gì, cái vũ khí hiệu quả phết đấy.” Horobi nhìn vào cái bể nước rồi cười khoái chí.
 “Tao sẽ giúp.”

Sau đó, Horobi không nói không rằng, lao vào đấm con Invest kia túi bụi, hắn vừa đấm vừa cười một cách điên loạn, như thể hắn đang tận hưởng việc hành hạ một Invest vậy.

“Không còn cách nào khác ngoài tin tưởng hắn nữa rồi!” Rin nạp đạn rồi hạ lệnh. “Mở đường cho đội trưởng đội tiếp tế đến cái bể nước đi!”

Theo lệnh của Rin, tất cả thành viên đội Alpha và đội tiếp tế xông vào đám Invest xung quanh, tuy Yuzu vẫn khá chùn tay khi tiêu diệt họ nhưng về cơ bản việc này cũng không quá khó khăn. Họ nhanh chóng tiếp cận được bể nước và bơm thuốc vào bên trong.

Bên phía Horobi, vì ông ta có ý định chiến đấu rõ ràng và không bị chùn tay như Yuzu nên đã nhanh chóng áp đảo con Invest kia và chặt nó ra làm đôi. “Tiếp theo là đến lũ chúng mày...” Hắn ta liếc nhìn sang những Invest còn lại và bắt đầu lao vào tàn sát, mặc cho họ có cầu xin như thế nào đi nữa.

Sau đó, tất cả bọn họ đều đã thuận lợi kích hoạt hệ thống chữa cháy của tòa nhà và nhanh chóng thoát ra, may mắn là đội Alpha không có thương vong nào, chỉ có đội phó là bị thương nặng khi đã bị tấn công trong lúc bảo vệ Mikage trên sân thượng, tuy nhiên khôn nguy hiểm đến tính mạng. Nhưng đội tiếp tế thì không được may mắn như vậy khi mà họ đã chết mất khoảng bốn người người trong đoạn đường đi lên sân thượng. Tuy nhiên đây vẫn tính là nằm trong con số chấp nhận được đối với tập đoàn Nozama. Về Horobi, có lẽ ông ta cũng đã chạy thoát sau khi giết sạch Invest trên sân thượng.

*

“Chị về rồi.” Tôi mở cửa ra với hai cái túi xách nặng trịch trên tay, đón chờ tôi ở trong nhà là một thân hình nhỏ nhắn đang ngồi chờ với vẻ ủ rũ, nhưng ngay sau khi thấy tôi thì em ấy tươi tỉnh hẳn lên.
“Mừng chị về nhà!” Yuzu ngồi bật dậy và chạy ra đón tôi.

“Mừng em về.” Đội trưởng ngồi đó chờ sẵn cũng lên tiếng chào tôi.

“Chị mua nhiều thật!” Mikage thì cũng chạy lại kế bên Yuzu và săm soi mấy cái đồ ăn tôi mua ở cửa hàng tiện lợi. “Em mong được ăn đồ chị nấu lắm đó.”

Đã khoảng 2 tháng kể từ khi Yuzu chính thức trở thành một thành viên trong đội Alpha và em ấy tỏ ra làm việc rất tốt, tuy là vẫn còn hơi thiếu kinh nghiệm nhưng đội trưởng cũng đã bù vào phần đó. Cơ mà thật sự thì công việc cũng chẳng giảm đi là mấy khi mà tập đoàn Nozama cứ liên tục bắt chúng tôi xông vào mấy cái nơi chứa nhiều Invest để mà càn quét.

Mấy nơi như vậy thì thường chúng tôi sẽ kết hợp cùng vài đội đặc nhiệm cơ động khác và phải lên kế hoạch một cách tỉ mỉ thì mới xông vào được, chủ lực của những chiến dịch đó thì tất nhiên luôn là đội trưởng, nhưng kể cả chị ấy cũng phải mất rất nhiều công sức để mà dọn sạch hoàn toàn, kể cả khi có sự giúp đỡ từ bọn tôi và các đội đặc nhiệm cơ động khác.

Vậy mà bây giờ những chiến dịch quy mô lớn đó lại trở thành nhiệm vụ hàng ngày của đội Alpha chúng tôi, tuy là vẫn chưa có ai phải mất mạng nhưng cứ sau mỗi nhiệm vụ là cả đội lại hoàn toàn kiệt sức, kể cả là đội trưởng và Yuzu cũng vậy. Thể chất của Invest giúp họ có khả năng hồi phục rất mạnh nhưng để hồi phục cần tiêu tốn rất nhiều thể lực.

Đỉnh điểm là vụ việc hôm nay, khi mà tòa nhà bọn tôi tấn công vào chứa đến tận 180 con Invest thông thường và một chủng biến dị, đã phải tốn rất nhiều khó khăn để bọn tôi có thể hoàn thành được nhiệm vụ được giao, tuy nhiên cũng phải đánh đổi bằng bốn người thuộc đội tiếp tế đã chết. Đội trưởng và Yuzu cũng đã thật sự cạn kiệt sức lực sau nhiệm vụ đó và cần được hồi phục.

Và cách tốt nhất để hồi phục sức lực tất nhiên là phải ăn rồi, thế nên là bây giờ tôi đang phải nấu cả một cái bữa tiệc thịnh soạn để chiêu đãi cho hai người họ. Mikage cũng ham vui mà chạy qua đây ăn chung, đội phó thì vết thương vẫn chưa hồi phục nên anh ấy vẫn phải được chữa trị ở tập đoàn Nozama, Jin thì cũng không tham gia vì cậu ta bận chăm sóc mẹ.

Tôi và Mikage cùng nhau nấu cho hết cái đống thức ăn mà tôi mua về. Yuzu và đội trưởng ngỏ ý muốn giúp đỡ nhưng tôi đành nhẹ nhàng từ chối, Yuzu thì tâm trí chỉ hơn một đứa trẻ mười tuổi một chút nên tất nhiên sẽ không biết nấu ăn. Tin tôi đi, tôi từng ăn đồ của Yuzu nấu rồi nên tôi biết rõ mùi vị kinh khủng cỡ nào, còn đội trưởng thì chỉ toàn đớp đồ sống nên tôi cũng chả mong chờ vào khả năng nấu nướng của chị ấy cho lắm.
“Chúc mọi người ngon miệng!” Yuzu háo hức cầm đũa lên và bắt đầu ăn ngấu nghiến.

“Chị ăn đồ sống là được rồi mà.” Đội trưởng ngó qua đống thức ăn rồi lên tiếng. “Đâu cần phiền hai đứa phải cất công nấu hết cái đống này làm gì?”

“Đừng nói vậy mà đội trưởng!” Yuzu nhìn về phía đội trưởng, miệng vẫn còn nhét đầy đồ ăn. “Thỉnh thoảng thì cũng ăn đồ chín với em chứ! Tuy chị không bị gì khi ăn đồ sống nhưng vị của nó vẫn cực kì dở tệ còn gì! Em thấy chị ăn mà toàn nhăn mặt!”

“Đúng là thể thật...” Đội trưởng cúi đầu xuống nhìn đống thức ăn thịnh soạn do tôi và Mikage chuẩn bị, sau khi đấu tranh nội tâm thì cũng quyết định cầm cái đũa lên và ăn. “Đúng là ngon hơn đồ sống, cảm ơn hai đứa nhé.”

“Tiếc là anh Jin với đội phó không ăn cùng được ha?” Mikage cũng bắt đầu ăn, cũng không quên nói một cách đầy luyến tiếc khi không có hai thành viên còn lại trong đội. “Đồ ăn ngon thế này cơ mà.”

“Trường hợp bất khả kháng mà, chịu thôi.” Tôi xoa đầu Mikage và an ủi em ấy.

Với khối lượng đồ ăn lớn cỡ này thì đáng ra bọn tôi sẽ phải mất rất nhiều thời gian để có thể xử lý hết, nhưng với một Invest và một người mang tế bào Invest thì bao nhiêu đây mất khoảng nửa tiếng mà thôi, tôi và Mikage thì đã không thể ăn tiếp từ nãy giờ nên chỉ ngồi trò chuyện chung mà thôi.

Sau đó thì đội trưởng đã xung phong rửa chén, xong xuôi hết cả thì cả bọn quyết định tắt đèn đi ngủ. Đội trưởng định đi về rồi nhưng bị Yuzu với Mikage bắt phải ở lại.

“Từ lúc ăn xong đến giờ em yên lặng lắm, có chuyện gì vậy Yuzu?” Tôi lên tiếng hỏi Yuzu về sự im lặng kéo dài từ sau khi em ấy ăn xong. “Có tâm sự gì à?”

“...Ừm, mọi người cho em hỏi một câu được chứ?” Yuzu sau một hồi phân vân thì đã lấy hết can đảm ra để hỏi ba người chúng tôi. “Làm thế nào mà mọi người có thể xác định rõ mục tiêu của mình và chến đấu vì nó vậy ạ?”
Tôi trầm ngâm một chút về câu hỏi của em ấy, có vẻ sau vụ việc hôm nay thì con bé lại cảm thấy mơ hồ và bị thách thức về mục đích chiến đấu của bản thân và không thể nào xuống tay khi biết Invest và con người hóa ra lại chẳng khác gì nhau là mấy.

“Chà, có lẽ vì bọn chị trải đời hơn em một chút mà thôi. Chị đã mất hết gia đinh vì Invest nên ban đầu là chiến đấu vì hận thù.” Trước khi tôi kịp lên tiếng, đội trưởng đã nhanh chóng trả lời cho câu hỏi của Yuzu. “Nhưng khi nhận ra Invest cũng không khác con người thì chị lại dao động. Và đó là lúc chị được làm đội trưởng đội Alpha, tiếp xúc với các thành viên trong đội đủ lâu khiến chị dần gắn bó với mọi người và xem họ như là gia đình. Chị đã nghĩ rằng nếu không tiêu diệt Invest thì chị sẽ lại mất đi gia đình một lần nữa, và thế là chị chiến đấu.”

Đội trưởng giải bày hết toàn bộ lý do chiến đấu của mình cho bọn tôi nghe, thú thật là trước đây tôi còn tưởng chị ấy thật sự chiến đấu đến tận giờ phút này là vì hận thù cơ.

“Nói chung là, em chỉ cần sống đủ lâu thì sẽ giải quyết được vấn đề này thôi.” Tôi xoa đầu Yuzu. “Giờ thì đừng suy nghĩ nhiều về nó nữa, ngủ đi.”

*

“Ngài gọi chúng tôi đến đây có việc gì thế ạ?”

Sau một thời gian, đội Alpha chúng tôi đã tiêu diệt được rất nhiều Invest thì đột nhiên đã được chủ tịch tập đoàn Nozama là Adam gọi đến một lần nữa, lần này là có cả Yuzu.

“Tôi muốn thông báo cho mọi người một tin tức quan trọng.” Adam đứng dậy khỏi cái ghế chủ tịch của mình.

 “Ngày mai chúng tôi sẽ triển khai kế hoạch cuối cùng nhằm tiêu diệt toàn bộ Invest.”

“Ế?” Cả đội đồng thanh.

“Kể từ lúc để xổng hơn mười nghìn vật thí nghiệm từ 10 năm trước, chúng ta đã tích cực tiêu diệt được rất rất nhiều Invest trong số đó, và đến hiện tại thì đã gần đến lúc tiêu diệt hết bọn chúng rồi.” Adam tiếp tục nói. “Thông qua hệ thống thuốc đã thử nghiệm vào vài ngày trước, tập đoàn đã thành công tạo ra một giải pháp ó thể tiêu diệt toàn bộ Invest còn lại, bằng cách tạo ra một cơn mưa nhân tạo chứa thuốc bao phủ khắp toàn bộ thành phố này.”

“...Nếu là mưa, thì chẳng phải chúng cứ nấp trong nhà là xong sao?” Đội trưởng lên tiếng thắc mắc trước kế hoạch của chủ tịch. “Ngài làm sao để đảm bảo rằng tất cả bọn chúng sẽ dính nước mưa?”
“Chà, câu hỏi rất hay.” Chủ tịch lấy ra một tập tài liệu và đưa đội trưởng xem, đồng thời nói tiếp. “Theo tính toán dựa trên tài liệu nghiên cứu từ mười năm trước, ngày mai toàn bộ Invest sẽ thức tỉnh bản năng ăn thịt người, kể cả đó có là thể biến dị đi chăng nữa.”

Thật á? Chuyện này tôi mới nghe lần đầu đấy. Thế nhưng nếu như ngày mai toàn bộ Invest đều sẽ thức tỉnh bản năng, thì đồng nghĩa với việc Yuzu cũng...

“Thưa chủ tịch, vậy ngài có thể làm gì để đảm bảo rằng Yuzu không bị kéo vào chiến dịch này chứ ạ?” Jin lên tiếng hỏi chủ tịch.

“Hừm, thật ra cũng không cần đảm bảo an toàn cho con bé đó lắm.” Chủ tịch lên tiếng với giọng khá bình thản như thể ông ta đã dự đoán được trước câu hỏi này rồi. “Vì ngày mai nó kiểu gì cũng chết mà.”

...Hả?

Ngay trước khi tôi kịp nhận ra, bản thân đã tiến đến nắm lấy cổ áo của tên tóc trắng ở trước mặt, trong lòng cố kiềm chế để không giáng vào mặt hắn một cú đấm.

“Thằng khốn, mày nói vậy là sao?”

“Bình tĩnh lại đi nào.” Tên chủ tịch vẫn nói với một giọng điệu khá dửng dưng, không hề quan tâm gì đến giọng điệu đe dọa của tôi. “Invest nhân tạo có tuổi thọ rất ngắn, và ngày các Invest khác thức tỉnh cũng là đến giới hạn tuổi thọ của Yuzu rồi, kể cả cô có xách cổ áo tôi lên như thế này thì cũng chả thay đổi được gì đâu.”

“...Hừ!” Tôi đành buông cổ áo của hắn ta ra và quay lưng bỏ đi.

Những người khác của đội Alpha cũng rời đi chung với tôi, chỉ có Jin là bị gã chủ tịch đó giữ lại để nói gì đó.

*

“Chị Sakura...” Yuzu lên tiếng kéo Sakura về lại thực tại.

Hiện tại, bọn họ đang ngồi ở quầy bar tại nhà của Chishiya, nói là quầy bar vậy chứ cũng chỉ là một nơi anh ta làm nhìn y như một cái quầy bar cho các thành viên đội Alpha tụ họp lại với nhau mỗi khi cần bàn bạc chiến thuật hay gì đó thôi.

“Chị xin lỗi, chị hơi lơ đãng một chút.” Sakura mỉm cười và xoa đầu Yuzu, tuy biết mình sẽ chết vào ngày mai nhưng Yuzu ưu tiên đến Sakura hơn.

“Thế giờ sao đây?” Jin lên tiếng hỏi Rin và Chishiya. “Ngày mai Yuzu sẽ chết, chiến dịch càn quét Invest diện rộng sẽ xảy ra, nói ngắn gọn thì đây là dấu chấm hết cho đội Alpha rồi nhỉ? Sau chuyện này chúng ta sẽ lại trở về cuộc sống bình thường.”

“Mọi người, tôi có chuyện muốn nói.” Sakura ngập ngừng lên tiếng sau một thoáng do dự, nhưng Rin đã nhanh chóng ngắt lời cô.

“Em muốn cứu Yuzu nhỉ?”

Bị nói trúng tim đen, Sakura chỉ đành im lặng gật đầu.

Với cô, Yuzu từ lâu đã trở thành một người không thể thay thế trong cái cuộc sống nhàm chán của mình, cô bé là nguồn năng lượng của Sakura, là người mà cô yêu quý nhất trên thế giới này. Yuzu từ lâu đã trở thành một gia đình vô cùng quan trọng với Sakura.

Cô chỉ đơn giản là không thể chấp nhận, người quý giá nhất đối với mình bị giật khỏi vòng tay một cách đột ngột như vậy.

Sakura chẳng quan tâm gì đến chiến dịch cuối cùng đấy, cũng chẳng quan tâm liệu con người và Invest có thể chung sống hòa bình với nhau hay không.

Chỉ cần cô được ở bên Yuzu, thế là đủ.

“Chúng ta không thể chắc chắn rằng trong phòng thí nghiệm của tập đoàn Nozama có cách để cứu Yuzu hay không.” Rin cầm ly nước của mình rồi uống cạn nó. “Việc Yuzu chết gần như là vô phương cứu chữa, việc chúng ta không chấp nhận rồi đi tấn công tập đoàn Nozama để tìm cách cứu em ấy nói thẳng ra thì tỉ lệ thành công gần như là không phần trăm.”

Tuy chỉ ở bên nhau có vỏn vẹn ba năm thôi nhưng cũng đủ để Rin hiểu rõ Sakura đến mức đoán ra được luôn ý định đi tấn công tập đoàn Nozama của cô ấy. Và cũng chỉ ra luôn những điều bất khả thi của ý định đó nữa.

“Cơ mà...” Đội trưởng bỏ ly nước đã cạn sạch của mình xuống bàn xoa đầu cả Sakura lẫn Yuzu. “Nếu để cứu lấy gia đình quan trọng của mình thì dù tỉ lệ thành công có thấp đến cỡ nào cũng phải làm thôi nhỉ?”
“Đội trưởng nói đúng!” Mikage nhào đến ôm chặt lấy Yuzu khiến cô bé có chút khó thở, nhưng cũng không gạt tay ra. “Chị cũng không muốn Yuzu chết đâu!”

“...Anh chiến đấu vì muốn bảo vệ gia đình mới của em gái mình.” Chishiya xoa đầu Rin và nói. “Nên tất nhiên anh cũng không phản đối.”

Sakura mỉm cười, trong lòng đầy mừng rỡ khi cô đã có được những gia đình đáng quý đến vậy. Trong bầu không khí cảm động và vui vẻ đó thì đột nhiên bọn họ nghe thấy tiếng đẩy ghế đứng dậy, khi nhìn sang thì họ thấy Jin đang đi về phía cánh cửa chuẩn bị ra khỏi cửa hàng.

“Không cần hỏi cũng biết anh chọn cái gì nhỉ?” Sakura lên tiếng, giọng không bất ngờ lắm vì cô đã hiểu quá rõ người bạn cùng lứa với mình.

“Tất nhiên, tôi đến đây vì tiền, tôi chả xem ai là gia đình cả.” Jin bước gần hơn đến cửa ra, nhưng rồi lại khựng lại một chút, khuôn mặt của anh lộ rõ ra vẻ bi thương. “...Tôi ước mình có thể nói như vậy mà không có cảm xúc gì, nhưng thật sự nếu mẹ tôi không được chữa bệnh ở tập đoàn Nozama thì...”

“Không sao, ở đây không ai trách nhóc đâu.” Chishiya lên tiếng, trong lúc lục lọi cái gì đó ở phía dưới bàn.
“...Cảm ơn.”

Cánh cửa ra vào bị bật tung ra, hàng chục binh lính quân sự xông vào, bọn họ không phải các thành viên từ những đội đặc nhiệm cơ động mà là những binh lính được tập đoàn Nozama đào tạo để trấn áp những kẻ phản bội trong tập đoàn. Chishiya ngay lập tức rút ra một khẩu súng hạng nặng sấy về phía những kẻ đó, Rin hứng toàn bộ đạn từ chúng để che chắn cho Sakura, Yuzu và Mikage.

“Cả ba đứa chạy mau!” Rin hét lên.

Tuân theo lệnh Rin, cả ba người chạy thoát từ cửa sau của quán bar, tuy có vài tên lính đang canh ở đó nhưng chúng cũng ngay lập tức bị hạ gục bởi họ, cả ba người bắt đầu chạy bằng toàn bộ sức lực mà họ có.

Tuy nhiên, tập đoàn Nozama hoàn toàn nắm thóp cả ba người. Trước mắt họ, rất nhiều Invest đã trở thành dạng quái vật của mình và bắt đầu truy sát những người xung quanh. Tập đoàn Nozama đã nói dối về thời điểm mà các Invest hoàn toàn bị bản năng chỉ phối, và tất nhiên là cả thời điểm tuổi thọ của Yuzu cạn nữa.

Yuzu bất chợt ngã xuống khiến Mikage và Sakura lập tức trở nên vô cùng hoảng hốt.

“Con bé ngất rồi!”

Thế nhưng, bao nhiêu đó vẫn chưa kết thúc. Từ trên trời, những giọt mưa bắt đầu trút xuống một cách ồ ạt. Biết rõ cơn mưa này là thứ gì, cả hai vội che chắn cho Yuzu và đảm bảo không có một giọt nước nào dính lấy cô bé. Mikage lấy ra cây dù của mình và bật nó ra, trước mắt họ cần phải đến một nơi nào đó để tránh cơn mưa này cái đã.

Sau một hồi chạy trong vô định, bọn họ rốt cuộc đã chạy đến nhà của Sakura, thế nhưng chờ bọn họ ở đó lại là một kẻ mà họ hoàn toàn không thể ngờ đến.

“Yo, tình cờ ghê ha?”

Horobi nở một nụ cười khoái chí khi nhìn thấy người đang bất tỉnh được bế bởi Sakura. Ngoại hình của hắn hiện tại thật sự trông rất tàn tạ, cứ như thể là hắn vừa trải qua một trận chiến thập tử nhất sinh nào đó vậy. Cộng với cơn mưa tuy ảnh hưởng ít hơn so với các Invest thông thường, song hắn vẫn đang bị thiêu đốt bởi nó dẫn đến các vết thương dần nặng hơn nữa.

Sakura và Mikage biết rõ bây giờ không thể coi hắn là đồng minh được nữa, nhưng cả haii vẫn muốn ưu tiên an toàn của Yuzu hơn. Sau khi đã đặt Yuzu vào nhà và đảm bảo rằng cô bé sẽ không bị dính một giọt nước mưa nào, cả hai rút con dao luôn được trang bị trong người ra, sẵn sàng cho trận chiến một mất một còn với hắn ta, với kẻ khởi nguồn cho mọi chuyện.

*

“Vậy là cậu thoát được sợi xích đó rồi ha? À hay là được cậu ta cứu nhỉ?” Adam lên tiếng nói với kẻ vừa đột nhập vào văn phòng của mình, hắn ta quay mặt lại thì nhìn thấy một người đàn ông tóc bạc, trên tay là đầu của một người lính, khắp người hắn chằn chịt vết thương từ nặng đến nhẹ. “Trông cậu tàn quá đấy, hai người có xung đột gì với nhau à?”

“Bọn tao vừa có một màn nói chuyện tình cảm ra phết đấy chứ.” Arata cười khẩy. “Nó rủ tao đi xử Invest với nó, tao từ chối và muốn lên đây xiên chết mày, rồi hai đứa tao quậy cho nát cái công ty của mày, sau cùng thì tách ra ai làm việc nấy. Không có cái sợi xích đó nữa thì mày bay đầu chắc rồi, thằng chó chủ tịch.”

“Thế à?” Adam tỉnh bơ đáp rồi quay đầu lại về phía cửa kính, nơi mà cơn mưa đang trút xuống. “Cậu phải biết là làm vậy chả thay đổi được việc toàn bộ Invest đã chết trong chiến dịch này. Kể cả khi cậu giết tôi, tôi vẫn là người chiến thắng.”

“Chưa chắc đâu, nếu tao thành công đập nát cái tập đoàn Nozama này, thì tao mới là người chiến thắng.”
“Thế sao? Vậy cố lên nhé.”

Ngay khi câu nói cuối cùng vừa được thốt ra, Arata đã tung một đòn tấn công khiến đầu hắn lìa khỏi cổ.
“Khỏi cần mày động viên.” Arata quay lưng bỏ đi.

*

Tôi chầm chầm mở mắt ra, thấy rằng mình đang dựa đầu lên vai của chị Sakura. Tôi đã ngủ bao lâu rồi nhỉ?
“Em dậy rồi sao?” Chị Sakura nhìn xuống tôi, khuôn mặt xinh đẹp của chị ấy là thứ luôn có thể khiến tôi an tâm mỗi khi nhìn thấy.

Cảm thấy có một ai đó đang dựa vào vai của mình, tôi quay sang bên phải và thấy chị Mikage đang ngồi đó, được đắp một cái chăn trên người. Chị ấy mệt rồi nhỉ? Tôi sẽ không đánh thức chị ấy đâu. Để yên cho chị ấy ngủ, tôi quay sang chị Sakura, thì chợt nhận ra bên hông chị ấy có một thứ chất lỏng màu đỏ cứ chảy ra không ngừng.

“Chị ơi, chị bị sao thế ạ?”

“...Không có gì đâu, em đừng để ý.”

Vết thương nặng như vậy mà lại nói là không sao, chị Sakura nói dối thật tệ quá. Nhưng mà tôi cũng đang mệt đến mức không thể ngồi dậy nổi nữa rồi. Chắc là sau khi tôi ngủ một giấc nữa thì chị ấy sẽ băng bó lại thôi.

“Yuzu nè.”

“Dạ?”

“Em biết không, chúng ta sẽ đến một nơi rất đẹp.” Chị Sakura nghiêng người dựa vào tôi. “Một nơi có hoa nở, có chim hót, có gió mát thổi. Ở đó, chị và em sẽ có thể ở bên nhau mãi mãi. Ở đó có đội trưởng, đội phó và Mikage đang chờ chúng ta. Jin đang bận việc rồi nên chắc sẽ đến hơi muộn hơn một chút.”

Có tồn tại một nơi tuyệt vời đến vậy sao? Nếu nơi đó thật sự tồn tại, tôi thật sự rất muốn cùng đến đó với chị ấy, tận hưởng những phút giây yên bình cùng mọi người. Tôi hi vọng anh Jin sẽ sớm xong việc và đến đó, anh ấy cũng là một thành viên trong gia đình mà tôi rất yêu quý mà.

“Em có muốn đến đó cùng chị không, Yuzu?”

“Dạ có ạ...” Tôi trả lời chị Sakura, trước khi lại tiếp tục chìm vào trong giấc ngủ sâu, sâu đến mức tôi không biết bao giờ mình mới tỉnh lại.

“Vậy thì cùng đi nhé.” Chị Sakura cũng tựa mình vào người tôi, có lẽ chị ấy cũng đã mệt rồi.

“Đến vườn địa đàng của hai ta.”

*

“Bản tin mới nhất hôm nay, tập đoàn Nozama đã tuyên bố phá sản sau khi bị cáo buộc là kẻ đứng sau sự xuất hiện của chủng tộc ăn thịt người Invest 20 năm trước. Được biết, người cáo buộc là hai cựu thành viên của tập đoàn là Kageyama Jin và Akugawa Arata...”

“Nhanh lên nào Sakura, Mikage! Không là anh chị bỏ hai đứa lại đấy!” Cô bé Rin khoảng 12 tuổi lên tiếng thúc giục hai cô em gái của mình.

“Mồ, chị phải đợi chút đã chứ! Bản tin này thú vị muốn chết!” Cô bé Sakura 11 tuổi phồng má cãi lại chị gái của mình. “Nhanh nào Mikage, đi thôi!”

“Vâng!” Cô bé Mikage khoảng độ 10 tuổi đáp lại lời của chị gái và chạy theo.

“Bản tin đó thú vị thật nhỉ? Anh xem thấy cảm động quá trời luôn.” Anh cả trong nhà là Chishiya, khoảng 15 tuổi lên tiếng trong lúc cả bọn đang đi.

Hôm nay, bố mẹ của bọn họ bảo rằng sẽ dẫn về một thành viên mới của gia đình, nhưng vì cô bé đó có vẻ ngại nên muốn gặp anh chị em của mình trước, và Chishiya đã xung phong dẫn tất cả bọn họ đi.

Đến một quán nước nhỏ, tất cả cùng nhau tiến vào trong và nhìn thấy bố mẹ đang ngồi ở cái bàn nằm trong góc của quán, đối diện họ là một cô bé khoảng 9 tuổi đang ngồi uống nước với một dáng vẻ rụt rè. Mikage lao đến và ôm chặt lấy cô bé.

“Đáng yêu quá đi!.”

“Em làm em ấy sợ đấy, Mikage.” Rin kéo Mikage ra khỏi cô bé ấy.

Sakura bỗng nhiên có một cảm giác kỳ lạ khi nhìn vào cô bé trước mặt.

“Em tên là Yuzu, mong mọi người giúp đỡ ạ...”

*

“Ai mà ngờ được là hai chúng ta lại thành ra thế này ha?” Tôi đứng chung với Yuzu trước khi bước đến lễ đường, buột miệng cảm thán.

“Cứ như là định mệnh vậy đó!” Yuzu nắm chặt lấy tay của tôi, hớn hở nói. “Chị biết gì không? Lúc nhìn thấy chị, em bỗng nhiên có cảm giác như cuối cùng cũng được gặp chị đó!”

“A, chị cũng có cảm giác đó, cứ như kiểu nhẹ nhõm vì cuối cùng cũng tìm thấy em ấy.”

“Vậy là chúng ta tâm ý tương thông rồi!”

Em ấy hớn hở nhảy dựng lên, mặc cho bộ váy cưới cồng kềnh đang mặc trên người. Cả hai bọn tôi sau đó đứng chờ một chút cho cảm xúc tạm lắng xuống

Cả hai bọn tôi sau đó tay trong tay tiến vào lễ đường, nơi có gia đình bọn tôi đang chờ ở đó. Anh Chishiya thì vẫy tay chào bọn tôi với nụ cười trên môi, chị Rin ngồi đó sụt sùi khi thấy tôi và Yuzu mặc váy cưới, Mikage thì tất nhiên thì hú hét lên chúc mừng tôi, em ấy vẫn luôn hoạt bát, năng động và tràn đầy sức sống như vậy, kể cả là bây giờ hay trước kia.

“Hai con có thề rằng sẽ luôn ở bên nhau dù có bất hòa, dù có mọi vấn đề gì xảy ra đi nữa, cũng sẽ nguyện ở bên đối phương đến hết cuộc đời hay không?”

“Chúng con nguyện ý.” Tôi và Yuzu cùng đồng thanh.

Sau đó, chúng tôi trao nhau nụ hôn ước nguyện, toàn bộ khách mời đều vỡ òa trước khoảnh khắc đó, chị Rin còn mặc kệ thủ tục và lao đến ôm lấy chúng tôi khóc nức nở. Sau đó thì cả nhà đã cùng nhau chụp một tấm ảnh.
Sau khi chụp ảnh xong, đột nhiên Yuzu kéo lấy tay áo tôi.

“Chị Sakura nè.”

“Hửm?” Tôi đáp lại tiếng gọi của Yuzu, và thấy em ấy nở một nụ cười rất tươi, một nụ cười tượng trưng cho sự hạnh phúc dâng trào.

“Cảm ơn chị, vì đã tìm thấy em.”

“...Chị cũng vậy, cảm ơn em đã xuất hiện trước mặt chị.” Tôi mỉm cười, đáp lại lời của Yuzu.

Câu chuyện của chúng tôi còn rất dài, tương lai chắc chắn sẽ có rất nhiều khó khăn và trắc trở.

Nhưng rồi mọi thứ cũng sẽ ổn thôi.

Vì bây giờ, chúng tôi sẽ mãi mãi ở bên nhau.


    
}{}