\storyheader{Những kỷ niệm
}
{Ngày 26}
{
Tôi chạy thật nhanh dưới cơn mưa với cái cặp đặt trên đầu để tránh làm
bản thân bị ướt. Hôm nay rõ ràng dự báo thời tiết đã nói rằng trời nắng
đẹp nên là tôi không có mang ô, giờ lại phải chạy thục mạng thế này đây.

Thì cũng coi như là tập thể dục đi, nhưng mà lạnh quá đi mất. Đời này
tôi thề sẽ không bao giờ tin vào dự báo thời tiết nữa đâu.

Tuy là có thể cứ thế này mà chạy về nhà luôn, nhưng đó là khi tôi sẵn
sàng để chịu một trận ốm sắp tới vì nước mưa. Thế nên là tôi đành tấp
vào mái hiên của một cái quán trước mặt để trú mưa tạm.

``Haa...'' Tôi thở dài, nghỉ ngơi một chút sau khi chạy một hồi lâu.

Không biết bao giờ mới tạnh mưa đây nhỉ? Chắc sẽ lâu đấy.

Đành phải đợi thôi.

Tôi liếc sang bên cạnh mình thì phát hiện ra một cô bạn khác cũng đang
đứng trú mưa ở đó, với một bộ quần áo ẩm ướt không khác gì tôi hiện tại.
Cậu ấy cũng mặc cùng đồng phục với tôi.

Có lẽ là học sinh cùng trường chăng?

Tôi đưa sát mặt mình vào hơn để có thể nhìn rõ cô bạn đó, tất nhiên là
đủ để không bị phát hiện. Đứng đợi tạnh mưa như này thôi thì khá chán,
nên là nếu có thể kết bạn với cậu ấy và nói chuyện giết thời gian thì
cũng không tệ.

Thế nhưng càng nhìn thì tôi lại càng thấy người trước mặt rất quen thuộc
với mình. Cứ như là cả hai chúng tôi đã từng gặp nhau từ rất lâu rồi
vậy.

Và rồi, một cái tên buột ra khỏi miệng tôi.

``Hazuki?''

``Hửm?''

Tôi đứng lặng thinh nhìn cô bạn trước mặt.

Bên ngoài mái hiên, trời mưa vẫn cứ nặng hạt dần.

*

Lúc tiểu học, tôi thường xuyên phải chuyển trường vì công việc của cha
mẹ. Thế nên là tôi cũng không có một tình bạn nào thật sự kéo dài quá
lâu để được đến mức gọi lầ thân thiết.

\emph{``Đây lầ bạn mới, tên em ấy là Hajime.'' Giáo viên chủ nhiệm đứng
bên cạnh từ tốn giới thiệu tôi với cả lớp. ``Mẹ của Hajime là người nước
ngoài nên màu tóc của em ấy có hơi khác.''}

Tuy nhiên thì đối với tôi việc chuyển nhà ấy cũng không có gì là đáng
buồn và tôi cũng không nuối tiếc một người bạn nào đó đến mức không muốn
chuyển nhà chỉ để có thể ở bên cậu ấy.

Tôi có mái tóc vàng và đôi mắt xanh thừa hưởng từ mẹ, thế nến mọi người
xung quanh thấy tôi khá kỳ lạ và không muốn bắt chuyện với tôi. Tính
tình của tôi lại nhút nhát nữa nên thật sự rất là khó để có thể kết bạn
được.

\emph{``Nè, sao không thấy nói gì hết vậy?''}

\emph{``Hay cậu ấy không biết tiếng Nhật? Dù sao cũng là người nước
ngoài mà.''}

\emph{Không phải, tôi được mọi người nói là có thể giao tiếp bằng tiếng
Nhật rất tốt, nhưng mà lại không đủ dũng khí để nói chuyện mà thôi.}

\emph{Mà cả hai việc đó cũng có khác gì nhau đâu, chung quy lại vẫn là
tôi chẳng thể nói chuyện với ai mà thôi.}

\emph{Mà thôi kệ vậy, dù sao thì tôi cũng sẽ sớm chuyển đi thôi mà.}

\emph{``Đẹp quá!'' Một giọng nói bất ngờ vang lên từ bạn nữ ngồi bên
cạnh tôi.}

\emph{``A...''}

\emph{``Mắt của Hajime giống như đá quý vậy đó!'' Cô bạn ấy dí sát mặt
vào mắt tôi với một vẻ rất hào hứng. ``Đẹp lắm!''}

\emph{``Ể? C-cảm ơn cậu?''}

\emph{``Tên tớ là Hazuki!'' Cô bạn trước mặt nở một nụ cười rất tươi và
chìa tay ra với tôi. ``Hai ta làm bạn với nhau nhé!''}

Thế là lúc đó, tôi đã có được người bạn thân đầu tiên trong chuỗi ngày
liên tục phải chuyển trường của mình. Hai đứa tôi đã cùng nhau làm rất
nhiều thứ cùng nhau và trở thành một đôi bạn gần như chẳng thể tách rời.
Mãi cho đến khi mẹ tôi lại chuyển công tác lần nữa khiến tôi phải nói
lời chia tay với cậu ấy.

Mãi cho đến tận bây giờ, người bạn thân thương đó lại xuất hiện lần nữa
trước mắt tôi.

``Ừm...?'' Hazuki nhìn chằm chằm vào tôi. ``Ai vậy?''

``Ể? Cậu không nhớ sao?''

``Ủa? Đúng là nhìn cậu trông quen quen.'' Hazuki dí sát mặt cậu ấy nhìn
vào thẳng đôi mắt của tôi. ``Hưm...''

A, đúng là Hazuki rồi.

Cậu ấy vẫn không thay đổi gì so với ngày xưa. Đôi mắt màu đen ánh lên sự
hồn nhiên, khuôn mặt mang một dáng vẻ xinh đẹp và có chút hoạt bát,
ngoại hình thì vẫn nhỏ nhắn như vậy.

Vẫn dễ thương như trước.

``A! Hajime hả!?'' Hazuki reo lên một tiếng đầy vui mừng khi mà cuối
cùng cũng nhận ra tôi là ai ``Bất ngờ quá ha? Không ngờ lại được gặp cậu
ở đây!''

Thật sự là Hazuki.

``A! Đồng phục này là của trường tớ mà! Vậy là hai ta chung trường
sao?''

Cậu ấy thật sự đang cử động, đang cười nói ở trước mắt tôi. Hazuki thật
sự đang ở đây, chứ không còn chỉ là trong trí nhớ của tôi nữa. Giọng nói
của cậu ấy cũng không thay đổi một chút nào.

Hazuki thật đáng yêu, tôi thích cậu ấy.

``Mà Hajime nè, giơ cậu cao thiệt đó nha!'' Hazuki nhìn cơ thể tôi từ
trên xuống dưới rồi gật gù nói. ``Tại cậu cao quá nên nhìn không ra
luôn!''

``Còn Hazuki thì không khác gì hết!''

Vẫn xinh xắn và đáng yêu như ngày nào!

Mà, làm sao tôi nói được chứ!

``Hể...? Đấy là lời khen đó hả?''

Sau đó thì bọn tôi cùng nhau trò chuyện về những chuyện ngày xưa. Tất cả
những chuyện đó tôi đều nhớ hết, vì những chuyện về Hazuki thì làm sao
tôi có thể quên được. Mọi thứ tôi đều nhớ rất kỹ.

Từ chuyện bọn tôi cùng nhau ra hồ bơi lúc hè, tối thì lại ra bờ sống đốt
pháo hoa. Vào giáng sinh thì bọn tôi đã cùng trao đổi quà với nhau dù
chỉ có hai đứa mà thôi. Bọn tôi còn cùng nhau làm socola để tặng cho
nhau vào ngày valentine nữa, đến valentine trắng thì hai đứa đã tự ý
dùng lò nướng để nướng kẹo dẻo mà không được phép xong bị mắng té tát.

Tất cả những kỷ niệm ngày xưa, tôi đều nhớ rất rõ.

``Mà Hajime nè, kỷ niệm nào làm cậu nhớ nhất vậy?''

``Ể? Nhớ nhất hả?''

`\,''Ừm!'' Hazuki gật đầu. ``Kỷ niệm đẹp nhất đối với cậu ấy!''

Tôi muốn trả lời là tất cả. Chỉ cần có Hazuki, tất cả những kỷ niệm ấy
đều đáng nhớ.

Mỗi buổi sáng, tôi nhớ giọng nói của Hazuki khi cậu ấy nói câu ``Chào
buổi sáng''. Khi đến hè, tôi nhớ lòng bàn tay ấm áp của Hazuki nắm lấy
tay mình. Và khi đến mùa Đông, tôi nhớ đôi má ửng hồng vì lạnh của
Hazuki.

Không cần dịp đặc biệt nào cả. Chỉ cần Hazuki gọi tên tôi, cười với tôi
là được rồi. Tất cả những kỷ niệm ấy đều đáng nhớ cả.

Nhưng để chọn ra cái nào là kỷ niệm đẹp và đáng nhớ nhất thì...

``Lần đầu tiên gặp nhau, Hazuki đã khen đôi mắt của tớ đúng không?'' Tôi
cất tiếng nói, trả lời cho câu hỏi của cậu ấy. ``Nó làm tớ rất hạnh
phúc. Nhưng mà... chuyện nhỏ nhặt như vậy chắc cậu không nhớ đâu nhỉ?''

Tôi nhìn lên bầu trời, nơi mà vẫn đang trút xuống những giọt nước nặng
hạt.

``Mưa vẫn chưa dứt nhỉ?''

Nhờ cơn mưa này mà tôi mới có thể gặp lại Hazuki. Được đứng ở đây ôn lại
chuyện ngày xưa với cậu ấy, tôi thật sự rất vui. Tôi nhất định sẽ nhớ kĩ
ngày hôm nay, dù có lẽ Hazuki sẽ không nhớ.

``Hajime có còn nhớ...''

``Hửm?''

``Khi trời cũng mưa như bây giờ, và tụi mình cùng che chung ô đi về.''

*

\emph{``Chuyển trường!?'' Tôi hốt hoảng xác nhận lại cái thông báo mà
Hajime vừa nói lúc nãy. ``Hajime lại phải dọn đi nữa sao?''}

\emph{``Ưm, mẹ nói với tớ là phải về nước của mẹ...''}

\emph{``Là phải đi nước ngoài á!?''}

\emph{``Tớ chỉ vừa mới làm bạn với Hazuki, vậy mà...'' Hajime nói với
một giọng nghẹn ngào. Từ khóe mắt của cậu ấy, tôi có thể thấy rõ những
giọt nước từ từ chảy ra.''Tớ không muốn phải tạm biệt đâu...''}

\emph{Nhìn cậu ấy khóc, trong lòng tôi bỗng dấy lên một cảm giác khó
tả.}

\emph{Tạm biệt, tức là tôi sẽ không được gặp Hajime nữa sao?}

\emph{``Uuu...''}

\emph{``Hazuki?''}

\emph{``Không được gặp Hajime nữa...'' Từ mắt của tôi, những giọt nước
nóng hổi cũng bắt đầu chảy xuống lăn dài trên má.}

\emph{``Waa!'' Hajime hốt hoảng và cố gắng dỗ tôi. ``Tớ xin lỗi, tớ xin
lỗi mà! Đừng khóc nữa Hajime!''}

\emph{...A}

\emph{Đôi mắt của Hajime...}

\emph{Thật sự rất đẹp.}

*

``Rồi sau đó cậu hôn lên má tớ một cái.'' Hazuki sau khi từ tốn kể hết
câu chuyện đó thì quay sang hỏi tôi. ``Cậu nhớ chưa?''

``Sao lại như vậy được!?''

``Thì tớ cũng sốc lắm chứ.'' Hazuki gãi đầu, bối rối nói. ``Nhưng rồi tớ
nghĩ rằng Hajime là người nước ngoài, nên như vậy chắc cũng bình
thường.''

Tôi làm vậy để Hazuki nín khóc á? Đúng là mẹ cũng thường hôn lên má để
mà chào hỏi mọi người nhưng mà...

Lúc đó tôi nghĩ cái quái gì vậy chứ!?

``Tớ xin lỗi...'' Tôi cúi đầu xuống với Hazuki. ``Hình như tớ không nhớ
gì cả...''

``Hồi hôn tớ xong cậu cũng cúi đầu xin lỗi như vầy nè, tự nhiên déjàvu
quá ta.''

Hazuki nắm lấy hai vai và nâng người tôi lên, sau đó nhìn thẳng vào mắt
của tôi.

``Tớ thì chưa bao giờ quên đâu! Hajime cũng vẫn giống như xưa! Đôi mắt
như đá quý vậy, cực kỳ xinh đẹp!'' Hazuki miệng cười tươi rói. ``Lúc đầu
tớ không nhận ra, nhưng chỉ cần nhìn vào mắt cậu thôi thì tớ đã biết
rằng đây chính là Hajime!''

Vậy sao?

Cảm ơn nhé, vì đã không quên tớ.
}