``Chào buổi sáng mọi người!'' Tôi đẩy mạnh cửa lớp ra và chào những
người bạn cùng lớp của mình.

``Chào buổi sáng Rino!'' Mọi người vẫy tay lại với tôi. ``Hôm nay cũng
tràn đầy năng lượng thật nhỉ?''

``Tất nhiên rồi!'' Tôi đặt tay lên ngực ra vẻ tự hào. ``Tớ đây là nguồn
năng lượng của cả lớp mà!''

Sau khi chào cả lớp xong, tôi tiến lại chỗ bàn cuối ở góc lớp để gặp một
người bạn quen thuộc của mình ở trong lớp, ở đó hiện tại tụ tập khoảng
ba bốn người trong lớp đang cố nài nỉ cậu ấy cho mượn vở để mà chép bài.
Ngồi ở trên chiếc ghế đang được bao quanh bởi khá nhiều người đó là
Mayu, cô bạn thân nhất và cũng là một trong hai người bạn thuở nhỏ của
tôi.

Mayu là một tiểu thư của một gia đình giàu có, tuy nhiên lại không hề
kiêu căng như hình tượng tiểu thư thông thường mà lại rất thân thiện với
mọi người và hay giúp đỡ bạn bè.

Cơ mà, dù hiểu là cậu ấy nhiều bạn cũng tốt, nhưng tôi thật sự vẫn có
một cảm giác khá khó chịu khi mà họ tiếp cận Mayu lâu đến như vậy, tuy
là một người tốt bụng nhưng cậu ấy vẫn là kiểu người nhút nhát và khó
giao tiếp nên Mayu trông khá vất vả khi phải đối đáp với nhiều người đến
như vậy.

``Chào buổi sáng Mayu!'' Đợi cho những người kia đi hết thì tôi cũng lẻn
ra sau lưng Mayu và ôm cậu ấy. ``Hôm nay cậu cũng nổi tiếng quá ha? Tớ
có chút ghen đấy!''

``Cậu nói gì vậy Rino...'' Mayu thở dài ngán ngẩm trước câu nói của tôi,
tuy nhiên thì cậu ấy vẫn để yên cho tôi ôm. ``Dù là đùa thì cũng đừng
nên nói thế chứ.''

``Hì hì, xin lỗi xin lỗi!'' Tôi cười rồi bỏ Mayu ra, sau đó ngồi ở ghế
đối diện cậu ấy và cũng là chỗ của tôi.

Hồi còn nhỏ, tôi đã có thể quen được cậu ấy nhờ vào một dịp khá tình cờ.
Khi đó, tôi đang đi dạo một mình thì bắt gặp Mayu đang khóc nức nở vì bị
lạc nên tôi có giúp đỡ, và mẹ của cậu ấy vì để cảm ơn nên đã mời tôi đến
nhà chơi. Lúc đó thật sự thì tôi đã rất bất ngờ đó, vì nhà cậu ấy trông
như một cái biệt thự vậy, hoặc nó là biệt thự thật cũng nên.

Và từ đó thì hai đứa tôi cùng với một người nữa bắt đầu chơi chung với
nhau và trở thành một nhóm bạn thân thiết. Tuy nhiên thì tôi và Mayu có
vẻ vẫn thân với nhau hơn, có lẽ vì hai đứa cùng là con gái chăng?

``Mà nè, cậu biết gì không?'' Tôi hào hứng kể với Mayu về chuyện mình
vừa hóng được từ mấy người bạn cùng lớp. ``Harumin vừa mới chia tay bạn
trai đó! Nghe bảo hắn là một tên đểu cáng thì phải.''

``Lấy nỗi đau của bạn mình ra để tám chuyện là không được hay lắm đâu
nha gái!''

``Ái đa!'' Đầu tôi đột nhiên bị đánh từ phía sau bởi một ai đó. Tôi xoa
xoa cái đầu đau điếng của mình và nhìn về phía sau, nơi người ra đòn
đang đứng. ``Tớ kể với tinh thần ngưỡng mộ sâu sắc ấy chứ! Cậu dứt khoát
vậy mà!''

Trước mặt tôi đây là Harumi, tôi hay gọi cậu ấy là Harumin cho nó dễ
thương. Trước khi có người hỏi thì không, đây không phải người bạn thuở
nhỏ còn lại của tôi, người đó là con trai và hiện đang học khác lớp.
Harumin với tôi kết bạn với nhau trong một kỳ thi mà hai đứa đều đứng
bét lớp. Cậu ấy cũng là một trong số những người hiếm hoi mà Mayu không
gặp vấn đề khi trò chuyện ngoài tôi và cậu bạn thuở nhỏ.

Harumin là một gyaru, nên phong cách thời trang của cậu ấy khá là cá
tính tuy nhiên thì vẫn đáp ứng đúng nội quy của trường, mà thật ra thì
cậu ta cũng gương mẫu lắm, điểm số thì là do hơi ngốc thôi.

À suýt quên mất, Harumin đã có bạn trai rồi, tuy nhiên thì mới hôm qua
cậu ấy đã phát hiện ra tên đó không phải yêu một mình em mà là yêu tất
cả các em, kết quả là cậu ấy đá hắn một cách không do dự luôn.

``Mà, tớ cũng đã nghi nghi từ đầu rồi.'' Harumin ngồi xuống chỗ của cậu
ấy ở bên cạnh tôi.

``Cậu không thấy buồn là tốt rồi.'' Mayu lên tiếng, ánh mắt vẫn đán chặt
vào quyển sách không biết lôi ra từ lúc nào.

``Quả đúng là Mayu, không hứng thú gì với mấy chuyện tình cảm luôn
nhỉ?'' Tôi gật gật đầu lên tiếng cảm thán.

``Tớ không quá hứng thú với vụ đó.'' Mayu ngẩng mặt lên khỏi quyển sách
và nhìn vào mặt tôi. ``Ở bên Rino vui hơn nhiều.''

``Ối! Tim tớ bị bắn rụng mất!'' Tôi giả vờ ôm phần ngực trái của mình,
ngả ra ghế và chết vì câu nói ấy của Mayu.

``Hai người thân thiết thật nhỉ.'' Harumin bên cạnh lên tiếng cảm thán.

``Tất nhiên!'' Tôi bật dậy và chạy lại ôm chặt lấy Mayu một lần nữa,
miệng nở mọt nụ cười tươi rói. ``Vì bọn tớ là bạn thuở nhỏ mà!

*

Hiện tại đã sau giờ tan trường vài phút nên các học sinh đã ra về hết và
hiện tại trên hành lang chỉ có một mình tôi mà thôi. Lý do thì cũng khá
đơn giản, tôi đã lỡ để quên sách nên sau khi bảo hai người bạn của mình
về trước thì tôi quay lại lớp của mình để lấy.

Hầy, tôi đúng là não cá vàng thật. Nhưng mà vậy cũng tốt, ban nãy Mayu
phải ở lại lớp để trực nhật và không cho bọn tôi giúp nên là đã ở lại
lớp một mình, giờ chắc cậu ấy cũng đã xong rồi nên hai đứa tôi có thể về
cùng nhau.

``Mayu, tớ có chuyện muốn nói.''

Hả?

Trong lúc tôi đang đi đến gần cửa lớp thì giọng nói của một nam sinh bất
chợt vang lên từ phía bên trong, hình như là của cậu bạn trực nhật chung
với Mayu hôm nay thì phải? Họ đang nói gì ấy nhỉ?

``Tớ đã thích cậu từ lâu rồi.''

...Hả?

``Xin cậu hãy hẹn hò với tớ!''

HẢ!?

Mayu đ-đang... được tỏ tình!?

Và tôi bằng một cách thần kỳ nào đó lại quay lại lấy đồ vào đúng khoảnh
khắc này!? Còn gì trùng hợp hơn chuyện này nữa không hả trời ơi!

Chậc, suy nghĩ sau vậy! Giờ phải cố kiềm giọng lại để không bị phát hiện
cái đã!

``Xin lỗi, tớ biết cậu vẫn chưa sẵn sàng cho chuyện tình cảm.'' Giọng
nói của nam sinh bên trong tiếp tục vang lên. ``Nhưng tớ vẫn muốn thổ lộ
nó với cậu!''

Chà, chuyện tình cảm à?

Giờ nghĩ lại thì đúng là tôi và Mayu chưa bao giờ trò chuyện về tình yêu
hay là người mình thích cả. Bởi việc được ở cạnh nhau chính là việc
khiến cả tôi lẫn cậu ấy thoải mái và hạnh phúc nhất.

Giữa bọn tôi vốn chẳng có khoảng trống nào để người khác xen vào cả.

Nhưng mà, phải rồi nhỉ...

Một ngày không xa nào đó, Mayu cũng sẽ phải có bạn trai thôi.

Cậu ấy xinh đẹp, thông minh, và trên hết là luôn tốt bụng với tất cả mọi
người dù cho bản thân là một tiểu thư giàu có. Một người như vậy thì rồi
cũng sẽ có một ai đó đem lòng yêu cậu ấy, và Mayu cũng sẽ yêu một người.

Hai người họ sẽ về cùng nhau, dành thời gian cho nhau ở những buổi hẹn
hò sau giờ tan trường hoặc vào những ngày nghỉ. Đến giáng sinh, họ sẽ ở
nhà của nhau, cùng ăn bánh, tặng quà cho người còn lại và đón giáng sinh
cùng nhau.

Mayu rồi sẽ vì người mình yêu mà lo lắng, nỗ lực hết sức để bản thân trở
nên tốt hơn và mạnh mẽ hơn, và rồi sẽ trở thành một người mà tôi chẳng
thể nào nhận ra được nữa.

Vậy nên người ở cạnh Mayu...

Sẽ không còn là tôi nữa.

Nghĩ đến chuyện đó...

Khiến tôi cáu hết cả lên đây này!

Ừ thì quả thật là Mayu rất đáng yêu, tính cách thì dịu dàng, thân hình
thì nhỏ nhắn và mảnh mai, đầu óc thì thông minh. Nhưng mà mắc mớ gì tôi
phải để một đứa con trai mới quen được có một năm hay gì đó cướp đi mất
chứ!?

Này nhé, mấy người chỉ mới biết về bề nổi mà Mayu thể hiện ra mà thôi,
còn tôi đây biết rõ tất tần tật về cậu ấy đấy! Mayu thể hiện một hình
tượng rất dịu dàng và giống như một thiên sứ, thế nhưng cậu ấy lại là
một kiểu người hay nhõng nhẽo, thường xuyên thức khuya nên hoàn toàn
chẳng có khả năng dậy sớm khiến tôi phải tìm đủ mọi cách để gọi cậu ấy.

Còn nữa, bằng một cách nào đó mà Mayu bằng một cách nào đó lại là kiểu
người rất được động vật yêu quý, nên là chỉ cần lơ đi một chút là thấy
bị mấy con mèo vây quanh khắp nơi, và đó cũng là một điểm khiến cậu ấy
càng đáng yêu hơn nữa!

Chưa hết đâu, tuy là một kiểu người nhút nhát, rụt rè, yếu đuối và khó
bắt chuyện với người khác. Nhưng Mayu lại có một trái tim rất kiên định,
luôn biết bản thân mình cần làm gì, và điều đó khiến cậu ấy thật sự rất
ngầu!

Tên đó có biết gì về Mayu đâu mà dám nói ra từ ``thích'' với cậu ấy chứ!
Trong mắt hắn, Yuzu chỉ đơn giản là một người nhút nhát nhưng tốt bụng
và đáng yêu mà thôi! Biết bọn tôi đã ở bên nhau bao lâu không? Mười năm
đấy! Từ cái thời còn ở trong trường mẫu giáo đến tận bây giờ! Trong suốt
khoảng thời gian đó, tôi đã luôn ở cạnh và chứng kiến mọi thứ về Mayu,
thế nên tôi là người hiểu rõ cậu ấy hơn ai hết!

Thế nên, người phù hợp với Mayu phải là...

``Mayu? Sao cậu cứ đơ ra thế?''

...Hả?

Vừa rồi... mình vừa nghĩ cái gì thế?

Tại sao tôi lại không muốn Mayu có bạn trai cơ chứ? Nếu như vậy thì
không phải sẽ tốt cho cậu ấy sao?

Tôi, với tư cách bạn thuở nhỏ, lẽ ra nên chúc phúc cho cậu ấy mới phải.

Thế nhưng...

Tôi lại ghét cái ý nghĩ rằng Mayu sẽ trở thành bạn gái của một ai đó.

Tôi không muốn rằng ai đó sẽ đến và cướp mất Mayu đi khỏi tôi.

Nhưng mà tại sao?

Những hình ảnh của Mayu cứ thế trôi qua trong suy nghĩ của tôi, tất cả
những khoảnh khắc hai chúng tôi ở bên nhau, tắm chung, ngủ chung, cùng
nhau chạy dưới trời mưa, cùng chơi trò gia đình trong công viên, những
lần Mayu dẫn tôi qua chơi ngôi biệt thự nhà cậu ấy.

Từng nụ cười của Mayu cứ thế mà hiện lên trong tâm trí tôi như một cuộn
phim.

Có lẽ...

Tôi đã phải lòng Mayu mất rồi.

*

Tôi thả người nằm phịch xuống chiếc giường êm ái của mình, trên người
mặc một bộ đồ ngủ đơn giản quá mức so với căn phòng lộng lẫy của tôi,
đầu suy nghĩ vẩn vơ về lời tỏ tình hồi nãy.

Cậu ấy là... Kanata thì phải? Tôi nhớ là cậu ấy thường đến để mượn vở
của tôi vì thường quên làm bài tập về nhà, có lẽ là phải lòng tôi từ đó.
Tại sao lại yêu một người như tôi nhỉ? Tôi vừa nhút nhát, cơ thể không
quá hấp dẫn, chỉ được một cái ưu điểm là học giỏi mà thôi.

So ra thì, Rino tuyệt hơn tôi nhiều, cậu ấy tuy học hơi dở nhưng lại
luôn cố gắng hết mình, luôn tích cực và hoạt bát với mọi người xung
quanh, cơ thể thì cao ráo và khuôn mặt cũng rất xinh đẹp.

Một người như Rino, tôi nghĩ sẽ sớm có bạn trai thôi.

Cậu ấy tuyệt vời lắm.

``Nhưng mà.'' Tôi tự lẩm bẩm với bản thân. ``Nếu như vậy thì, mình biết
chơi với ai đây nhỉ?''

Tôi và cậu ấy đã làm bạn với nhau từ rất rất lâu, với một người nhút
nhát như tôi thì Rino là người bạn duy nhất và thân thiết nhất. Tuy là
ngoài cậu ấy ra thì tôi có hai người bạn nữa, nhưng khoảng thời gian tôi
thấy vui vẻ nhất là khi được ở bên Rino.

Nếu cậu ấy có bạn trai, thời gian hai đứa ở bên nhau sẽ ít đi.

Và điều đó, khiến tôi có chút buồn.

``Tự nhiên mình suy nghĩ mấy chuyện gì đâu ấy nhỉ.'' Tôi vỗ vỗ vào má
mình để dứt khỏi mấy cái suy nghĩ tiêu cực trong đầu. ``Có lẽ là vì lời
tỏ tình vừa nãy chăng?''

Hầy, thôi không suy nghĩ nữa nào, dù gì cũng đã từ chối rồi mà. Về Rino,
nếu như cậu ấy có bạn trai thì tốt thôi, tôi sẽ chúc phúc cho cậu ấy, đó
là việc mà người bạn thân nhất của cậu ấy nên làm mà!

Dù sao thì, tôi cũng đâu có tình cảm gì với cậu ấy đâu.

Điện thoại của tôi bất chợt thông báo có người gửi tin nhắn đến, khi
kiểm tra thì đó là của cậu bạn thuở nhỏ còn lại của tôi.

\emph{``Liệu có thật là như vậy không?''} Tin nhắn của Sora hiện lên
ngay trước mắt.

Ý cậu ấy là sao?

\emph{``Nói tớ nghe đi.''} Sora lại tiếp tục nhắn tin. \emph{``Cảm xúc
của cậu đối với Rino đâu chỉ đơn giản là tình bạn, phải chứ?''}

Cảm xúc của tôi... với Rino sao?

*

Tôi ít khi tiếp xúc với mọi người, lúc nào cũng ru rú trong nhà, những
người mà tôi từng nói chuyện cũng chỉ có những chị hầu gái đã quá quen
mặt. Bố mẹ rất yêu thương tôi, dù luôn bận rộn với công việc nhưng họ
luôn chủ động dẫn tôi đi chơi.

Và rồi, trong một ngày tôi quyết định thay đổi bản thân, một mình ra
khỏi nhà và đi làm quen với người khác. Kết quả là tôi đã bị lạc, mà
cũng phải thôi, một đứa nhóc con mới năm tuổi như tôi khi đó mà ra ngoài
một mình phải nói là cực kỳ mạo hiểm ấy chứ.

Và trong lúc tôi đang khóc lóc, một bàn tay đã chìa đến trước mắt.

``Đứng lên đi, tớ sẽ giúp cậu!''

Và đó là lần đầu tiên tôi gặp Rino.

Tôi không quá hứng thú với con trai, mặc dù hồi nhỏ tôi với Rino có chơi
cùng với một cậu bé, và đến cả hiện tại thì cậu ấy vẫn là một trong số
ít những người mà tôi có thể trò chuyện một cách thoải mái bất chấp cái
tính cách nhút nhát của bản thân. Tuy nhiên các mối quan hệ với con trai
cùng lứa với tôi cũng chỉ có thế, thay vì dành thời gian bên một anh
chàng đẹp mã nào đó, ở bên Rino vẫn vui hơn nhiều.

Ở trên lớp, tôi thường nghe những người bạn xung quanh than thở về những
mối tình của họ. Có khi là than phiền về người yêu, có khi là thất tình,
cũng có khi là than thở vì tình yêu của mình không được đáp lại.

Tôi không hiểu.

Tại sao họ lại có thể tốn sức như vậy chỉ vì một người? Tại sao họ lại
khóc vì không được đáp lại? Tại sao họ lại cố gắng theo đuổi một người
nào đó, dù cho biết rằng bản thân sẽ có thể bị khước từ? Tại sao tuy
than phiền đủ thứ về người yêu của mình với bạn bè, họ lại không từ bỏ?

Tôi luôn cố để đồng cảm với những người như vậy, nhưng đáng tiếc là
không thể.

Tôi không thể tìm ra lý do nào để có thể cảm thấy đồng cảm với câu
chuyện tình yêu của những người xung quanh, nhưng đáng tiếc là không
được.

Có lẽ là do tôi kỳ lạ chăng?

Hay là, vì tôi chưa yêu ai cả? Có thể, suy cho cùng thì đối với tôi,
khoảng thời gian hạnh phúc nhất là được ở bên Rino. Khi ở bên cậu ấy,
tôi không cần ai khác nữa cả, không phải là vì Harumi và Sora không tốt,
tôi cũng rất thích chơi với họ. Chỉ là, Rino đối với tôi vẫn đặc biệt
hơn một chút.

Chỉ cần có Rino, thì tôi không phải theo đuổi tình yêu làm gì. Cả hai cứ
ở bên nhau, cùng nhau chơi đùa, cùng nhau học tập, cùng nhau làm tất cả
mọi thứ trên đời này.

\emph{``Nhưng tại sao lại là Rino?''} Sora lại tiếp tục nhắn.

Tại sao lại là Rino á? Rõ ràng thế còn gì!

Tất nhiên là vì!

Là vì...

Vì...

Vì sao nhỉ?

Tại sao tôi lại luôn muốn làm những chuyện đó với Rino? Tại sao đối với
tôi, khoảng thời gian được ở bên Rino lại là khoảng thời gian tôi cảm
thấy vui vẻ và hạnh phúc nhất, đến mức chẳng cần thứ gọi là tình yêu?

Có lẽ là vì chúng tôi là bạn thuở nhỏ chăng? Nếu vậy, lẽ ra tôi cũng nên
cảm thấy tương tự với Sora mới phải. Cậu ấy cũng là một người bạn thuở
nhỏ của tôi mà, lại còn là con trai nữa.

Vậy thì tại sao, tôi chỉ có cảm giác ấy với Rino?

\emph{``Rõ ràng quá rồi còn gì?''} Một tin nhắn nữa từ Sora được gửi
đến, hóa giải thứ cảm xúc tồn tại bên trong tôi. \emph{``Vì cậu yêu
Rino.''}

Vì tôi... yêu Rino?

*

``Nè Rino, mẹ tớ nói là lớn lên thì sẽ gặp người mình yêu và sẽ muốn
cưới người đó.'' Tôi tự nhiên nhớ đến lời mẹ nói vài ngày trước nên quay
sang Rino đang ngồi bên cạnh. ``Nhưng nghĩ đi nghĩ lại, tớ vẫn muốn ở
cùng cậu cả đời cơ.''

``Tớ cũng vậy!'' Rino cười tươi, nắm lấy tay tôi và nói. ``Vậy thì khi
lớn lên, chỉ cần hai ta kết hôn với nhau là được mà! Như vậy thì hai ta
có thể ở bên nhau mãi mãi!''

``Ừm!''

*

Cuộc hội thoại ấy vụt qua trong tâm trí tôi, như thể một cuộn phim ký ức
bị chôn vùi sâu trong những hồi ức mà tôi đã quên từ lúc nào.

Phải rồi nhỉ, tôi ngốc thật, chả có cái tình bạn bình thường nào mà lại
muốn đi cưới đối phương cả nhỉ?

À phải rồi, hóa ra câu trả lời lại đơn giản như thế thôi.

Về việc tại sao cảm xúc của tôi đối với Rino lại lớn hơn những người bạn
khác.

Đơn giản là vì, cảm xúc của tôi đối với cậu ấy không phải là tình bạn.

Mà là tình yêu.

\emph{``Thế giờ cậu tính sao đây?''} Tin nhắn tiếp theo của Sora lại một
lần nữa được gửi đến, lần này cậu ấy đặt câu hỏi cho tôi. \emph{``Tỏ
tình với cậu ấy sao?''}

Phải rồi, tôi yêu cậu ấy, yêu từ rất rất lâu và bây giờ mới nhận ra, tôi
nghĩ rằng bây giờ tôi sẽ khó mà đối diện với Rino như trước được nữa.

Nhưng mà...

\emph{``Tớ sẽ không tỏ tình đâu, vì cả hai đều là con gái mà.''}

Tôi biết, Rino tốt bụng hơn bất kỳ ai. Nên là đối mặt với lời tỏ tình từ
người bạn thân thiết nhất của cậu ấy là tôi, chắc chắn Rino sẽ phải đắn
đo rất nhiều, khiến cho cậu ấy không thể yêu ai vì cảm xúc tội lỗi đối
với tôi.

Tôi không muốn như vậy một chút nào.

Đúng là khi Rino tay trong tay với người khác, dành thời gian của mình
với người mà cậu ấy yêu. Việc không thể tận hưởng những khoảng thời gian
hạnh phúc bên Rino như trước kia, tôi chắc chắn sẽ buồn, sẽ khóc. Nhưng
mà nếu vì sự ích kỷ của tôi mà Rino không thể yêu ai thì tôi sẽ lại càng
buồn hơn nữa. Và chắc chắn lần này, tôi sẽ rất hối hận.

Vì vậy nên, vị trí ``Người bạn thân thiết nhất'' này, đối với tôi là đủ
rồi.

\emph{``Như vậy liệu có ổn không?''}

Ổn mà.

\emph{``Người ở bên Rino không phải tớ cũng được.''}

Bởi vì, tôi không phải người có thể làm cậu ấy hạnh phúc.

*

Tôi cố gắng tập trung vào bài tập trước mặt, đây là bài tập về nhà mà
giáo viên giao và tôi đã không nộp tận ba ngày rồi, nên là nếu không làm
cho xong ngay bây giờ thì ngày mai tôi chết là cái chắc!

Nhưng mà...

``Không thể nào tập trung được!'' Tôi vùng vẫy trên ghế và vứt cây bút
sang một bên. ``Thôi nghỉ khỏe, không làm nữa!''

Cuối cùng thì tôi lại đi nghe lén lời tỏ tình của người ta, lại còn
chẳng dám nghe hết mà quay lưng bỏ chạy. Dù tôi đoán là Mayu sẽ từ chối
thôi nhưng vẫn chẳng thể gạt nó ra khỏi đầu được!

Từ lúc về nhà đến giờ thì tôi vẫn chưa nhắn tin một câu nào cho Mayu,
bình thường thì hai đứa tôi hay trao đổi tin nhắn để tám mấy chuyện linh
tinh với nhau nhưng bây giờ tôi chẳng biết nên nói chuyện như thế nào
với cậu ấy nữa.

``Mình đang làm gì vậy không biết...'' Tôi chồm qua ôm cái gối gần đó,
miệng lẩm bẩm. ``Mình...''

Yêu Mayu mất rồi.

Cậu ấy là người đã luôn ở bên tôi, cùng nhau đồng hành với tôi từ nhỏ
đến lớn, là người mà tôi trân trọng hơn bất kỳ ai.

Vì Mayu là người bạn thân thuở nhỏ của tôi.

Nhưng sự thật thì...

Tôi muốn hôn cậu ấy, tôi không muốn cậu ấy bị cướp đi bởi người khác,
tôi cảm thấy thật khó chịu khi tưởng tưởng ra viễn cảnh cậu ấy bị cướp
đi bởi người khác.

Những cảm xúc như thế...

Không phải là là dành cho một người bạn.

Yêu mất rồi.

``Không! Không! Không! Chuyện đó hoàn toàn không thể xảy ra được!'' Tôi
vội vàng phủ nhận với chính suy nghĩ của bản thân. ``Mình với Mayu không
phải như vậy đâu mà!''

Phải rồi! Tôi có một người bạn siêu đáng tin cậy cơ mà! Một người mà
bằng cách nào đó luôn có thể trả lời mọi câu hỏi do tôi và Mayu đưa ra
bằng một gương mặt tỉnh bơ, người mà tôi luôn có thể tin tưởng để mà dựa
vào!

\emph{``Sora!''} Tôi móc điện thoại ra và nhắn tin với người bạn thuở
nhỏ còn lại. \emph{``Có chuyện cần hỏi! Khẩn cấp đấy!''}

\emph{``Cảm xúc đó là tình yêu đấy, rồi bái bai nhé.''}

\emph{``Ê này!''} Tôi nhắn in phản đối trước câu trả lời còn trước cả
câu hỏi của Sora, dù phong cách của cậu ta cũng đại khái là như này.

\emph{``Cái gì nữa?''} Sora nhắn tin tiếp. \emph{``Tớ cũng biết vụ tỏ
tình, và biết nốt vụ cậu nghe được, thế nên nếu mà hỏi thì chỉ có hỏi
chuyện này thôi.''}

\emph{``Cậu biết kiểu quái gì!?''}

\emph{``Bí mật nghề nghiệp.''}

Hầy, thôi tôi không cãi với cậu ta nữa, dù sao thì nếu là Sora thì hẳn
đó là câu trả lời mà tôi cần, và tôi vốn dĩ cũng biết rõ thứ cảm xúc bên
trong mình rồi mà. Việc gọi điện hỏi cậu ta cũng chỉ là một cách khích
lệ tinh thần thôi.

\emph{``Thế cậu tính sao đây?''} Sora lại tiếp tục nhắn tin.

\emph{``Tính sao ấy à...?''} Tôi đáp lại cậu ta. \emph{``Thì tất nhiên
là tỏ tình rồi chứ còn gì nữa, lỡ cậu ấy bị ai đó cuỗm mất thì nguy.''}

\emph{``Nhưng mà hai người đều là con gái, với lại chắc gì Mayu đã thích
cậu?''} Sora lại tiếp tục nhắn tin cho tôi, tên này muốn thử thách xem
tôi yêu Mayu đến đâu à? \emph{``Chẳng phải là im lặng và chúc phúc cho
cậu ấy sẽ tốt hơn sao?''}

Phải rồi nhỉ? Hai người bọn tôi đều là con gái, thế nên chưa chắc Mayu
đã thích tôi và sẽ có thể yêu người khác. Lựa chọn tốt nhất chính là im
lặng, và chúc phúc cho cậu ấy.

Đó là trách nhiệm của người bạn thân thiết nhất của Mayu như tôi.

Vậy là ổn, phải không?

Tất nhiên là không rồi! Ổn thế quái nào được mà ổn!?

\emph{``Tớ sẽ tỏ tình!''}

Dẹp cái định kiến vớ vẩn ấy sang một bên đi, ai cấm con gái và con gái
không được yêu nhau cơ? Chả ai hết! Hơn nữa, Mayu đã nói rằng khoảng
thời gian hạnh phúc và vui vẻ nhất của cậu ấy chính là khi được ở bên
tôi, nếu thời gian cả hai dành cho nhau ít hơn thì cậu ấy sẽ buồn lắm.

Vì vậy nên, vị trí ``Người bạn thân thiết nhất'' này, với cả tôi lẫn cậu
ấy đều không thể đủ được!

\emph{``Như vậy có ổn không?''}

Ổn mà!

\emph{``Người ở bên Mayu, nhất định phải là tớ!''}

Vì ngoài tôi ra, không ai có thể làm Mayu hạnh phúc được!

*

Tôi đứng đối diện với Rino trong lớp học trống, hiện tại đã là giờ ra
về, và cậu ấy có vẻ muốn nói chuyện riêng với tôi.

Tôi nghĩ, tôi biết cậu ấy muốn nói gì.

``Tớ đang yêu một người.''

Cuối cùng thì, ngày này cũng đến rồi.

``Nhưng tớ biết rằng cảm xúc của mình có lẽ sẽ không được đáp lại đâu.
Tớ nên làm gì? Bỏ cuộc sao? Sẽ tốt hơn nếu bỏ cuộc trước khi chuyện đó
xảy ra, phải chứ?'' Rino mỉm cười, nụ cười trái ngược hoàn toàn với
những lời lẽ tiêu cực trước đó. ``Nhưng mà suy đi tính lại một hồi, tớ
nghĩ tớ vẫn sẽ nói ra cho người đó biết, thành công hay không thì mặc
kệ! Tớ không thể cứ lừa dối trái tim mình được.''

Cậu ấy mạnh mẽ thật nhỉ? Giờ nghĩ lại, đúng là tôi yêu Rino ở nhiều điểm
thật đấy. Và hiện tại cậu ấy đang đứng ở thời khắc quan trọng bậc nhất
trong cuộc đời của bản thân, với tư cách là người bạn thân nhất, tôi cần
động viên Rino.

Sau tất cả, tôi chỉ muốn cậu ấy được hạnh phúc mà thôi.

``Tớ nghĩ điều quan trọng nhất là thành thật với chính bản thân.'' Tôi
đặt tay lên vai Rino, có hơi khó khăn tại cậu ấy cao hơn tôi hẳn một cái
đầu. ``Những gì cậu nói nghe rất đáng sợ. Nhưng cậu chỉ cần biết rõ rằng
dù mọi thứ sẽ kết thúc với những thay đổi thế nào đi chăng nữa, tớ vẫn
sẽ như vậy.''

Tôi nở một nụ cười với Rino. Nụ cười mà tôi nghĩ là chân thành nhất,
cũng như là giả tạo nhất dành cho người mà tôi yêu.

``Tớ sẽ luôn là người bạn số một của cậu!''

Đây là quyết định của tôi.

Và tôi ổn với nó.

*

``Cảm ơn cậu.'' Đối mặt với nụ cười của Mayu, tôi thốt lên tiếng cảm ơn
từ tận đáy lòng của mình, và sau đó nắm chặt lấy tay của cậu ấy. ``Nhưng
tớ thì không!''

Bạn thân nhất ư? Mối quan hệ của cả hai chúng tôi sẽ không thay đổi ư?

Tôi tuyệt đối không chấp nhận!

``Ế?'' Mayu ngơ ngác trước câu nói của tôi. ``Ý cậu là sao?''

Tôi nhìn thẳng vào ánh mắt của Mayu, và bắt đầu thổ lộ cảm xúc với cậu
ấy.

``Đã từ rất lâu rồi, tớ đã luôn xem cậu là bạn, người bạn thân thiết
nhất trên đời đối với tớ. Nhưng tớ nhận ra rằng tớ đã sai.'' Tôi cúi gằm
mặt xuống, trong đầu hiện tại trống rỗng và miệng chỉ nói theo bản năng.
``Giờ đây tớ đã nhận ra rằng đối với tớ, cậu quan trọng hơn như vậy rất
nhiều.''

Tôi ngẩng đầu lên, nhìn thẳng vào ánh mắt của người tôi yêu.

``Mayu...''

Tôi nở một nụ cười với Mayu. Nụ cười mà tôi nghĩ là chân thành nhất, và
không có một chút giả dối nào dành cho người tôi yêu.

``Tớ yêu cậu!''

Tôi nắm lấy tay còn lại của cậu ấy, tiếp tục lời tỏ tình của mình.

``Đó là lý do tại sao, tớ muốn tiếp tục đồng hành cùng cậu. Không phải
với tư cách bạn bè, mà là người yêu.''

Tôi đã nói được rồi.

Lời tỏ tình mà tôi luôn giấu trong tim.

Giấu kĩ đến mức mà đến chính trái tim tôi cũng chẳng hề hay biết.

*

Một giọt nước mắt bỗng nhiên chảy dài trên má tôi.

``Xin lỗi! Tớ biết đây không phải là điều cậu muố-''

``Cậu sai rồi!'' Tôi ngắt lời của Rino đang luống cuống lau nước mắt cho
tôi và nắm chặt lấy tay cậu ấy. ``Chỉ là... tớ chưa bao giờ mong rằng
ước mơ của mình sẽ thành sự thật. Tớ đã từ bỏ. Tớ nghĩ ràng cậu sẽ không
bao giờ có cùng cảm xúc với mình.''

Tôi từ tốn nói những lời sâu trong trái tim mình với người trước mặt.

``Nhưng tớ đã sai.''

Tôi ngẩng đầu lên nhìn thẳng vào ánh mắt của người mà tôi yêu.

``Tớ cũng yêu cậu, Rino! Từ rất lâu rồi, tớ đã luôn yêu cậu!''

*

``Cạn ly!'' Harumin giơ cao ly nước ngọt của mình lên và hô lớn.

Đã ba năm trôi qua kể từ khi tôi và Mayu chính thức hẹn hò với nhau, và
hiện tại cả bọn đang tụ tập ở trong phòng của Mayu để làm một buổi tiệc
mừng tốt nghiệp, và cũng để chúc mừng vì tất cả đều đậu đại học mình
mong muốn nữa.

``Nhưng mà...'' Sora uống hết ly nước ngọt thứ mười. ``Nhớ lại cái bản
mặt của bà hồi biết Mayu với Rino yêu nhau tự nhiên tức cười ghê.''

Công nhận, giờ nhớ lại vẫn thấy buồn cười thật.

``Cứ cười thoải mái đê! Dù sao thì chắc cũng chả còn dịp nào tụ tập cả
bốn đứa như này đâu!''

Cậu ấy nói đúng, ngoài tôi với Mayu ra thì cả bốn người đều lựa chọn
những hướng đi khác nhau. Harumin thì lựa chọn ngành thiết kế thời
trang, Sora thì đại loại là cậu ta muốn đi vòng quanh thế giới gì gì
đấy. Nhưng nói chung là để tụ họp được như này sẽ rất lâu nữa.

``Harumi...'' Mayu đột nhiên lên tiếng. ``Dù biết tớ với Rino là người
đồng tính, cậu vẫn tiếp tục làm bạn với bọn tớ. Tớ thật sự rất cảm ơn
cậu.''

``Nói cái gì thế hả?'' Harumin khoác tay qua vai của Mayu, bật cười ha
hả. ``Chuyện đó đâu có thay đổi được việc hai người là bạn tớ đâu!''

Sau đó, buổi tiệc cũng đến hồi kết thúc với một tấm ảnh chụp cả bốn
người chúng tôi để làm kỷ niệm. Sau khi dọn dẹp xong thì Harumin cũng ra
về, quản gia nhà Mayu sẽ đưa cậu ấy đi.

``Cảm ơn nhé, từ đây tớ tự đi được rồi.'' Sora nói khi hai đứa bọn tôi
tiễn cậu ta ra đến cổng.

``Vậy tạm biệt nhé.''

``Rino, Mayu.'' Khi bọn tôi quay lưng định vào nhà thì lại nghe thấy
tiếng gọi của Sora. ``Chuyện của hai cậu, ổn thỏa hết rồi chứ?''

Cậu ấy hỏi như vậy là sao nhỉ?

À, chắc muốn xác nhận lại một chút chứ gì, dù sao thì cậu ta cũng giúp
đỡ khá nhiều cho tôi với Mayu mà.

``Ừm!'' Cả hai chúng tôi cùng đồng thanh. ``Mọi chuyện đã ổn rồi.''

``Vậy à?'' Cậu ta mỉm cười, sau đó quay lưng bước đi.

``Cầu cho câu chuyện tình yêu này sẽ không bao giờ kết thúc.''

*

``Ể, cậu có người yêu rồi á Harumin!?'' Tôi thốt lên một tiếng đầy bất
ngờ trước thông báo của cô bạn. ``Lại còn là con gái, và cũng sắp kết
hôn luôn? Chúc mừng nhé!''

``Ừm!''

Sau đó, tôi và Harumin tám với nhau đủ thứ chuyện trên trời dưới đất cho
đến khi Mayu gọi tôi ra ăn tối.

Hiện tại, tôi đang là một giáo viên mầm non, cơ bản là tại tôi có khả
năng giao tiếp khá ổn áp và cũng giỏi đối phó với con nít nên lựa chọn
việc này, lương thì cũng kha khá. Còn Mayu thì cũng làm chung tôi nốt,
với lý do là để cải thiện khả năng giao tiếp của bản thân.

Hai đứa tôi đã dọn ra ở riêng sau khi làm đám cưới với nhau. Và phải nói
thật là bố mẹ của Mayu chịu chơi khiếp! Đầu tư không khác gì một bữa
tiệc hoàng gia luôn! Đúng là người giàu có khác!

Cháu nhất định sẽ khiến con gái của hai bác hạnh phúc!

``Mà nè Mayu.'' Tôi chợt nhớ ra một chuyện khi miệng đang nhồi đầy thức
ăn. ``Harumin nói rằng cậu ấy sẽ qua chơi vào cuối tuần đó!''

``Thật á! Mong chờ quá đi!''

Mayu nhìn sang bức ảnh được đặt trên nóc tủ được chụp hồi buổi tiệc tốt
nghiệp cao trung ở nhà của Mayu.

Trong bức ảnh đó là ba người chúng tôi.

``Cậu ấy đã giúp chúng ta rất nhiều nhỉ?'' Tôi nhìn vào bức ảnh, buột
miệng cảm thán. ``Nếu không có Harumin, có lẽ hai ta đã không thể tỏ
tình với nhau.''

``Cậu nói đúng, nhất định phải đãi cậu ấy một bữa tiệc thịnh soạn mới
được!'' Mayu nói với vẻ đầy quyết tâm.

Hai người chúng tôi cười khúc khích với nhau.

Một ngày nữa lại trôi qua.

Câu chuyện tình yêu giữa tôi và Mayu sẽ tiếp tục mãi.
