\storyheader{Tiếng hát nơi hội trường trống
}{Ngày 18}{

Với một thành viên hát chính trong ban nhạc nổi tiếng của trường như tôi
mà nói thì hội trường là một nơi đã quá quen thuộc. Tôi đã không còn quá
xa lạ gì với hàng trăm đôi mắt từ các học sinh, giáo viên và phụ huynh
nhìn lên mỗi khi trường có một lễ hội gì đó.

Hay nói thẳng ra là, cảm giác ở trên sân khấu đã quá quen thuộc đối với
tôi, thế nên là tôi cũng chả còn cảm thấy căng thẳng ở trên đó nữa rồi.

Nhưng mà, việc làm khán giả của một người thậm chí còn chả biết mình có
khán giả lại là một trải nghiệm khá là mới mẻ đối với tôi.

``Nghe cũng ổn đó chứ?'' Tôi ngồi ở một ghế khá khuất tâm nhìn, gật gù
nhận xét giọng hát của cô bạn đứng một mình trên sân khấu. ``Tuy là vẫn
có chỗ cần cải thiện thêm, nhưng như vậy là quá tốt so với người mới
rồi.''

Cô bạn đang đứng hát một mình trên sân khấu trong một hội trường vắng
tanh người kia là Mako, bạn cùng lớp của tôi. Tuy nói là bạn cùng lớp
vậy chứ thật ra tôi cũng xém không nhận ra cậu ấy là ai cho đến khi vắt
óc suy nghĩ một hồi.

Mako là một người khá kiệm lời và ít nói, tuy thành tích phải gọi là
xuất sắc khi mà là người đứng thứ hai toàn khối chỉ thua mỗi tôi, nhưng
trong lớp thì cậu ấy cũng không quá nổi bật vì chả bao giờ nói chuyện
với ai mà luôn toát ra cái bầu không khí không muốn ai nói chuyện với
mình.

Tuy vậy, cậu ta cũng không phải tuýp người lạnh lùng, chỉ là có hơi nhút
nhát mà thôi. Nói thẳng ra thì Mako sẽ là kiểu người nói năng lắp bắp
khi bị gọi phát biểu trước cả lớp ấy.

Với một người như vậy thì khá là khó tin khi mà lại thích âm nhạc và còn
thích đến mức đến chỗ này hát mỗi giờ ra về luôn cơ. Tôi cũng có phần nể
phục quyết tâm của cậu ta đấy, dù là dũng khí thì vẫn chưa có.

Cứ như vậy, tôi tiếp tục ngồi lắng nghe toàn bộ những bài hát của Mako
như một fan hâm mộ chính hiệu. Tuy kĩ thuật vẫn chưa vững lắm song giọng
hát lại là một điểm rất mạnh của cậu ấy. Nó trong trẻo, nhẹ nhàng nhưng
cũng không kém phần mãnh liệt và tha thiết. Nếu chỉ xét riêng về chất
giọng thôi thì có khi cũng gần ngang ngang tôi rồi đấy.

Nếu có thể cải thiện thêm kĩ thuật thì cái ngày Mako đủ khả năng để diễn
trên sân khấu cũng không còn quá lâu đâu.

Mà, cứ phải khắc phục cái nhược điểm là nhút nhát cái đã.

``Thôi thì, đến lúc về rồi nhỉ?'' Tôi sức vào chân để đứng dậy khi thấy
Mako cúi chào khán giả dù có lẽ chả biết tôi ngồi ở đây. ``Được nghe
biểu diễn miễn phí thế này đúng là may mắn thật.''

*

``Vậy là cậu ngồi nghe lén hả?'' Cô bạn đánh trống trong ban nhạc lên
tiếng hỏi tôi. ``Xấu quá đó nha!''

``Đấy gọi là ủng hộ trong âm thầm.'' Tôi lấy một miếng khoai tây chiên
trên bàn bỏ vào miệng, thản nhiên nói. ``Tớ đánh giá vô cùng nghiêm túc
đấy chứ, chỉ là Mako không biết có người ở đó thôi.''

``Thì vẫn là nghe lén còn gì?'' Cô bạn ngồi kế bên lên tiếng vặn lại.

``Đúng đó, Yuki là đồ xấu xa.''

Mấy người ở đây lần lượt là tay trống Imuri, chơi organ là Sayaka và
chơi bass là Maki. Nói ngắn gọn thì bọn tôi là bạn với nhau từ hồi nhỏ
và có cùng đam mê chơi nhạc nên là đã cùng nhau thành lập một ban nhạc
khi lên cao trung với từng người đảm nhận các vai trò khác nhau.

Tuy là spotlight phần lớn thuộc về người hát chính là tôi nhưng khả năng
của họ cũng khá là cao, và để ban nhạc của cả bốn đứa nổi tiếng được như
bây giờ thì cũng nhờ bọn tôi đoàn kết với nhau và cố gắng rất nhiều. Tất
nhiên là không thể bằng dân chuyên được, nhưng đó cũng là một thứ khá
đáng tự hào.

``Mà nhắc mới nhớ, nhóm chúng ta vẫn còn thiếu giọng ca dẫn dắt đúng
không nhỉ?'' Imuri lên tiếng. ``Nếu đã hứng thú đến vậy thì hay là giao
cho Mako đi! Dù sao thì tớ cũng muốn thân thiết hơn với cậu ấy.''

``Không dễ thế đâu.'' Sayaka véo má Imuri đang cao hứng và thở dài.
``Ban nãy Yuki đã nói rồi đấy, Mako vẫn còn thiếu một chút về kĩ thuật,
mà giọng ca dẫn dắt không phải là một vai trò dễ dàng đâu.''

``Có sao đâu nè!'' Maki quàng tay qua ôm lấy tôi. ``Ngày xưa chúng ta
cũng phải luyện tập rất nhiều mà, giờ giúp đỡ thêm một người nữa cũng có
sao đâu!''

``Cũng từng có thời điểm đó nhỉ?''

Ngày xưa, bốn người chúng tôi tuy là có tài năng nhưng cũng đã phải cố
gắng rất nhiều để đạt được như bây giờ. Và Mako cũng vậy, về tài năng
thì cậu ấy cũng có thua kém gì mấy so với tôi đâu. Thế nên việc dạy kĩ
thuật cũng không có gì khó khăn cho lắm.

``Vậy chốt thế nhé.'' Tôi lấy cái ly nước ngọt của mình uống một ngụm và
ra quyết định. ``Ngày mai tớ sẽ chiêu mộ cậu ấy.''

*

``Nhưng mà nên mở lời kiểu gì đây nhỉ?'' Tôi ngồi dựa lưng vào ghế, đây
cũng là nơi tôi ngồi hôm qua. ``Mako khá là nhát, không biết có bỏ chạy
luôn không nhỉ?''

Trên sân khấu thì vẫn là Mako đang đứng hát một mình, kĩ thuật có vẻ đã
được cải thiện hơn kha khá so với hôm qua, như này thì cũng không cần
dạy thêm quá nhiều mà có thể cho cậu ta lên hát luôn. Vấn đề mà tôi còn
đang gặp khó khăn là làm như nào để đi ra mà không làm cậu ấy hoảng sợ.

Khi tôi còn đang suy nghĩ thì Mako đã hát đến ca khúc cuối cùng.

Và tôi đã hoàn toàn bị hớp hồn bởi nó.

Đây là một bài hát có nội dung về tình yêu và khát vọng, thế nên nó rất
hợp với tông giọng nhẹ nhàng của Mako. Tuy nhiên nếu chỉ có giọng hát
thì hoàn toàn chẳng thể khiến tôi tập trung đến mức này. Kĩ thuật hát,
nhịp thở, gương mặt xinh đẹp và khả năng biểu diễn sân khấu của Mako đã
được đẩy lên mức tối đã và đã thành công thu hút sự chú ý của tôi, buộc
tôi không thể rời mắt khỏi sân khấu.

Đây có lẽ là bài tủ của cậu ấy nhỉ?

Ngay khi bài hát kết thúc và Mako cúi đầu chào, tôi đã vô thức vỗ tay
thành tiếng, và âm thanh đó đã khiến cậu ấy giật mình.

...Thôi chết mẹ rồi.

``C-có người ở đó sao?'' Mako lên tiếng với một tông giọng đầy cảnh
giác. ``Ừm, xin chào.''

Tuyệt vời, bài hát của cậu khiến tớ tự đào mộ cho mình luôn, hay lắm
Mako.

Cơ mà, có lẽ đây cũng là một cơ hội nhỉ?

``Xin lỗi vì đã làm cậu giật mình.'' Tôi đứng dậy, vừa nói vừa bước đến
chỗ sân khấu. ``Cậu hát hay quá nên là tớ có vô thức vỗ tay.''

``Ể, là Yuki sao? Cậu làm tớ sợ đấy...'' Mako tỏ vẻ bất ngờ và có chút
nhẹ nhõm khi thấy bạn cùng lớp chứ không phải một tên biến thái nào đấy,
cậu ấy gãi đầu đầy ngượng ngùng. ``Ừm thì, hát trước mặt giọng ca chính
của ban nhạc nổi tiếng nhất trường có hơi ngại chút, không biết có ổn
không nhỉ?''

``Đừng lo, cậu hát hay lắm. Thật đấy.''

Chà, bây giờ tôi nên mở lời kiểu gì đây nhỉ?

``Ừm, Yuki nè!'' Mako bất ngờ lên tiếng với tông giọng khá lớn.

``Ể? G-gì thế?''

``Nếu được thì...'' Mako cúi gằm mặt xuống, và tôi có thể thấy hai tai
của cậu ấy đỏ bừng lên. ``Tớ có thế... gia nhập... ban nhạc của các cậu
được không...?''

Hở? Tự xin vào luôn sao? Tôi bất ngờ đấy, tại cậu ấy thường khá là nhút
nhát mà. Thú thật thì nãy giờ tôi cứ loay hoay tìm cách chiêu mộ là tại
sợ Mako nhát quá rồi từ chối đấy.

``Có lẽ cậu thấy lạ lắm nhỉ? Một đứa như tớ lại muốn theo con đường âm
nhạc.'' Mako lại tiếp tục lên tiếng, lần này giọng nói đã rõ ràng hơn.
``Tớ rất nhút nhát, nhưng cũng rất muốn được hát trước mọi người, thế
nên là thường ra đây và tưởng tượng ra ở phía dưới có hàng trăm khán giả
theo dõi.''

À, ra là vì lý do này nên là Mako mới lựa chọn hát ở chỗ này thay vì
phong âm nhạc nhỉ?

``Thế nên, tớ thật sự rất ngưỡng mộ ban nhạc của các cậu, vì mọi người
có thể tự tin đến thế.'' Mako tiếp tục nói và ngẩng đầu lên nhìn thẳng
vào tôi với ánh mắt đầy quyết tâm. ``Và tớ nghĩ rằng, bản thân muốn được
đồng hành và đứng trên cùng một sân khấu với các cậu!''

Sau đó thì Mako lại trở về với cái giọng điệu lí nhí của mình.

``Có được không...?''

Có lẽ tôi đã đánh giá sai về cô bạn này mất rồi. Cứ tưởng cậu ấy sẽ là
kiểu người không dám mở miệng ra nói chứ nhỉ? Tôi xấu tính thật.

``Tất nhiên là được rồi!'' Tôi chìa tay ra. ``Vốn dĩ tớ cũng đang định
mời cậu vào ban nhạc mà, chúng tớ đang thiếu vị trí giọng ca dẫn dắt
đấy!''

``Thật sao!'' Mặt cảu Mako sáng bừng lên khi nghe câu nói của tôi. ``Cảm
ơn cậu rất nhiều!''

Chà, thế là nhóm nhạc của tôi đã có thêm một thành viên khác nữa rồi. Có
lẽ sẽ khá là khó khăn để cậu ấy hòa nhập được vào nhóm. Nhưng mà thôi kệ
đi, tôi nghĩ là sẽ ổn thôi.

Hiện tại, tôi nghĩ cậu ấy sẽ làm tốt vai trò của mình thôi.

Tương lai như nào thì để lúc đó tính vậy.
}