Chỉ cần viết tên của người mình yêu lên cục tẩy, sau đó xài hết nó thì
chắc chắn tình cảm của bản thân sẽ được người đó đáp lại.

Đó là câu thần chú mà tôi đã từng thấy trong một bộ manga 10 năm trước,
khi mới chỉ là một cô bé ngây thơ chưa bước vào đời. Và thật sự thì tôi
cũng chả có tin vào mấy chuyện kiểu này cho lắm. Mấy cái đó thì đúng
nghĩa chỉ có trẻ con mới có thể tin vào mà thôi.

Thế mà giờ đây tôi lại phải bám víu vào nó một cách tuyệt vọng thế này
đây.

Tất cả là vì sự xa cách với người bạn thuở nhỏ, cũng là người đã từng
đọc cuốn manga với tôi ngày xưa. Và hiện tại, cậu ấy chính là người mà
tôi yêu, cũng như là ghi tên trên cục tẩy của mình.

Tôi chống cằm lên tay, lén liếc nhìn cô bạn đang ngồi đọc sách ở giữa
lớp.

Cậu ấy có lông mi dài, mái tóc óng mượt, mũi cao. Nói rằng đó là người
đẹp nhất tôi từng gặp chắc cũng không sai đâu.

...Đúng là càng nhìn càng thấy yêu cậu ấy nhiều hơn mà.

Cậu ấy là Akemi, bạn thời thơ ấu của tôi. Ngày xưa hai đứa chơi rất
thân, làm việc gì cũng phải có nhau, đi đâu cũng phải đi cùng nhau không
thì sẽ khóc um sùm lên và làm loạn. Lúc đó, kể cả có học khác lớp đi nữa
thì giờ ăn ra chơi bọn tôi cũng sẽ luôn tìm đến người còn lại.

Thế mà không biết từ lúc nào, mọi chuyện đã thay đổi đến mức này.

Bây giờ, tôi và cậu ấy tuy học chung lớp nhưng cũng chả còn nói chuyện
với nhau vì cả hai khác nhóm, và bạn của Akemi cũng toàn là kiểu con
ngoan trò giỏi, không thì cũng là người có ngoại hình cực kỳ xuất sắc,
khiến tôi luôn thấy ngại khi nghĩ đến ý định tiến đến trò chuyện.

Nếu không phải là nói chuyện với mấy cô bạn của mình thì Akemi sẽ cắm
đầu vào đọc sách. Nó không phải là manga, mà chính xác là những cuốn
sách bắt chúng ta phải vắt óc suy nghĩ để hiểu được nó đang cố truyền
tải cái gì ấy. Tôi thật sự thì còn chả biết cậu ấy thích thể loại sách
đó nữa.

Tại sao lại như vậy nhỉ?

Rõ ràng là ngày xưa hai đứa tụi tôi chơi thân lắm mà? Còn bây giờ lớn
lên rồi, đến cả lời chào hỏi cũng chẳng thể biết phải nói sao nữa.

Chẳng lẽ đây là thứ sẽ diễn ra với mọi cặp bạn thời thơ ấu sao? Khi lớn
lên, những suy nghĩ không còn trẻ con như ngày xưa, ta sẽ đi tìm những
người bạn hợp với suy nghĩ hiện tại của mình hơn, bỏ lại phía sau một
tình bạn đã từng là kỷ niệm đẹp nhất của mình, bỏ lại cả người bạn ngày
xưa vẫn đang đợi.

Đây không phải là lỗi của Akemi.

Mà có lẽ là nó nằm ở tôi.

Dù đã ngừng nói chuyện với nhau, nhưng ánh mắt của tôi vẫn luôn vô thức
hướng về phía của Akemi, trong đầu tự tưởng tượng ra những cảnh tượng
trò chuyện vui ẻ với cậu ấy, và cũng lôi lại những kỷ niệm của hai đứa
ngày xưa ra để mà nhớ tưởng nhớ nữa.

Và cứ như vậy, tôi đã yêu Akemi từ lúc nào không hay.

Cơ mà nói sâu sắc vậy thôi chứ, bản thân tôi cũng muốn nói chuyện lại
với cậu ấy nữa. Nhưng tôi không chắc là bản thân sẽ có thể cùng tần số
với Akemi như ngày xưa. Ngày xưa thì cậu ấy thích đọc manga tình cảm với
cả chơi game, còn giờ thì toàn chúi mũi vào đống sách mà tôi chẳng thể
hiêu nó viết về cái gì. Với những sở thích khác nhau như vậy thì khá là
khó để bọn tôi có thể về lại bên nhau.

Nói chuyện lại với nhau chắc vẫn được, nhưng để thân thiết được như xưa
thì không thể.

A, ước gì có phép màu nào đó xuất hiện nhỉ?

Cơ mà Akemi đáng yêu thế, lỡ cậu ấy có người yêu thì tôi sống sao đây?

``A!'' Cô bạn kế bên tôi bất ngờ thốt lên một tiếng đầy hốt hoảng.

Đây là Kogane, người có thể xem là bạn thân của tôi. Nãy giờ nghe tôi
nói thì kiểu gì cũng có đứa tưởng tôi là kiểu người chả có quan hệ bạn
bè hay giao tiếp với bạn cùng lớp gì cả phải không? Tôi lại chả đi guốc
trong bụng mấy người.

``Tớ quên mang hộp bút rồi, Nitori ơi cứu tớ với...'' Kogane nhìn tôi
với một vẻ mặt trông như sắp khóc đến nơi. ``Tớ cần phải làm bài tập
ngay, không thì giáo viên sẽ giết tớ mất...''

``Đến phát ngán với cậu đấy.'' Tôi thở dài và lấy cái hộp bút của mình
ra để đưa cho cậu ấy. ``Đây.''

``De, cảm ơn cậu nhiều!''

Quãng thời gian chơi chung với Kogane có thể nói là khá vui, tuy là có
hơi phiền phúc một chút tại cậu ấy là ví dụ điển hình của một người bạn
chả hề đáng tin cậy một chút nào. Nhưng cảm giác có một con ngốc cứ làm
phiền mình cũng không phải là tệ cho lắm.

Suy cho cùng thì cậu ấy cũng đâu có báo tôi cái gì quá mức đâu.

``Ể?'' Kogane lấy cục tẩy ra nghía một hồi thì kêu lên. ``Có chữ gì
nè.''

A!

Thôi bỏ mẹ rồi!

``...Akemi?'' Kogane nhìn cái tên trên đó rồi quay sang tôi với cặp mắt
sáng rực sự hiếu kỳ của mình. ``Chời ơi cái gì đây? Tại sao cậu lại ghi
Akemi lên cục tẩy này vậy?''

``Mé, nói nhỏ giùm cái!''

Vừa mới nói là không có bóp tôi cái gì quá mức xong, con mắm này lại
tiếp tục chứng tỏ cho tôi biết rằng nó sẽ không bao giờ làm tôi thất
vọng trong việc làm tôi tuyệt vọng.

``Ể?'' Giọng của một người mà tôi không muốn nghe nhất lúc này lại bất
chợt vang lên.

``A...'' Tôi nhìn sang Akemi, miệng không nói nên lời vì sự xấu hổ.

Sau đó, tôi chạy nhanh ra cửa như một phương án để che giấu sự xấu hổ
của mình.

``Xin lỗi!''

``A! Đợi đã Nitori!''

Tôi cứ tiếp tục chạy, bỏ sau lưng tiếng kêu hớt hải của Akemi và tiếng
chân của cậu ấy đang đuổi theo tôi.

Bỏ luôn cả người vừa báo tôi một phen mà thậm chí còn chả biết việc đó.

``...Mình lỡ gây họa rồi hả ta?''

*\\
A, chắc tôi chết mất. Lộ cả bí mật mà tôi muốn che giấu nhất với người
mà tôi muốn giấu nhất thì quả thật không gì có thể cứu nổi mà.

Giờ mà ngừng lại, chắc tôi sẽ phải nghe lời từ chối từ Akemi mất.

Thế nên tôi vẫn đang tiếp tục chạy, dù đôi chân đã mỏi nhừ.

``Nitori, dừng lại đi mà! Nghe tớ nói đã!''

``Chắc cậu đang nghĩ tớ kinh tởm lắm chứ gì!?'' Tôi vừa chạy vừa hét to.
``Lén lén lút lút viết tên cậu lên tẩy như bùa ngải vậy!''

``Không có! Ngược lại, tớ thấy vui cơ! Đó là câu thần chú hai đứa mình
biết hồi nhỏ khi đọc manga cùng nhau mà không phải sao?'' Akemi đằng sau
tiếp tục vừa chạy vừa lên tiếng. ``Chính tớ cũng đang làm vậy mà!''

Ể?

Akemi vừa nói là cậu ấy cũng làm giống tôi sao?

Tôi ngừng lại và ngoảnh mặt lại nhìn Akemi. Để thấy rằng cậu ấy đang giơ
cục tẩy của mình lên cho tôi xem, và trên đó ghi tên ``Nitori'', tức lầ
tên tôi.

``Sau khi lên cấp 3, hai đứa mình đã thay đổi quá nhiều nên thành ra
chẳng còn nói chuyện với nhau mấy nữa.'' Akemi từ từ tiến lại gần tôi.
``Nhưng tớ đã thích cậu từ lâu lắm rồi, Nitori.''

``A...'' Miệng tôi ú ớ một lúc trước thông tin vừa được cung cấp, và sau
đó nó tự nói theo bản năng. ``Tớ cũng vậy, tớ cũng thích Akemi nữa.''

Trước lời tỏ tình ấy, Akemi nhìn chằm chằm vào mắt tôi. Đó đáng lẽ ra
phải là cặp mắt hạnh phúc khi biết người mình yêu cũng có chung cảm giác
với bản thân như trong mấy bộ shoujo manga. Nhưng ánh mắt của Akemi lúc
này lại kahcs hoàn toàn.

Bằng một cách nào đó, Akemi lại đang nhìn tôi chằm chằm với một ánh mắt
hoài nghi.

``Ủa alo!?'' Tôi lên tiếng với giọng điệu đầy bất mãn. ``Sao tự nhiên
lại nghi ngờ tớ vậy hả!?''

``Thì tại hồi đó tớ tỏ tình xong bị cậu cho ăn bơ còn gì...''

Gì? Có vụ đó nữa hả?

Để tôi cố nhớ lại xem nào...

\emph{``Nè Nitori, trong đây bảo là nếu viết tên người mình thích lên
cục tẩy là xài hết thì cả hai chắc chắn sẽ thành đôi đấy!'' Akemi lúc đó
nhìn tôi với một gương mặt đầy hào hứng. ``Nếu là tớ, thì tớ sẽ ghi tên
của Nitori!''}

\emph{``Vậy à?Tuy không hiểu gì hết nhưng nghe vậy tớ vui lắm.''}

À.....

Hồi đó cũng có chuyện như vậy ha?

``Ờm thì...'' Tôi chọt chọt hai ngón tay vào nhau, cố tỏ ra đáng thương
hết sức có thể. ``Tớ cũng mới nhận ra rằng tớ thích cậu gần đây thôi
à...''

``Nếu thật sự thích theo kiểu đó, vậy cho tớ hôn cậu được không?''

Hả? Hôn á!? Mới tỏ tình thôi mà đã hôn rồi, Akemi bạo hơn tôi nghĩ đó!

``Hể!? Ừm, được chứ! Vô tư luôn!''

``Vậy thì...'' Akemi từ từ tiến lại gần, áp sát môi của cậu ấy lên môi
tôi.

Môi cậu ấy thật mềm mại và có chút ẩm ướt. Nó khá là lạ, tuy nhiên thì
cũng rất dễ chịu đối với tôi.

Vầ nụ hôn của cậu ấy làm tôi có chút lâng lâng trong người.

Tớ ghim vụ này rồi đó Kogane\ldots{}

Lần sau, tớ nhất định sẽ đãi cậu một bữa thật thịnh soạn...
