\storyheader{Ngày kỉ niệm}{Ngày 13}{

``Tiếp theo, mời hai cô dâu bước lên lễ đường.''

Tôi nắm tay cô bé đang mặc chiếc váy cưới bên cạnh, chầm chậm tiến đến
nơi mà vị cha sứ đang đứng. Hai bên là những người thân và bạn bè mà bọn
tôi mời đến lễ cười này. Nhìn sang bên phải, tôi có thể thấy Rino và
Mayu đang giơ tay lên cổ vũ cho tôi.

Hôm nay là một ngày hết sức trọng đại, với cả tôi và người bên cạnh.

Vì kể từ hôm nay, hai đứa bọn tôi sẽ chính thức trở thành gia đình với
nhau.

``Hai con có thề rằng, sẽ luôn ở bên nhau trong suốt hành trình sắp tới,
kể cả ốm đau hay bệnh tật không?'' vị cha sứ bắt đầu nói sau khi bọn tôi
đã mặt đối mặt với nhau.

``Chúng con xin thề.''

Từ ngày hôm nay, cuộc sống của tôi sẽ mở sang một trang hoàn toàn mới.

*

``Chị Harumiiiiii.'' Một giọng nói ngọt ngào thì thầm vào tai tôi. ``Dậy
đi thôi, dù là ngày nghỉ nhưng ngủ nướng là là không tốt đâu.''

Chắc là vợ tôi đến để gọi tôi dậy, em ấy hẳn cũng thương tình cho một
nhà thiết kế thời trang vô cùng nổi tiếng và siêu bận bịu như tôi nên đã
cho tôi ngủ nướng một chút, và sau khi làm bữa sáng xong thì mới vào đây
kêu.

Sao tôi lại biết em ấy đã làm xong bữa sáng rồi á? Tất nhiên là vì tôi
đã dậy lâu rồi, và cũng đã ngửi thấy mùi thơm từ nhà ăn.

Còn về việc tại sao tôi lại không dậy luôn mà để con bé cất công mò vào
kêu là vì tôi đây đang có một kế hoạch hết sức vĩ đại! Đó chính là tôi
sẽ đợi em ấy không thể gọi được nữa và phải đến lay, và chính tại khoảnh
khắc đó! Tôi sẽ kéo em ấy nằm xuống bên và ôm vào lòng mình! Kế hoạch
quá hoàn hảo!

``Mồ, nếu chị đã không chịu dậy thì...''

Hê hê, thì em sẽ phải lay chị chứ sao? Đến đây đi nào!

``Thì kệ chị vậy, em đi ăn sáng trước đây.''

Gì!? Như thế không được! Tôi muốn cùng ăn sáng với em ấy cơ!

``Chị dậy! Chị dậy rồi!'' Tôi hốt hoảng ngồi bật dậy, chạy thẳng đến và
ôm chặt lấy em ấy. ``Đừng bỏ chị rồi ăn sáng một mình mà Miko!''

``Thế thì chị nên dậy ngay từ lúc em kêu đi.'' Miko thở dài trước cái bộ
dạng của tôi. ``Em chỉ nói vậy để dọa chị thôi, nhưng nếu lần sau mà còn
như thế nữa thì em ăn sáng một mình thật đấy nhé!''

``Vâng, chị biết lỗi rồi mà...'' Tôi dụi mặt mình vào đầu Miko để cầu
xin sự tha thứ của em ấy.

Sau đó thì hai đứa tôi ra ăn sáng, tất nhiên là ăn cùng nhau rồi. Và
phải nói thật là đồ ăn do Miko làm ngon nhứt nách! Và việc vừa ăn vừa
ngắm em ấy ngồi trước mặt lại càng khiến nó ngon hơn nữa!

Quên giới thiệu, mà chắc cũng chả cần phải giới thiệu làm gì nhỉ? Miko
là vợ của tôi kiêm đàn em hồi còn ở cao trung. Khá ngạc nhiên khi em ấy
nói rằng đã ngưỡng mộ tôi từ tận năm nhất cao trung. Hình như là hồi tôi
đá cái gã bồ cũ lăng nhăng của mình thì phải, Miko bảo là yêu tôi vì sự
dứt khoát và quyết đoán gì gì đó.

Gì? Mọi người hỏi là tại sao em ấy là đàn em nhưng lại học cùng năm nhất
cao trung với tôi rồi biết về vụ đó à?

Vì tôi đúp đấy được chưa?

Quay lại vấn đề chính, tuy Miko mới là người thích tôi trước nhưng mà
thật sự số lần tôi đổ em ấy lại khá là cao đấy. Hồi còn ở trường thì con
bé hây giúp tôi học bài, cổ vũ tôi mỗi khi kỳ thi đến, đồng ý mặc những
bộ đồ mà tôi mới tập tành thiết kế. Và hiện tại khi đã kết hôn thì Miko
cũng là một người vợ rất chi là đảm đang và ngọt ngào.

Hiện tại thì công việc của Miko là một người mẫu khá nổi tiếng. Lúc em
ấy nói với tôi rằng vì em ấy yêu gu thời trang và cả phong cách thiết kế
trang phục của tôi nên mới làm người mẫu thì thật sự tôi đã rất là xúc
động đó!

``Cảm ơn vì bữa ăn!'' Tôi chắp hai tay lại, nói một cách đầy thỏa mãn
sau khi đã chén sạch các món ăn trên bàn.

Sau khi Miko đem đống chén dĩa đi rửa thì tôi ngồi trên ghế sofa để suy
nghĩ một chút.

Sau khi tôi và Miko kết hôn với nhau thì mọi chuyện đã thay đổi rất
nhiều vì lúc đó là lần đầu tiên tôi sống cùng một gia đình mới. Lúc mới
lên đại học thì tôi chỉ sống có một mình thôi, giờ phải cùng sống với
một người chỉ nhỏ hơn mình có một tuổi thì thật sự rất khó. Nhưng thấm
thoắt cũng đã hơn hai năm trôi qua, và sự hiện diện của em ấy ở đây đã
trở thành một chuyện đương nhiên từ lúc nào không hay.

Mà khoan, hai năm á? Mới chỉ trôi qua hai năm thôi à? Tôi tưởng phải lâu
hơn thế nhiều chứ nhỉ?

Tôi móc điện thoại của mình ra để mà kiểm tra ngày. Hôm nay là... ngày
21 tháng 9 năm 2026 à? Tôi với Miko kết hôn hồi 2023, nên tính đến giờ
cũng ba năm rồi.

Mà khoan, ngày 21 tháng 9 á? Hình như đây là một ngày quan trọng thì
phải? Nhưng tôi đã quên béng mất là ngày gì mất rồi.

Để cố nhớ lại xem nào.

``Ngày 21 tháng 9... ngày 21 tháng 9...'' Tôi cố lục tìm trong ký ức ủa
mình, và ngồi bật dậy khi cuối cùng cũng nhớ ra đây là ngày gì. ``A!''

Ngày 21 tháng 9 chính là ngày cưới của tôi và Miko mà! Thế thì đồng
nghĩa với việc hôm nay chính là ngày kỷ niệm tròn ba năm hai đứa kết hôn
còn gì!

Trời má, tôi thật sự quên được cái ngày quan trọng cỡ đó luôn!? Đúng là
con ngốc mà! Bị đúp thì đáng lắm!

``Không được không được.'' Tôi lắc đầu thật mạnh. ``Bây giờ không phải
là lúc để mà mình tự chửi bản thân, việc đó để sau đi đã.''

Bây giờ, việc quan trọng nhất với tôi lúc này chính là khẩn trương tìm
mua một món quà mà Miko thích cái đã! Vì quên mất hôm nay là ngày kỷ
niệm thế nên tất nhiên là tôi không có một chút sự chuẩn bị nào hết!

``Phải làm sao đây phải làm sao đây...'' Tôi loay hoay với mớ suy nghĩ
trong đầu mình. ``Chẳng lẽ lại tặng hoa? Như thế thì lại đại trà quá.
Miko thích gấu bông, nhưng liệu tặng gấu bông vào ngày cưới có hợp không
trời!?''

Hàng vạn phương án cứ lần lượt hiện lên trong đầu rồi bị tôi bác bỏ ngay
lập tức vì chúng không phù hợp chút nào cho bầu không khí của lễ cưới,
nhưng mà hiện tại thì tôi không có đủ thời gian để mà lựa chọn thấu đáo!
Bởi vì trong những ngày kỷ niệm thì vào buổi tối Miko sẽ nấu một bữa
tiệc rất là thịnh soạn, và em ấy tuyệt đối không bao giờ quên đâu!

Thế nên là, hạn chót cho việc lựa chọn quà của tôi sẽ là tối nay.

Nếu không kịp thì...

\emph{``Không ngờ chị lại quên đó chị Harumi, hôm nay là ngày kỷ niệm
tròn ba năm chúng ta kết hôn cơ mà...''}

\emph{``Khoan đã Miko, chị có thể giải thích!''}

\emph{``Em không muốn nghe, có lẽ hai ta đến đây là chấm dứt rồi.'' Miko
quay lưng đi, từ từ trồi đi mất vào bóng đêm, bỏ lại tôi một mình.}

\emph{``Miko! Đừng bỏ chị mà!''}

``Không!'' Tôi nằm lăn ra ghế và giãy như con cá mắc cạn vì cái viễn
cảnh đen tối mình vừa tưởng tượng ra.

Tuyệt đối không thể để cái viễn cảnh tận thế đó xảy ra được! Nhưng tôi
cũng không có cách nào ngăn được nó cả!

``À phải rồi!'' Tôi ngồi bật dậy và chợt nhớ ra người có thể giúp được
mình lúc này. ``Mình vẫn có thể hỏi hai cậu ấy cơ mà!''

Giúp tôi được lúc này, chỉ có thể là hai người bạn thân nhất của tôi mà
thôi! Họ không chỉ là hai người đã giúp đỡ tôi rất nhiều hồi cao trung,
mà còn là một cặp đôi ngọt ngào cũng đã cưới nhau nữa! Thế nên bây giờ,
tôi chắc chắn có thể dựa vào họ!

``Alo.'' Tôi ngay lập tức móc điện thoại ra và gọi cho cô bạn thân của
mình. ``Rino đó hả? Ừm thì, tớ cần cậu với Mayu giúp một chút, cho tớ
sang nhà cậu nhé?''

*

``Cậu muốn bọn tớ giúp đỡ việc lựa chọn quà cho ngày kỷ niệm kết hôn
á?'' Tôi hỏi lại Harumin đang khá lo lắng trước mặt.

``Đúng đó!''

Sau đó, Harumin kể cho tôi nghe ngọn ngành sự việc, rằng cậu ấy đã ngu
ngốc đến nỗi quên béng mất hôm nay chính là ngày cưới của cậu ta với
Miko ba năm trước, và hiện tại đây đang phải vắt óc suy nghĩ ra món quà
để tặng cho Miko vì đã không chuẩn bị trước.

``Ra thế nhỉ...'' Tôi khoanh tay gật gù trước câu chuyện của Harumin.
``Đúng là ngốc thật.''

``Đừng có mà sát muối trên trái tim tớ nữa...''

``Đúng đấy, hai ta phải giúp đỡ Harumi chứ.'' Mayu ngồi kế bên tôi cũng
phản đối câu đùa ban nãy của tôi, cậu ấy tốt thật đấy ha.

Mà nghĩ cũng hài thật, Harumin hồi trước chính là người đã giúp tôi và
Mayu có thể thẳng thắn đối diện với cảm xúc của bản thân. Suốt cả thời
cao trung thì cậu ấy cũng đã giúp chúng tôi rất nhiều trong chuyện tình
cảm giữa cả hai, lúc đó Harumin cứ như một bậc hiền triết vậy.

Thế mà giờ đây, con người thông mình và sáng suốt đó lại lọ mọ đến đây
nhờ hai đứa tôi giúp trong chính cái chuyện mà cậu ấy giỏi nhất, nghĩ có
hài không cơ chứ!

``Há há há!'' Tôi buột miệng cười lớn.

``Này...'' Harumin lên tiếng với giọng điệu đầy vẻ bất mãn trước điệu
cười của tôi. ``Rồi có tính giúp không đấy hả con mắm kia?''

``Rino!'' Mayu kế bên lên tiếng chấn chỉnh tôi.

``Xin lỗi xin lỗi!'' Tôi cố nhịn cười, lau nước mắt và ngồi thẳng lưng
lên. ``Mà, nếu là kỷ niệm ngày cưới thì cũng không cần phải cầu kỳ quá
đâu, cứ tặng cho con bé cái gì mà cậu tin là sẽ đặt toàn bộ trái tim
mình vào đó ấy.''

Harumin chống cằm suy nghĩ một chút về lời khuyên được thốt ra từ cái
đứa vừa cười sặc sụa vào nỗi đau của cậu ta vài giây trước. Mà đây là
lời khuyên thật lòng của tôi ấy chứ, nếu là thứ mà Harumin thật sự dành
trọn tâm tư của mình vào trong đó thì tôi nghĩ dù tặng cái gì thì Miko
cũng sẽ vui thôi.

``Nhưng mà...''

``Tớ nghĩ Rino nói đúng đó.'' Mayu bắt đầu lên tiếng với giọng điệu dịu
dàng quen thuộc của mình. ``Quan trọng vẫn là việc cậu đặt cảm xúc của
mình vào đó thôi, cậu sẽ không tặng em ấy với một tâm trạng hời hợt và
cho có đâu đúng không?''

``Đúng vậy...''

``Thế thì sẽ ổn thôi mà!'' Mayu nở một nụ cười rạng rỡ. ``Cậu không cần
phải quá lo lắng đâu!''

``Phải rồi nhỉ!'' Harumin nghe mấy câu đó từ Mayu xong thì tinh thần
trông cũng khá hơn hẳn, cậu ấy đứng dậy và chuẩn bị đi về. ``Cảm ơn hai
cậu nhé!''

Tôi cứ như người tàng hình luôn ấy nhỉ? Mà dẹp cái chuyện đó sang một
bên đi, Mayu đúng là tuyệt vời thật đấy! Mấy câu từ mồm tôi thì Harumin
có vẻ hơi lo lắng, nhưng chỉ cần là Mayu thì cậu ta nghe răm rắp luôn!
Đúng là Mayu có một cái năng lực gì đấy khiến mọi người xung quanh luôn
có thể yên tâm mà!

Quả nhiên là vợ tôi có khác!

*

``Cạn ly cho kỷ niệm ba năm chúng ta kết hôn.''

``Cạn ly.''

Tôi cạn ly với em ấy. Cho mấy người biết, đây là rượu hảo hạng hẳn hoi
đấy chứ không phải là mấy cái nước ép hoa quả với cả nước ngọt đâu, bọn
tôi đã đủ tuổi rồi đấy nhé! Cơ mà, chỉ những dịp đặc biệt như này thì
bọn tôi mới động đến, chứ bình thường thì cũng không hay uống rượu cho
lắm.

``Đã ba năm trôi qua rồi nhỉ?'' Miko nhìn ra ngoài cửa sổ, hoài niệm
nói. ``Em vẫn còn nhớ như in vẻ bối rối của chị khi thấy em trong bộ váy
cưới đấy.''

``Chịu thôi chứ sao giờ, em xinh chết đi được!'' Tôi gân cổ lên bào chữa
cho bản thân, tuy nhiên tôi việc đơ người ra khi thấy Miko mặc váy cưới
là thật.

Nhìn Miko đang cười khúc khích, tôi chợt cảm thấy một cảm giác kỳ lạ bên
trong. Nói sao nhỉ, kiểu thật sự rất là hạnh phúc và có cảm giác thành
tựu ấy. Như là ``Rốt cuộc mình cũng đi xa đến mức này rồi.'', mọi người
hiểu ý tôi mà phải không?

Mà thôi, không hiểu thì kệ mấy người, giờ tôi phải làm một việc quan
trọng hơn rồi nên không rảnh để mà giải thích tận tình đâu!

``Miko nè.'' Tôi lên tiếng gọi em ấy.

``Dạ?''

``Chị có cái này muốn tặng cho em.'' Tôi đi đến ghế sofa và lấy hộp quà
mà bản thân đã chuẩn bị từ trước và đem đến bàn ăn và đưa cho em ấy.
``Chị nghĩ nó sẽ không phải thứ phù hợp cho một ngày như thế này, nhưng
chị cũng đã làm một cách rất nghiêm túc đó.''

``Đây là...'' Miko từ từ mở cái hộp quà trên tay và lấy thứ ở bên trong
ra. ``Một cái váy sao? Chị tự thiết kế đấy ạ?''

Vì Miko là người mẫu nên tất nhiên là em ấy có rất nhiều bộ quần áo do
tôi thiết kế, tuy nhiên thì hầu hết trong số đó đều là quần áo cầu kỳ,
dùng để mặc trên sân khấu là chính thôi.

Ừ thì Miko tất nhiên mặc cái gì cũng đẹp hết, nhưng em ấy không quá phù
hợp với mấy bộ đồ kiểu đấy, và trong đời sống thường ngày lẫn đi chơi
thì em ấy đều mặc quần áo khác. Thế nên, món quà mà tôi quyết định tặng
em ấy sẽ là một bộ váy màu trắng pha chút đen, họa tiết cũng chả có mấy.
Tuy nhiên thì nó lại rất hợp với Miko và có thể mặc cả đi chơi lẫn ở nhà
luôn.

Với lại, cái này là mong muốn cá nhân thôi nhưng mà... ờm, tôi muốn em
ấy có một dáng vẻ nào đó mà chỉ mình tôi biết thôi, đó cũng là một trong
những lý do mà cái váy này ra đời.

``Cảm ơn chị ạ, em thích nó lắm!'' Miko hào hứng cầm bộ váy và đứng lên.
``Em có thể mặc luôn bây giờ không ạ?''

``Tất nhiên rồi.''

Ngay sau câu nói của tôi, Miko chạy tót vào phòng ngủ để thay đồ. Khá
bất ngờ là em ấy lại thích nó đến vậy nhỉ? Mà cũng tất nhiên thôi, đồ do
chính tay tôi thiết kế mà lị!

``Xong rồi ạ.'' Miko chạy ra đứng trước mặt để khoe với tôi. ``Chị thấy
sao?''

Trước mắt tôi là Miko, với một dáng vẻ hoàn toàn khác mà tôi luôn thấy
trước đây. Mái tóc của em ấy có màu trắng nên nó hợp một cách lạ kỳ với
tông màu trắng đen của bộ đồ, phần tất bó sát vào chân tạo nên một cảm
giác gì đó rất sai trái, nhưng cũng góp phần vào sự xinh đẹp tổng thể
của em ấy. Tuy là đồ do chính tay tôi may, nhưng thật sự thì nó quá hợp
rồi.

A, hình như có một cái công tắc gì đó vừa được bật lên thì phải.

``Chị Harumi?'' Miko tiến lại gần, ngẩng mặt lên dòm tôi đang đơ cả
người ra. ``Sao chị im lặng thế ạ? Trông nó hợp với em chứ?''

Như thể một giọt nước tràn ly, giọng nói ngọt ngào của em ấy vang lên
lúc này đã hoàn toàn đánh sập phần lý trí bên trong tôi.

Tôi bế em ấy lên theo kiểu công chúa.

``A, nè! Chị làm cái gì thế!?'' Mặc cho Miko vùng vẫy trên tay, tôi vẫn
dần tiến đến cánh cửa phòng ngủ của mình.

``Gì vậy trời...''

*

``Sao tự nhiên chị sung sức quá thể vậy!'' Miko nằm ở bên cạnh lớn tiếng
càu nhàu cái đứa bị dục vọng chiếm lấy bản thân là tôi. ``Tận năm hiệp
đấy! Bộ chị là quái vật chắc!?''

``Xin lỗi mà...'' Tôi ôm lấy em ấy và lên tiếng hối lỗi. ``Tại bộ đồ đó
hợp với em hơn là chị tưởng...''

``Hầy.''

Hai đứa chúng tôi nằm bên cạnh nhau trên giường, chẳng buồn mặc quần áo
vì thật sự đã quá kiệt sức, hôm nay tôi đã làm hơi nhiều quá so với sức
lực vốn có của bản thân rồi. Cơ mà, thật sự thì cũng rất thỏa mãn đó.

``Miko nè.'' Tôi lên tiếng gọi Miko đang nằm trong vòng tay khi cơn buồn
ngủ đang dần ập đến. ``Năm nay cũng mong được em giúp đỡ nhé.''

``...Ừm, em cũng vậy.''

Và chúng tôi cứ như thế thiếp đi trong vòng tay của nhau.
}