Tôi ngồi trong thư viện và lật từng trang sách trước mặt ra. Bên ngoài,
những học sinh cứ lũ lượt nối đuôi nhau vội vã đi về, tuyệt nhiên chẳng
ai thèm ghé vào trong này cả. Cũng phải thôi, hết giờ học rồi thì cứ về
nhà hay đi chơi đâu đó lại chả sướng bỏ xừ ra, việc gì phải ghé vào
trong cái thư viện nhàm chán còn chả có cuốn manga nào đọc giải trí mà
toàn sách là sách cơ chứ?

Nhưng mà, tôi nghĩ việc đó không áp dụng với tôi.

Tất nhiên là tôi chả mấy mặn mà với cái việc đọc những cuốn sách khó
hiểu và dày cộm ở trong này. Thế nhưng tôi lại thích bầu không khí yên
ắng của thư viện và cảm giác được ở một mình trong đây. Và cũng vì việc
này mà tôi thường là người được phân công trực nhật ở thư viện.

Tại đây, không có ai làm phiền tôi, và tôi có thể ở một mình.

Không có ai khác hết.

Hay trước đây là như thế.

``Kyoko!'' Một tiếng mở cửa vang lên, kèm theo đó là giọng nói của một
người mà tôi đã quá quen thuộc. ``May quá, em còn ở đây!''

``Em thì lúc nào mà chả ở đây cơ chứ...'' Tôi thở dài, gấp cuốn sách
đang đọc dở lại và quay sang nói với người vừa mới vào. ``Đây là thư
viện, vui lòng giữ trật tự.''

``Ôi dào, có hai chị em mình ở đây chứ mấy!'' Chị ấy bật cười lớn ở một
ơi đáng ra phải giữ yên lặng. ``Không sợ làm phiền ai đâu mà!''

``Phiền em đấy.'' Tôi thở dài ngao ngán.

Đây là chị Akira, tiền bối của tôi trong trường và cũng là hàng xóm kiêm
luôn bạn thuở nhỏ của tôi. Và tất nhiên như bao người bạn thuở nhỏ khác,
chúng tôi cực kỳ thân thiết với nhau dù cho tính cách và sở thích của cả
hai phải nói là một trời một vực.

Chị Akira là một người luôn luôn tràn trề năng lượng và vô cùng ồn ào.
Từ bé đến giờ thì chị ấy đã làm phiền tôi rất nhiều. Những lúc tôi đang
học bài thì kiểu gì cũng nghe thấy tiếng cửa mở và giọng của chị ấy cất
lên.

``Kyoko! Cùng ra ngoài chơi nào!''

Vậy đấy, thế nên là đối với tôi chị ấy là một senpai khá là phiền phức.

À mà, còn một chuyện nữa quên nói. Cả hai chúng tôi đã hẹn hò với nhau
hồi tháng trước.

Người tỏ tình thì là tôi đấy, bất ngờ chưa?

``Nghe nè nghe nè!'' Chị Akira ngồi xuống cái ghế bên cạnh tôi và bắt
đầu hào hứng kể chuyện. ``Ngày mai chị sẽ được cho phép đi phượt một
mình đó!''

``Rồi rồi, nghe có vẻ tuyệt nhỉ?''

``Phản ứng hời hợt thế!''

Quên nói, chị Akira ngoài siêu cấp hướng ngoại và thừa năng lượng ra thì
còn là một người khá là thích đi đây đi đó. Thế nên gia đình của chị ấy
đi du lịch khá là nhiều. Và mẹ tôi, vốn là bạn thân của mẹ chị ấy thì
cũng đi theo cho vui, thành thử ra là tôi luôn bị lôi đi theo.

Có lẽ là vì muốn được tự mình trải nghiệm cảm giác mới nên là chị Akira
đã xin phép mẹ đi một mình và bằng cách nào đó đã được đồng ý.

``Chẳng phải chị đã khoe chuyện này với em liên tiếp tận ba ngày rồi
sao?'' Tôi thở dài, lấy tay chống lên bàn và nói tiếp. ``Nghe nhiều riết
nhàm cả tai rồi đây này.''

``Ít nhất thì tỏ ra buồn bã chút xíu đi chứ.'' Chị Akira bĩu môi đầy bất
mãn trước câu trả lời của tôi. ``Người yêu của em sắp rời xa em trong
suốt hai ngày cuối tuần đó.''

``Rồi rồi, em buồn lắm, hu hu hu.'' Tôi giả vờ làm một khuôn mặt buồn bã
và khóc một cách giả tạo. ``Như này được rồi chứ?''

``Lạnh lùng quá đó!'' Chị Akira ôm lấy ngực mình, sau đó thì lại nhào
đến ôm chầm lấy tôi. ``Nhưng mà chị cũng yêu em như thế này nữa!''

Bộ chị máu M hay gì?

Tôi thở dài thườn thượt và cố gắng đẩy chị ấy ra mặc dù điều này cũng
không khả thi cho lắm, chị Akira mà đã bám lấy tôi như này rồi thì có
khướt mà tách ra được.

``Mà thôi chị về chuẩn bị đây.'' Chị ấy đứng dậy, lấy cặp và đi về phía
cửa ra vào. ``Ngày mai chị phải dậy sớm đi luôn nên đáng lẽ phải về nãy
giờ rồi. Tại sợ em buồn nên tạt qua chút, mà có vẻ như vẫn ổn nhỉ?''

``Tất nhiên, em không còn bám lấy chị như hồi đó nữa đâu.'' Tôi lật cuốn
sách ra và tiếp tục đọc lại chỗ hồi nãy.

``Nghe đau lòng quá...'' Chị Akira nói với một tông giọng nghe có vẻ
thảm thương. ``Vậy thôi, hai ngày sau gặp lại nhé.''

``Vâng, chị đi vui vẻ ạ.''

Đợi cho cái cửa đóng sầm lại, tôi lại tiếp tục gấp quyển sách và không
có ý định đọc nó. Mà thật ra thì tôi cũng không có làm dấu, tôi chỉ giở
đại một trang ngẫu nhiên nào đó rồi cúi xuống giả vờ đọc để mà giấu đi
cái gương mặt hiện tại của mình với chị Akira thôi.

Nếu hỏi tôi có buồn không thì tất nhiên là tôi buồn, rất buồn là đằng
khác. Hai ngày cuối tuần mà không có cái miệng ồn ào của chị Akira bên
cạnh đối với tôi kéo dài như hai thập kỷ vậy. Về cơ bản là chẳng có gì
làm, cũng chẳng chơi với ai được cả. Tôi nghĩ đây cũng là chuyện đương
nhiên thôi, người yêu đi xa thì làm gì có ai mà vui cho nổi cơ chứ.

Nhất là khi tôi đã xem việc cả hai ở bên nhau là điều hiển nhiên rồi.

Nhưng mà tôi cũng không muốn nói mấy câu này với chị Akira, chị ấy là
một người rất yêu thương tôi, thế nên nếu mà nghe rằng tôi cô đơn một
phát thì có khi là bỏ cả chuyến đi để mà chơi với tôi luôn mất. Tôi rất
vui vì điều đó, thế nhưng đây là chuyến đi mà chị Akira đã mong chờ rất
lâu nên tôi cũng chả muốn chị ấy phải ở nhà tí nào.

Nhưng mà, ít nhất thì cũng nhận ra biểu hiện khác lạ của tôi chứ.

``Đồ ngốc...'' Tôi khẽ lẩm bẩm.

``Em biết không, nãy giờ chị đã về đâu.'' Một giọng nói bất ngờ vang lên
ở phía cánh cửa khiến tôi giật mình làm rơi cả cuốn sách đang cầm trên
tay.

Chị ấy chưa về luôn á!? Mà khoan, bỏ qua chuyện đó đi. Nếu nãy giờ vẫn ở
đây, thì đừng nói chị Akira đã nghe hết rồi nhé?

``Cái tính tsundere mãi không bỏ được ha?'' Chị Akira tiến đến xoa đầu
tôi. ``Chả bao giờ chịu nói thật lòng cả.''

``Thì tại...'' Tôi cúi gằm mặt xuống. ``Nếu em nói rằng em cô đơn, kiểu
gì chị chả hủy chuyến đi để ở lại với em.''

Tôi chỉ là không muốn vì sự ích kỷ của bản thân mà chị Akira phải hủy
mất chuyến đi mà khó khăn lắm mới có được.

``Em biết đấy, thật ra không cần chị hủy chuyến đi thì hai ta mới có thể
dành hai ngày cuối tuần cho nhau đâu.'' Chị Akira lục lọi trong túi đồ
và lấy ra cái điện thoại của mình rồi chĩa nó vào mặt tôi. ``Quà cho em
đây!''

Hiện trên màn hình điện thoại là đoạn tin nhắn của chị ấy với mẹ của
tôi, nội dung là chị Akira xin phép mẹ tôi cho tôi đi cùng trong chuyến
đi chơi của chị ấy. Với lời nhắc nhở là hãy chăm sóc tôi cho tốt.

Nhưng mà, tôi chả nghe mẹ nói gì về việc này cả.

``Chị xin từ lúc nào vậy?'' Tôi nghiêng đầu hỏi, giọng điệu không giấu
nổi sự bối rối của mình. ``Em chả nghe ai nói gì về chuyện này cả.''

``Thì tất nhiên, tại chị muốn làm em bất ngờ mà!'' Chị Akira cười lớn và
giơ cao hai tay lên trời. ``Ngạc nhiên chưa!''

``Hầy, chị quả là một senpai rắc rối đấy.''

``Khoái lắm mà bày đặt giấu làm gì không biết.'' Chị Akira nhìn khuôn
mặt của tôi và gật gù. ``Mà thôi, dó cũng là một điểm dễ thương của em
mà.''

``...Im đi.''

Senpai kiêm người yêu của tôi, đúng là một người phiền phức.

Dù vậy, tôi vẫn yêu chị ấy nhiều lắm.
