\storyheader{Bản nhạc cuối giờ}{Ngày 14}{

Tôi bước từng bước trên hành lang vắng vẻ, sắc cam ở bên ngoài rọi vào
khiến khung cảnh trước mặt thêm phần trầm lắng. Tôi đã ngủ quên một chút
ở trên lớp và không có ai gọi tôi dậy, thế nên bây giờ tôi đang phải đi
về một mình trên cái hành lang vắng tanh này đây.

Mà như thế cũng tốt, tôi cũng thích đi một mình như thế này hơn. Đừng
hiểu lầm nhé, tôi không phải là mấy kiểu người im lặng ngồi ở góc lớp và
chả bao giờ thèm nói chuyện với ai đâu, tôi vẫn có bạn bè bình thường.
Tôi chỉ là một kiểu người trầm tính và thích ở một mình thôi.

Tôi cứ tiếp tục bước đi trên hành lang đã nhuộm màu cam của bầu trời
hoàng hôn bên ngoài, thì lại bất chợt nghe được một âm thanh du dương.

``Tiếng này là... đàn violin à?'' Tôi vừa nghe ngóng âm thanh, vừa mon
men đi theo nơi tiếng nhạc phát ra.

Và rồi, tôi đã đến trước cửa phòng của câu lạc bộ âm nhạc, đây là nơi mà
tiếng đàn vẫn đang phát ra từ nãy đến giờ.

``Ai lại ở đây chơi vào giờ này nhỉ?'' Tôi mở hé cửa ra và nhìn vào
trong để thỏa mãn trí tò mò của mình. ``Đam mê cháy bỏng thật đấy.''

Trước mắt tôi là một dáng người nhỏ nhắn và mảnh mai, mái tóc màu đen
dài, chiều cao thì chắc khoảng 1m50 là cùng. Trước mặt cậu ấy là một cái
điện thoại đang phát video hướng dẫn chơi violin cho người mới tập.

``Hửm?'' Nhìn cái dáng người đang quay lưng về phía mình ở trước mặt,
tôi chợt nảy lên một cảm giác kỳ lạ. ``Sao cậu ta trông quen quen...''

``A!'' Người ở trước mặt bỗng kêu lên một tiếng, bằng một chất giọng
quen thuộc đến đáng ngạc nhiên đối với tôi. ``Bị sai nhịp mất rồi...''

Có vẻ cậu ấy vừa gảy sai một nốt nào đó trên video nhỉ? Một lỗi khá là
phổ biến cả ở người mới lẫn người đã chơi lâu năm.

Mà khoan, bây giờ không phải lúc nghĩ chuyện đó! Cái giọng ban nãy, quả
nhiên không thể nào sai được!

Cậu ấy là bạn cùng lớp của tôi, tên Chika.

Chika là một người khá nhút nhát ở trong lớp, tuy học lực khá tốt nhưng
mỗi khi bị giáo viên gọi trả bài hay là phát biểu gì đấy thì luôn đứng
run rẩy một hồi mới dám trả lời, mà thường cậu ấy trả lời bằng một giọng
nhỏ xíu nên giáo viên luôn phải hỏi lại một hai lần mới xong.

Cơ mà Chika bằng cách nào đó lại là người khá nổi tiếng đối với lớp bọn
tôi vì ngoại hình dễ thương và cơ thể nhỏ nhắn, khiến mọi người cứ có
một cảm giác muốn che chở và bảo vệ ấy.

Vậy đấy, tôi và cậu ấy tuy ít nói như nhau nhưng hai đứa không trò
chuyện gì mấy, thi thoảng thì cả hai có trao đổi một chút về bài vở và
đồ dùng học tập và chúng tôi ngồi cạnh nhau, nhưng cũng chỉ dừng lại ở
đó.

Không ngờ cậu ấy lại thích chơi nhạc đấy ha?

``Ư... lại thất bại nữa rồi...'' Chika cúi đầu đầy ủ rũ khi vừa đánh sai
một nốt nữa, nhưng ngay sau đó thì lại ngẩng đầu dậy, lấy hai tay đập
vào má để củng cố thêm quyết tâm. ``Cứ ủ rũ như này thì không được, lại
lần nữa nào!''

Và cứ như vậy, tôi đứng đó xem Chika cố tập chơi suốt mấy tiếng đồng hồ,
cho đến khi mà sắc cam bên ngoài dần lặng xuống, nhường chỗ cho màn đêm
và Chika bắt đầu thu dọn đồ đạc thì tôi cũng rời đi đế tránh bị phát
hiện.

Chà, cô bạn cùng lớp nhút nhát của tôi có một đam mê không ngờ đấy nhỉ?
Tuy không thể gọi cậu ấy là có thiên phú hay tài năng trong việc này
được nhưng với một người mới thì chơi như thế cũng không quá tệ. Nếu cứ
kiên trì như vậy thì dần sẽ tốt lên thôi.

``Đam mê, so với tài năng thì cũng quan trọng chẳng kém nhỉ?''

Vì nếu tôi mà có thứ đó, có lẽ tôi đã không khiến họ buồn như vậy rồi.

*

``Cô bé này quả là thiên tài trăm năm có một!''

Tôi vẫn nhớ như in lời của giáo viên dạy nhạc của mình hồi 5 năm trước,
khi mà tôi lần đầu động vào đàn piano. Cô ấy đã nói với mẹ và bố tôi về
tài năng âm nhạc mà tôi có và xin họ được dạy dỗ và đảm bảo tôi sẽ thành
một nghệ sĩ nổi tiếng trong tương lai.

Tôi, lúc đó còn là một đứa trẻ, đã vui vẻ mà đồng ý. Trẻ con mà, thích
được nghe những lời khen ngợi lắm. Thế nên tôi đã học tập một cách vô
cùng chăm chỉ để được nghe những lời khen, rằng ``Con làm tốt lắm'', hay
``Trong số những học trò ta từng dạy, con là người giỏi nhất''.

Tôi cứ như vậy học piano cho đến tận khi lên cao trung và gia nhập vào
câu lạc bộ âm nhạc của trường. Và cũng ở đó, tôi gặp được những người
hoàn toàn chẳng thể may mắn mà có được tài năng như tôi. Nhưng họ có
nhiệt huyết, có đam mê và thực sự muốn được chơi nhạc.

Tôi đã nhận ra, rằng bản thân ngoài tài năng thì không hề có thứ gì cả.

Tôi không hề thích chơi piano, lại càng không thích âm nhạc.

Tôi chỉ là một đứa trẻ muốn được nhìn nhận là giỏi hơn người khác mà
thôi. Và âm nhạc chính là công cụ giúp tôi đạt được điều đó.

Tôi đã cảm thấy rằng, mình không hề xứng đáng chơi piano.

Thế nên tôi đã xin rút khỏi câu lạc bộ.

Đập vào mắt tôi lúc đó là khuôn mặt buồn bã của các thành viên.

``Có Kaori ở đây, bọn tớ rất vui đó...''

Sau đó thì tôi bày tỏ suy nghĩ của mình với cha mẹ, với người giáo viên
dạy piano mà tôi rất yêu quý. Họ thông cảm cho tôi, bảo tôi hãy tìm ra
sở thích thật của mình. Thế nhưng tôi nghĩ phần nào họ cũng rất buồn khi
mà tôi quyết định không chơi nữa.

Nhưng mà, tôi không có đam mê với thứ này, thế nên tôi nghĩ dừng lại
cũng là một quyết định sáng suốt.

Nhưng mà, tôi vẫn muốn thử cảm giác theo đuổi một thứ gì đó mà mình đam
mê.

*

``Hôm nay Chika lại đến đây chơi nhỉ?'' Tôi hé mở cửa và nhìn vào trong,
đập vào mắt tôi là dáng người hết sức quen thuộc của Chika.

Việc đến phòng câu lạc bộ âm nhạc và lén xem Chika luyện tập đã dần trở
thành một thói quen mỗi ngày của tôi. Mỗi buổi tập luyện của cậu ấy kéo
dài khoảng một đến hai tiếng gì đó tùy theo số tiết trong ngày, nhưng
tóm lại luôn là rất trễ thì cậu ấy mới chịu đi về.

Tôi không biết tại sao bản thân lại có hứng thú đến vậy với việc này, có
lẽ là vì việc một người nhút nhát như Chika lại có sở thích với âm nhạc
khiến tôi tò mò nhỉ?

Hoặc là, tôi chỉ đơn giản muốn quan sát một người cố gắng theo đuổi đam
mê của mình mà thôi.

Tôi cứ đứng ở đó và quan sát, Chika gặp rất nhiều lỗi cơ bản mà đáng lẽ
cậu ta phải khắc phục được với thời gian tập của mình. Thế nhưng đấy là
nếu như có người chỉ dạy, Chika thì tự học nên tất nhiên không thể tiến
bộ nhanh chóng được.

A, lại trật nhịp nữa rồi.

``Hầy...'' Chika thở dài. ``Lại sai nữa rồi...''

Không sao, ai mà chả có lúc mắc sai lầm, đừng bỏ cuộc mà!

``Rồi, làm lại thôi!'' Chika tua lại đoạn video và bắt đầu tập. ``Lần
này sẽ không sai nữa đâu!''

Đúng rồi, cậu đang đi đúng hướng rồi đó! Tớ tin vào cậu!

Sao thế nhỉ? Tôi cứ đứng đây và cổ vũ cho Chika, mỗi khi cậu ấy sai một
nốt nào đó thì tôi lại thấp thỏm lo sợ rằng Chika sẽ bỏ cuộc và không
chơi nữa, và mỗi khi cậu ấy làm đúng, tôi lại nhẹ nhõm như thể đó là
chính mình vậy.

Nếu như là với Chika, liệu tôi có thể cảm thấy vui khi chơi cùng cậu ấy
không nhỉ? Tôi, bằng một cách nào đó, lại có suy nghĩ rằng mình muốn
cùng chơi nhạc cụ với cậu ấy, cùng cậu ấy tiến bộ lên từng ngày.

Và, không để não bộ kịp suy nghĩ, tôi vô thức mở cánh cửa ra và tiến lại
gần chiếc đàn piano đặt kế bên Chika. Vì đây là cửa trượt và tôi mở khá
nhẹ, cộng với việc Chika đang chăm chú vào cái điện thoại nên hoàn toàn
không chú ý đến tôi.

Giờ sao? Đã vào đến tận đây rồi, liệu tôi có thể ngồi xuống chiếc đàn
piano mà bản thân đã rời xa suốt tận mấy tháng trời không? Lỡ như... tôi
vẫn không cảm thấy vui vẻ và thích thú khi chơi thì sao? Lỡ như tôi vẫn
thật sự không hề có sở thích nào với âm nhạc?

Và rồi, tôi đã vô thức ngồi xuống và đánh một nốt đàn ngẫu nhiên.

``Kya!!!'' Chika ngồi bên cạnh nghe tiếng đàn thì giật mình suýt làm rơi
cả điện thoại trên tay, cậu ấy quay sang tôi và nói với giọng run rẩy
như sắp khóc. ``C-cậu là... Kaori phải không...? T-tớ có thể giúp gì cho
cậu?''

Hờ, nhìn cái cô bạn nhỏ nhắn ngước lên nhìn tôi với ánh mắt rơm rớm nước
và nói với một chất giọng run rẩy tự nhiên lại đánh thức một cảm giác gì
đấy khá kỳ lạ bên trong tôi. Ra đây là cảm giác của những người cùng lớp
khi đứng trước Chika sao?

``Tớ sẽ chơi với cậu.'' Tôi bỏ qua cái cảm xúc kỳ lạ của mình và giữ vẻ
mặt lạnh lùng không cảm xúc. ``Cứ tập bằng video như thế thì khó thành
thạo lắm, tạm thời cậu cứ gảy theo nhịp đàn của tớ đi đã, bài hát sẽ là
Sonata ánh trăng nhé?''

``S-sonata ánh trăng sao...'' Chika cúi gằm mặt xuống và suy nghĩ.

Ây cha, có vẻ tôi chọn bài hơi quá khó đối với người mới rồi, hơn nữa
thì việc gảy đàn với piano thì khá là khoai đấy. Với tôi thì không thành
vấn đề tại tôi thanh thạo tất cả nhạc cụ, nhưng với người mới như Chika
thì khác.

``Đ-dược rồi!'' Thế nhưng trái với suy nghĩ của tôi, Chika đã gật đầu
đồng ý sau một hồi suy nghĩ. ``Mong cậu giúp đỡ ạ!''

``Vậy thì tớ bắt đầu nhé.'' Tôi đặt hai tay lên các phím đàn. ``Cứ đánh
theo cách mà cậu thấy phù hợp đi, có sai sót thì tớ sẽ chỉ sau.''

``V-vâng!''

Khí thế tốt quá nhỉ? Vậy thì bắt đầu thôi.

Tôi lấy tay ấn lên nốt đầu tiên, cảm giác và kiến thức mà tôi đã rời bỏ
bao nhiêu tháng dần quay trở lại. Tôi bắt đầu đánh lên những nốt tiếp
theo, Chika kế bên cũng đã bắt đầu gảy đàn theo.

Hửm? Tốt phết đấy chứ nhỉ? Tuy là trông vẫn có chút khó khăn nhưng mà
cậu ấy hoàn toàn không hề vấp hay bị lạc quẻ một đoạn nào cả mà hòa làm
một với từng nốt nhạc mà tôi đánh lên.

Những âm thanh, những nốt nhạc, những cảm giác tay quen thuộc mà tôi đã
rời bỏ từ lâu, giờ đây chúng bao quanh lấy căn phòng này, bao quanh tôi,
chào mừng tôi, như thể chúng muốn nói với tôi rằng ``Mừng cậu đã về.''

``...Tớ về rồi đây.'' Tôi lẩm bẩm trong miệng, để chắc chắn rằng người
bạn kế bên không nghe thấy.

Tôi muốn chơi nữa, tôi muốn cùng cô bạn mà thậm chí còn chưa từng nói
chuyện với nhau một câu chơi nhạc, luyện tập để bước tiếp trên con đường
này.

Tôi muốn chơi nhạc cùng với Chika.

Không biết tại sao, nhưng tôi muốn như vậy.

Hiện tại, tôi nghĩ đó là đam mê của tôi.

*

``T-tớ có làm tốt không nhỉ...?'' Chika lên tiếng với vẻ đầy lo lắng bên
cạnh khi hai đứa tôi đang đi về cùng nhau.

``Tuy là có bị vấp vài chỗ, nhưng chung quy lại thì cũng đã quá tốt với
người mới rồi.'' Tôi lên tiếng trấn an. ``Đừng quá lo lắng, cậu sẽ dần
tiến bộ thôi.''

``Cảm ơn cậu...''

Vì đã khá trễ rồi nên tôi không yên tâm lắm với việc để Chika đi về một
mình, kết quả là hai đứa tôi quyết định đi về cùng nhau. Mà thật ra thì
cũng khá tiện đường tại tôi với Chika sống trong cùng một căn hộ với
nhau mà.

``Mà Kaori nè.'' Chika lên tiếng sau một thoáng im lặng. ``Cậu chơi
piano giỏi lắm đó! Tớ có nghe mọi người trong câu lạc bộ nói rằng cậu là
cao thủ, hóa ra là sự thật!''

``À không...'' Tôi cố phản bác lại lời của một Chika mắt đang sáng rực
cả lên và dí sát mặt vào tôi. ``Mọi người nói quá lên rồi...''

Mỗi khi nhắc đến âm nhạc là Chika lại trở nên như thế này à? Đúng là
khác với dáng vẻ nhút nhát trên lớp thật. Cơ mà mấy người trong câu lạc
bộ âm nhạc nói về tôi như thế à? Làm tôi có chút ngại đấy...

``Nói quá cái gì chứ! Cậu thật sự rất giỏi mà!'' Chika phồng má lên
trước câu nói của tôi. ``Tớ đã ngưỡng mộ Kaori khi mà nghe mọi người nói
rồi. Bây giờ có dịp được chơi nhạc chung, tớ lại càng ngưỡng mộ cậu hơn
nữa!''

``K-không...'' Tôi cố che đi khuôn mặt đang đỏ bừng lên của mình. ``Tớ
không tuyệt vời như vậy đâu mà...''

``Cậu ngại sao? Đáng yêu ghê đó!'' Chika cười khẽ trước gương mặt đang
đỏ bừng của tôi. ``Ở trên lớp thì Kaori cứ trưng ra cái vẻ mặt lạnh lùng
nên tớ có chút sợ, giờ thì thấy cậu gần gũi hơn rồi!''

Giờ thì hay rồi, một người luôn được biết đến với gương mặt lạnh lùng và
đẹp phi giới tính như tôi đây lại bày ra một vẻ mặt hết sức là thiếu nữ
với cô bạn nhút nhát nhất trong lớp, tầm này đào mười cái lỗ mà chui
xuống cũng không hết nhục nổi nữa.

``Nhà chúng ta gần nhau hơn tớ nghĩ đấy nhỉ?'' Sau khi cả hai về đến căn
hộ thì Chika tỏ ra khá bất ngờ khi thấy vị trí của nhà tôi.

``Gần nhau quái gì, kế bên luôn ấy chứ...''

Không ngờ được là bản thân sống bao nhiêu lâu ở căn hộ này rồi mà không
biết rằng hàng xóm của mình là cô bạn cùng lớp.

``Nè Chika.'' Khi Chika định vào nhà thì tôi bất chợt gọi cậu ấy lại.

``Sao thế?''

``Ừm thì...'' Tôi gãi đầu, ngập ngừng nói. ``Câu lạc bộ âm nhạc ấy, ngày
mai cậu dẫn tớ qua đó được không?''

Mặt của Chika bỗng chốc sáng bừng lên sau cậu nói của tôi, cậu ấy mỉm
cười rạng rỡ và đáp lại.

``Vâng! Câu lạc bộ luôn chào đón cậu!''

Tôi không biết rằng tương lai sẽ ra sao, hay liệu tôi có thực sự đam mê
với âm nhạc hay không.

Nhưng mà, hiện tại thì tôi muốn chơi nhạc với Chika.

Vậy là đủ rồi.
}